<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 10:16:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里达摩院回应裁撤量子实验室传言】近期，有市场传言称由于预算及盈利等原因，阿里达摩院对旗下量子实验室进行了大幅裁员，并可能裁撤整个团队。对于相关传言，阿里达摩院11月26日回应表示，为了进一步推动量子科技协同发展，达摩院联合浙江大学发展量子科技，将量子实验室及可移交的量子实验仪器设备捐赠予浙江大学，并向其他高校和科研机构进行开放。不过，截至记者发稿时，达摩院并未对人员处置问题进行回应。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6857689.d.html</link>
            <guid>3383071</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：阿维塔、深蓝汽车、长安启源未来都将获长安与华为新设公司深度赋能 】记者从知情人士处获悉，继阿维塔与华为的合作，长安与华为新设公司，预示着未来阿维塔、深蓝汽车、长安启源都将有新公司的深度赋能。今日，长安汽车公告，与华为签署《投资合作备忘录》。经双方协商，华为拟设立一家从事汽车智能系统及部件解决方案研发、设计、生产、销售和服务的公司，公司拟投资该目标公司并开展战略合作，双方共同支持目标公司成为立足中国、面向全球、服务产业的汽车智能系统及部件解决方案产业领导者。(蓝鲸)]]></title>
            <guid>3383070</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国公证协会秘书长曹阳接受审查调查】据中央纪委国家监委驻司法部纪检监察组、河北省纪委监委消息：中国公证协会秘书长曹阳涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻司法部纪检监察组纪律审查和河北省监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8472278.d.html</link>
            <guid>3383069</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏大维格：在光伏铜电镀领域开发了相关图形化光刻设备，目前正处于测试验证阶段】有投资者提问：公司的激光直写设备是否可以用于光伏HJT电池的生产，是否已经进有订单在手，还是在设备验证阶段？苏大维格在互动平台表示，在光伏铜电镀领域，公司开发了相关图形化光刻设备，目前正处于测试验证阶段，尚未量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2298820.d.html</link>
            <guid>3383068</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一届世界林木业大会签约超480亿元】 第一届世界林木业大会23日-26日在广西南宁举行。大会进行重点林业产业项目集中签约，现场签约项目30个，总投资超480亿元，涵盖竹木地板、家具家居智能制造、香料香精、森林康养、生物质能源、森林碳汇、林业金融等项目。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8471341.d.html</link>
            <guid>3383067</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博晖创新：流感病毒检测相关产品有呼吸道病原体六重核酸检测试剂盒（PCR-荧光探针法）等3个】公司在流感病毒检测相关的产品有3个：1、甲型流感病毒、乙型流感病毒、呼吸道腺病毒、呼吸道合胞病毒抗原联合检测试剂盒（免疫荧光法），目前已注册上市。2、呼吸道病原体六重核酸检测试剂盒（PCR-荧光探针法），目前处于注册阶段。3、呼吸道病原体多重核酸检测试剂盒（生物芯片法），目前已科研上市，可用在疾控中心等领域。]]></title>
            <guid>3383066</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本冲绳本岛附近海域发生5.0级地震】据日本广播协会（NHK）当地时间11月26日报道，26日18时40分左右，日本冲绳本岛附近海域发生5.0级地震，最大震感为震度2，震源深度110公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5248187.d.html</link>
            <guid>3383065</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博晖创新：预计今年全年采浆量有望突破400吨】公司目前在营浆站16个，部分浆站运营时间尚短，处于采浆爬坡期，预计今年全年采浆量有望突破400吨。公司自2015年并购河北博晖进入血液制品行业以来，持续加大研发投入，不断完善产品文号，产品范围涵盖了人血白蛋白、人免疫球蛋白和人凝血因子三大类多个品种。未来随着采浆规模的逐步扩大，采浆成本将逐步降低，加之客户渠道布局的逐步完成，公司血制业务毛利率将不断提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8470999.d.html</link>
            <guid>3383064</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本凸版计划3年内向芯片相关电子产品投资600亿日元】日本印刷与通信科技企业凸版总裁兼CEO麿秀晴11月25日接受采访称，凸版计划在截至2025财年的3年内投资600亿日元用于芯片相关电子产品，比前一段3年期增加100亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6855594.d.html</link>
            <guid>3383063</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽股份：在建的长三角（盐城）智能网联汽车试验场主要用于智能网联汽车测试】公司在建的长三角（盐城）智能网联汽车试验场主要用于智能网联汽车测试，并兼顾重型商用车测试，弥补现有一期场地的短板，两者属于互补关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8470854.d.html</link>
            <guid>3383062</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：未来几年Mini LED市场有望迎来放量】天风证券近日研报认为，Mini LED结合LED和OLED的优势，在性能上具备天然性价比。Mini LED终端产品需求快速提升，其背后是成本下探路径明朗，产业链趋于完善，规模效应正在形成。Mini LED逐渐形成成本下探-需求提升-规模效应形成的正循环，未来几年Mini LED市场有望迎来放量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8470554.d.html</link>
            <guid>3383061</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：呼吸道疾病老人患病表现或不典型 需加强早期识别】国家卫生健康委今天（26日）举行新闻发布会，介绍我国冬季呼吸道疾病防治有关情况。发布会上，专家强调，针对老年人这一特殊人群，呼吸道疾病的发病可能呈现不典型性，需要加强早期识别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8469929.d.html</link>
            <guid>3383060</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐尔股份：拟再度冲刺创业板IPO上市，预计投入募资约2.46亿元，近年营收整体呈增长趋势】公司拟冲刺创业板IPO上市。公司本次拟投资项目的投资总额2.53亿元，预计投入募资约2.46亿元，主要募投项目包括研发中心建设项目、综合运营服务信息化建设项目、总部大楼建设项目、补充流动资金。公司主营业务包括飞灰螯合剂的研发、生产和销售，提供飞灰处理综合运营服务、动物无害化处理，以及环境监测及治理设备的研发、生产和销售。2020年、2021年、2022年、2023年1-6月，公司实现营业收入分别为2.21亿元、3.11亿元、3.88亿元、1.62亿元；同期实现归属于母公司所有者的净利润分别为1652.33万元、4597.50万元、6374.62万元、3251.19万元。报告期内，公司主营业务收入分别为2.18亿元、3.06亿元、3.84亿元和1.59亿元，主营业务收入占营业收入的比例较高。]]></title>
            <guid>3383059</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏大维格：开发了基于衍射光学的透明光场显示及裸眼3D等样机，目前还在做相关验证测试】公司开发了基于衍射光学的透明光场显示及裸眼3D等样机，目前还在做相关验证测试，尚未量产。]]></title>
            <guid>3383058</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易明医药：公司产品阿奇霉素胶囊可用于支原体阳性及细菌感染】公司产品阿奇霉素胶囊可用于支原体阳性及细菌感染。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8468530.d.html</link>
            <guid>3383057</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊戈尔：公司车载升压电感已应用于800V平台，目前业务进展良好】公司车载升压电感已应用于800V平台，目前业务进展良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5245571.d.html</link>
            <guid>3383056</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺普信：明年农药制剂领域产品毛利率预计提升2%-3%】诺普信近日接受机构调研时被问及“未来农药制剂领域的利润会有怎样的变化？”，公司表示，2023年原药价格大幅下降，倒逼渠道去库存，现渠道库存已大幅下降，预计未来进入补库状态。因今年上游原药价格处于低谷，采购成本下降明显，明年产品毛利率预计提升2%-3%。公司继续坚定“一个大品、技术服务”的品牌战略，通过单一作物服务模式，将不断提高公司农药制剂的占有率和品牌力，整体预计比2023年经营向上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5245486.d.html</link>
            <guid>3383055</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅出席中日韩外长会：本着与邻为善以邻为伴的方针推动三国合作重入正轨】11月26日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在韩国釜山出席中日韩外长会。王毅在会上表示，今年是中日韩时隔四年再次举行外长会，是中韩关系迈入第二个30年的开局之年，是中日和平友好条约缔结45周年，作为一衣带水的近邻，中方将继续本着与邻为善、以邻为伴的方针，同韩方、日方共同努力，推动三国合作重入正轨。 (CGTN)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5245383.d.html</link>
            <guid>3383054</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届国际医学创新合作论坛聚焦“医学开放合作” 】以“加强医学开放合作 共建人类健康未来”为主题的第三届国际医学创新合作论坛（中国-上海合作组织）11月26日在广西防城港市开幕。上合组织睦邻友好合作委员会副主席崔丽表示，随着国际医学开放试验区的逐步推进，论坛已发展成为中方与上合组织成员国、东盟国家开展一系列人文交流和创新合作的重要平台，上合组织睦委会愿继续促进组织各国医药卫生合作，共商、共建、共享国际医学开放试验区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2295057.d.html</link>
            <guid>3383053</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔称哈马斯和以色列将继续交换被扣押人员】卡塔尔方面称，当天晚些时候，哈马斯将释放13名儿童和妇女，以色列将释放被关押在以色列监狱的39名巴勒斯坦囚犯。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6852254.d.html</link>
            <guid>3383052</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：将在12月全面开展住房公积金个人住房贴息贷款业务】海南省住房公积金管理局发布通告，根据《海南省住房公积金个人住房贴息贷款管理办法》规定，将在今年12月份全面开展住房公积金个人住房贴息贷款业务，办理贴息贷款的借款人享有与住房公积金贷款借款人同等的权利和义务。拟申请住房公积金贷款的缴存职工，可自愿选择住房公积金贴息贷款或住房公积金贷款轮候方式办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8466765.d.html</link>
            <guid>3383051</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国宏观经济论坛（CMF）报告：预计2023全年经济增速将达到5.1%至5.3%】中国宏观经济论坛（CMF）11月26日发布的年度报告显示，2023年中国宏观经济总体恢复向好，在基数因素影响下，前稳中高后低的态势明显。随着宏观调控效果逐步显现，预计四季度实际GDP增速回升至5%至5.5%，全年增速达到5.1%至5.3%，完成5%左右的预期目标。其中，供给冲击压力消散，三大产业复苏明显。需求收缩压力明显好转，价格运行比较疲弱，货币政策保持宽松，公共财政收入明显改善。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5242890.d.html</link>
            <guid>3383050</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数交所发布数据资产通证化路线图】在2023全球数商大会上海数据交易所2024年度发布会上，上海数据交易所发布了数据资产通证化2023~2025年路线图，指出未来数据资产可作为可信标的物，在全球一、二级市场流通；到2025年，会批量、可复制地推动一批数据资产创新应用案例落地。（ 科创板日报  ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6850099.d.html</link>
            <guid>3383049</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国能日新：截至目前，公司各项业务进展情况符合预期】受益于组件价格的持续回落，新能源装机速度明显提升，公司上游行业的景气程度较高，传统业务进展顺利。另外，在我国持续推进建设新型电力系统的大背景下，公司持续推进围绕构建“源网荷储一体化”战略向下的各项创新业务。截至目前，公司各项业务进展情况符合预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5241406.d.html</link>
            <guid>3383048</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南商业航天发射场已进入发射能力形成攻坚阶段】记者从正在举行的2023文昌国际航空航天论坛了解到，海南商业航天发射场目前已进入发射能力形成的攻坚阶段，今年年底将完成硬件建设，2024年实现常态化发射。据了解，海南商业航天发射场位于海南省文昌市，是我国首个商业航天发射场，目前建设正全力冲刺。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6849415.d.html</link>
            <guid>3383047</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数交所发布数据交易安全合规指引及数据合规产品】在2023全球数商大会上海数据交易所2024年度发布会上，上海数据交易所发布了《上海数据交易所数据交易安全合规指引》及专业数据产品评估系统。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2291968.d.html</link>
            <guid>3383046</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报喜鸟：11月终端零售增速环比10月有提升，同2021年比均实现增长】10月以来终端零售实现良好的增长，直营渠道表现好于加盟，线下好于线上。11月增速环比10月份有提升，同2021年比均实现增长，但终端零售并不能完全等同于财务收入，因为买断加盟商是以发货确认收入，不是以加盟商终端实现零售来确认。终端零售的增长主要来自同店增长的贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6848785.d.html</link>
            <guid>3383045</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：研发的CMS电子后视镜预计2024年实现销售收入】中际旭创11月26日在互动平台表示，公司研发和代工的激光雷达发射端模组已在今年被国内TOP3的激光雷达客户批量采购和实现收入，公司研发的CMS电子后视镜也已被部分汽车主机厂认证，预计将于2024年实现销售收入。其他与自动驾驶相关的产品正在按汽车主机厂客户需求进行开发和推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8463464.d.html</link>
            <guid>3383044</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众生药业：目前，参与国家集采和各省际联盟集采的药品供应及时，市场占有份额稳定】公司积极参与国家集采和省际联盟集采，通过集采中选获得产品增量的市场机会，争取更多市场份额。同时，公司加强供应链管理，提升生产效率，降低产品综合生产成本。目前，参与国家集采和各省际联盟集采的药品供应及时，市场占有份额稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6848536.d.html</link>
            <guid>3383043</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天娱数科：未来在短剧赛道，公司将关注推动商业化变现】公司持续推动数字人技术与现有业务的融合，创新开发“虚拟人+短剧”模式，公司数字人“天妤”以收集壁画碎片为故事线索的系列短剧《千壁寻踪》一经推出就受到众多网友关注，上线不到一年的时间视频播放量就已超4亿，在抖音单平台的播放量已达到2.2亿。未来，在短剧赛道，公司将关注推动短剧的商业化变现，自有IP的内容价值提升，以及行业生态共建的合作机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8463303.d.html</link>
            <guid>3383042</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：供应链整体保持稳定 部分芯片紧缺情况已缓解】中际旭创在互动平台表示，公司包括芯片在内的供应链整体保持稳定，部分芯片存在紧缺原因系800G产品快速上量，目前紧缺情况已逐步缓解。此外，公司研发和代工的激光雷达发射端模组已在今年被国内TOP3的激光雷达客户批量采购和实现收入，公司研发的CMS电子后视镜也已被部分汽车主机厂认证，预计将于2024年实现销售收入。其他与自动驾驶相关的产品正在按汽车主机厂客户需求进行开发和推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5240385.d.html</link>
            <guid>3383041</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：A股继续关注结构性配置机遇】中金策略发表研报指出，10月底以来的市场反弹得益于投资者风险偏好改善背景下的估值回稳，建议关注以下几个方面的变化：1）逆周期调节政策仍在加码过程中；2）前期美元指数、美债利率给A股市场带来的影响有所缓解；3）A股估值仍处于历史较极端水平，未来有较大修复空间。展望后市，虽然近期A股市场在前期持续反弹后短期有所波动，但我们认为当前资产价格依然隐含投资者较为谨慎的预期，对后续市场表现不必悲观。配置上，风险偏好的回升有望驱动A股小盘风格继续占优，但需要关注大小盘风格的估值分化程度，历史经验显示较大的估值分化也或带来短期的风格再平衡。行业层面建议关注半导体产业链、智能汽车产业链的投资机会，以及受益于企业出海、利率环境缓和的创新药等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2290972.d.html</link>
            <guid>3383040</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲首只沙特ETF将于11月29日在港交所挂牌】香港特区政府财政司司长陈茂波26日发表网志表示，亚洲首只沙特ETF（交易型开放式基金）将于29日在港交所挂牌，届时投资者将可以港元或人民币直接在香港市场通过ETF交易沙特股市指数成份股，相关组合包括石油企业沙特阿美。这只ETF的资产规模是全球同类产品中最大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8463137.d.html</link>
            <guid>3383039</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为辟谣出售车BU不实 余承东称要打造由汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台】自华为方面获悉，华为与长安汽车于11月25日在深圳签署了《投资合作备忘录》，华为拟将智能汽车解决方案业务的核心技术和资源整合至新公司。11月26日，华为方面向记者表示，诸如“华为车BU出售、上市、长安入股华为或收购华为车BU、华为开放股权”等说法都是不实消息。华为常务董事、智能汽车解决方案BU董事长余承东表示，中国需要打造一个由汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台，一个有”火车头“的开放平台，与长安深化合作，同时还会与更多战略伙伴车企一起携手合作。 (贝壳财经)]]></title>
            <guid>3383038</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:16:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天桥起重：子公司因资金紧张未按期归还借款，公司已按照担保合同代其还款】近期，控股子公司天桥利亨因资金紧张未按期归还长沙银行株洲分行借款，公司收到长沙银行出具的《督促履行担保责任通知书》，要求公司履行担保责任。公司已按照担保合同代天桥利亨偿还长沙银行借款共计723万元。此次履行担保代偿责任后，公司无其他为天桥利亨提供担保情形。公司因履行担保代偿责任形成对天桥利亨应收债权，在一定程度上占用公司现阶段现金流，不会影响公司的正常经营，但可能存在债权无法收回的风险，对公司财务指标的影响以会计师审计结果为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5238313.d.html</link>
            <guid>3383037</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航锦科技：子公司拟投资超擎数智 紧抓人工智能行业新机遇】航锦科技公告，公司全资子公司航锦人工智能、公司董事长蔡卫东、总经理丁贵宝、产业协同办公室主任张舰锚于11月26日与武汉超擎数智科技有限公司（简称“超擎数智”）股东签署投资协议。航锦人工智能拟对超擎数智增资1.9亿元，增资后，航锦人工智能预计持有超擎数智25%股权；同时，公司董事长蔡卫东、总经理丁贵宝、产业协同办公室主任张舰锚拟以6441万元受让超擎数智合计11.3%的股权，并将表决权委托给航锦人工智能。完成增资以及老股转让后，北京数迅永合科技中心（有限合伙）拟将所持超擎数智13%的表决权委托给航锦人工智能，因此航锦科技将拥有超擎数智46.47%表决权，成为其第一大股东，并实现并表。此次对外投资是公司实施发展战略的重要举措，将超擎数智的业务与公司现有产业发展相结合，有利于公司紧抓人工智能行业发展新机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5236756.d.html</link>
            <guid>3383036</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为长安签署投资合作备忘录，新公司开放股权引更多车企加入】11月26日消息，华为发布公告称，与长安汽车于25日在深圳签署了《投资合作备忘录》。华为拟成立一家新公司，聚焦智能网联汽车的智能驾驶系统及增量部件的研发、生产、销售和服务。根据备忘录，华为拟将智能汽车解决方案业务的核心技术和资源整合至新公司，长安汽车及关联方将有意投资该公司，并与华为共同支持该公司的未来发展。华为方面表示，华为希望打造一个由汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台。此次与长安的合作是华为在智能汽车领域平台战略的演进， 同时还会继续在此开放平台上与更多的车企一起携手合作，不断探索开放共赢的新模式。随着问界、智界系列车型的热销，华为智选车业务也将持续围绕鸿蒙智行，与赛力斯、奇瑞等车企一起，在技术创新、产品定义、质量管控、渠道销售、品牌营销等领域加速合作，构建智慧出行新生态，不断与合作伙伴一起，推出更多更智能、更安全、体验更佳的产品和服务。]]></title>
            <guid>3383035</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万通发展：正筹划需董事会审议的事项 不构成重大资产重组】万通发展发布股票交易异动公告称，经公司自查并向控股股东及其一致行动人、实控人等相关方核实，公司生产经营一切正常，未发现存在对公司股票交易价格可能产生重大影响的媒体报道、市场传闻以及市场热点概念等。公司目前正在筹划需董事会审议的事项，该事项当前阶段尚不构成重大资产重组，除此之外，不存在其他应披露而未披露的重大事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8459440.d.html</link>
            <guid>3383034</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周末投资舆情热点】1）北交所：北交所已集中完成申请券商的首批评估测试工作，做市商扩容落地后将为北交所市场进一步引入增量资金。2）医药：监测显示，近期呼吸道疾病以流感为主，此外还有鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒、腺病毒等引起。3）智能驾驶：特斯拉已开始向员工推出全自动驾驶（FSD）V12版本，是特斯拉第一次开始使用神经网络进行车辆控制。4）数据要素：数据交易链正式启用，十省市实现“一地挂牌、全网互认”；下一步将研究实施“数据要素X”行动。5）存储：固态硬盘价格近几个月持续走高，AI服务器基本全部使用SSD，整体价值量较普通服务器预计提升10倍左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8459312.d.html</link>
            <guid>3383033</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为知情人士：与长安的合作是在智能汽车领域平台战略的演进】对于与长安汽车的合作，华为知情人士对记者表示：华为希望打造一个由汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台。此次与长安的合作是华为在智能汽车领域平台战略的演进， 同时还会继续在此开放平台上与更多的车企一起携手合作，不断探索开放共赢的新模式。随着问界、智界系列车型的热销，华为智选车业务也将持续围绕鸿蒙智行，与赛力斯、奇瑞等车企一起，在技术创新、产品定义、质量管控、渠道销售、品牌营销等领域加速合作。（蓝鲸）]]></title>
            <guid>3383032</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达摩院联合浙江大学发展量子科技】11月26日消息，为了进一步推动量子科技协同发展，达摩院联合浙江大学发展量子科技，达摩院将量子实验室及可移交的量子实验仪器设备捐赠予浙江大学，并向其他高校和科研机构进行开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2286923.d.html</link>
            <guid>3383031</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大金重工：目前出口订单充足，按照客户交货要求全力实施生产计划】公司目前出口订单充足，按照客户交货要求全力实施生产计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5235802.d.html</link>
            <guid>3383030</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广联航空：目前燃机成套相关在手订单较为饱满】在燃气轮机领域，公司经过近几年的探索和发展，具备相关制造经验并取得了一定的成绩。公司从2019年涉足燃气轮机配套领域，公司已经从最初产品的粗加工到目前燃机机匣成套的制造装配任务，所涉及特种工艺技术壁垒较高，因此机匣单套价值量较高。目前，燃机成套相关在手订单较为饱满，主要应用场景为油气运输管道增压所需。未来，燃气轮机相关业务量增长充足、稳定，公司将密切对接客户需求，持续将业务做精、做深。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5235576.d.html</link>
            <guid>3383029</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福元医药：丙胺卡因化学原料药上市申请获准】近日，公司收到国家药品监督管理局核准签发的丙胺卡因原料药《化学原料药上市申请批准通知书》，药品名称为丙胺卡因。丙胺卡因系酰胺类局麻药，通过阻滞神经冲动产生和传导所需的离子流而稳定神经细胞膜，从而产生局部麻醉效应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8458345.d.html</link>
            <guid>3383028</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:51:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯美特气：本部生产厂区停产及政策性搬迁】凯美特气公告，按照岳阳市东风湖新区化工片区整体搬迁方案和巴陵石化己内酰胺产业链搬迁与升级转型发展项目进度计划，公司本部生产厂区面临搬迁。本部根据上游中石化湖南石油化工有限公司的通知，按照计划安排11月26日开始本部生产厂区停产搬迁。本部生产厂区停产后，搬迁至岳阳绿色化工高新区，项目一期总用地79亩。停产搬迁前，公司本部已适度加大生产力度，根据客户需求提前生产备货。停产期间，公司将合理安排与子公司间的产品调度，确保客户需求稳定供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6843413.d.html</link>
            <guid>3383027</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海峡股份：新海客运综合枢纽将投入试运营】海峡股份公告，目前，公司全资子公司投建的新海客运综合枢纽建设工作已基本完成，将于11月29日投入试运营。新海客运综合枢纽年设计通过能力为旅客2200万人次，车辆320万辆次，投入运营后将成为集港口候船、登离船、口岸查验、枢纽商业和交通“零换乘”等功能于一体的全国最大港口客滚综合枢纽，将助力新海港成为琼州海峡大通道的关键枢纽港、口岸门户、链接陆岛的关键节点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5234712.d.html</link>
            <guid>3383026</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼北马鲁古省附近海域发生5.2级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间11月26日15时21分，印尼北马鲁古省附近海域（北纬1.32度，东经128.01度）发生5.2级地震，震源深度132千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8457538.d.html</link>
            <guid>3383025</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马农机：拟设进出口贸易、农机销售等2家子公司，注册资本均为1000万元】公司拟以自有资金分别投资设立重庆威马进出口贸易有限公司、重庆威马农机销售有限公司，上述最终名称均以市场监督管理部门核准登记注册为准，拟注册资本均为1000万元。本次投资设立全资子公司，是公司结合战略规划及业务发展需要做出的决策，其目的主要在销售及国际贸易方面，为公司的整体发展赋能，有利于公司积极开拓和充分利用国际市场，增强公司的核心竞争力、可持续发展能力和综合盈利能力，从而促进公司相关业务板块的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6842542.d.html</link>
            <guid>3383024</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禾川科技：股东超越公司减持计划时间届满套现约2.31亿元，持股比降至6.3684%】近日，公司收到股东越超有限公司出具的《关于股份减持计划实施结果的告知函》，2023年5月4日至2023年11月21日，越超有限公司合计减持公司股份574.67万股，占公司总股本的3.8054%，减持总金额合计约2.31亿元。本次减持计划减持时间已届满。本次减持后，越超有限公司合计持有公司股份961.7093万股，占公司总股本的6.3684%。]]></title>
            <guid>3383023</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弄咖咖啡战略融资1.2亿元】据弄咖咖啡官微，11月20日，“弄咖咖啡”战略融资发布会在京召开。此前，“弄咖咖啡”获得坚果创投领投，诸葛基金跟投的1.2亿A轮战略融资，演员徐百慧成为“弄咖咖啡”的品牌代言人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8456790.d.html</link>
            <guid>3383022</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>