<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 01:36:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【越共中央总书记、国家主席苏林抵达广州开启访华行程】越共中央总书记、国家主席苏林于8月18日至20日来华国事访问。今天（18日）上午9时25分，苏林总书记乘专机抵达广州。中国也成为他就任越共中央总书记后出访的首个国家。在广州期间，苏林总书记计划寻访胡志明主席在中国开展革命活动的红色足迹，并将同中越友好人士交流互动。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0598679.d.html</link>
            <guid>3741781</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工集团将为力拓西芒杜铁矿项目提供重型移动设备】 近日，徐工集团工程机械股份有限公司与由几内亚政府、力拓集团和中铝铁矿控股有限公司（CIOH）合资成立的SimFer公司签约，将为西芒杜项目提供重型移动设备（HME）、零部件以及提供相关维保服务等，采购合同价值超过1.1亿美元。徐工集团将为SimFer公司的矿区提供重型移动设备，包括为该项目合计提供约34辆载重230吨的卡车和6台平地机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0598338.d.html</link>
            <guid>3741780</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3桶羽毛球价格直逼1克黄金？“羽毛球价格上涨”登上热搜】 半年涨价三到四成，3桶羽毛球价格直逼1克黄金？近期，“羽毛球价格上涨”等话题登上社交媒体热搜。价格上涨的同时，羽毛球货源不足。人民网《财米油盐》搜索多家线上购物平台发现，多款品牌羽毛球显示缺货，销售人员解释称：“因为库存不多，卖得也快。”有羽毛球经销商则表示，自去年年底以来，已陆续接到4次调价通知，羽毛球价格整体较涨价前高出50%左右。据业内人士透露，羽毛球价格“飞上天”，主要受制作羽毛球的鹅毛、鸭毛减产所致。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxq2580069.d.html</link>
            <guid>3741779</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构：扎波罗热核电站所在地区核安全状况恶化】当地时间17日，国际原子能机构发布声明称，在扎波罗热核电站周围的道路遭遇无人机袭击后，核电站的核安全状况正在恶化。国际原子能机构总干事格罗西再次呼吁各方保持最大限度的克制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0929760.d.html</link>
            <guid>3741778</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建省推进养老服务领域集中整治】 近日，福建省民政厅印发《关于深入整治养老服务领域群众身边不正之风和腐败问题的通知》，深入开展养老服务领域群众身边不正之风和腐败问题集中整治。《通知》提出，此次整治工作面向各地民政部门、养老机构及其工作人员，瞄准养老领域的痛点、难点，重点查摆整治行业监管不规范、惠民政策不执行、资金管理不到位、侵害老年人权益以及政商关系亲清不分等5个方面问题。《通知》明确了养老服务领域亲清政商关系行为规范清单，细化了严格遵循法律法规、简化优化办事流程、提供便捷高效服务等10条正面清单，以及破坏公平竞争、违背诚信原则、悬空惠企政策等10条负面清单，进一步指导各地民政部门在与养老机构交往中推动政商关系亲而有度、清而有为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5814435.d.html</link>
            <guid>3741777</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至6月底贵州省经营主体总量达到460.03万户 开办餐饮店办理时限由33天压缩至13天】从贵州省市场监管部门负责同志座谈会上获悉，今年上半年，全省经营主体发展平稳，营商环境持续向好。截至6月底，贵州省经营主体总量达到460.03万户，其中企业115.42万户，经营主体发展呈“结构改善、企业增速高”的态势。今年以来，省市场监管局牵头推进企业开办、企业信息变更、注销登记等“一件事”改革。尤其是开办餐饮店“一件事”改革，办理时限由33天压缩至13天，申请材料从32份压缩至14份，办理环节从5个减少到2个。企业注销登记、变更登记实现了“按需组合、一次申办、一次告知、一网通办、并联审批、限时办结”。]]></title>
            <guid>3741776</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！北部湾部分海域进行军事演习】防城港海事局发布通告，于2024年8月18日0时至9月18日18时，在北部湾部分海域进行军事演习，禁止无关船只或渔民越过围栏或破坏军事设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0597164.d.html</link>
            <guid>3741775</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:27:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统：美国是当前面临的最大威胁】伊朗总统佩泽希齐扬17日在伊朗议会表示，伊朗当前面临的最大威胁是美国，美国持续对伊朗施加制裁，还为所欲为。但如果伊朗人团结一致，那么这些威胁都会得到缓解。伊朗总统佩泽希齐扬11日向议会提交新内阁成员名单。伊朗议会17日开始就新内阁成员名单进行为期4天的讨论，然后就部长人选进行信任投票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0928681.d.html</link>
            <guid>3741774</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江证券：短期煤价或仍将延续窄幅波动走势】长江证券报告称，本周煤炭指数(长江)上涨1.96%，跑赢沪深300 指数1.54 个百分点，位列全行业5/32 位。动力煤基本面方面，截至8 月16 日秦港动力煤市场价835 元/吨，周环比下跌9 元/吨。展望后市，当前市场仍呈供需两弱状态，短期煤价或仍将延续窄幅波动走势。焦煤基本面方面，截至8 月16 日京唐港主焦煤库提价1840 元/吨，周环比下跌20 元/吨。展望后市，淡季钢厂亏损加剧减产范围扩大，市场压力继续向上游传导，悲观情绪延续，双焦短期仍有下行压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0596550.d.html</link>
            <guid>3741773</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至7月贵阳机场货邮吞吐量同比增长19.38%】从贵州民航集团获悉，今年1至7月，‌贵阳龙洞堡国际机场累计完成‌货邮吞吐量57941.96吨，‌较去年同期增长19.38%。其中，在国际货运领域成绩较为亮眼，展现出了稳健的增长态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0927916.d.html</link>
            <guid>3741772</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肉、菜价格持续上扬 湖南省单月CPI涨幅创一年来新高】据国家统计局湖南省调查总队消息，7月份，湖南居民消费价格（CPI）同比上涨1.0%，高于全国平均水平0.5个百分点。这是2023年7月以来，湖南省居民消费价格涨幅最高的一个月，而且是连续第6个月上涨。湖南省调查总队相关负责人介绍，今年2月开始，一方面受政策等因素影响，社会消费需求持续恢复；一方面猪肉出栏少、自然灾害频发，导致猪肉、蔬菜价格持续走高，推动了居民消费价格的上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0595869.d.html</link>
            <guid>3741771</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:19:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国母港出发邮轮迎来首条33晚超长航线】 中国邮轮品牌蓝梦邮轮将于今年11月26日推出33晚途经东南亚10个国家和地区的15个港口的超长航线，舱位起价32640元。 中国的邮轮出境游自重启以来，市场供给和需求迅速回暖。国际邮轮公司纷纷重新布局中国市场，本土邮轮企业也迅速崛起。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0595673.d.html</link>
            <guid>3741770</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：石破茂最早将在本周宣布参选自民党党首。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0595113.d.html</link>
            <guid>3741769</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南对三类特殊群体个税减征80%】近日，湖南省人民政府印发《关于延续完善残疾、孤老人员和烈属所得减征个人所得税政策的通知》。从今年到2028年底，我省将对残疾、孤老人员和烈属取得的综合所得和经营所得，个人所得税减征80%，每人每年减征税额不超过24000元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0594932.d.html</link>
            <guid>3741768</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至7月湖南经济运行稳步回升 民间投资由负转正】湖南省统计局发布消息，1至7月我省经济运行稳步回升，发展质效不断改善。其中，民间投资由负转正，同比增长1.9%，比上半年回升3.4个百分点。 工业生产加快。全省规模工业增加值同比增长7%，其中7月份增长7.5%，比6月份快1.9个百分点。装备制造业增加值增长8.4%，拉动规模工业增长2.6个百分点。（湖南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0926303.d.html</link>
            <guid>3741767</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军：小米的保密制度非常严 王腾动不动泄密被罚款】昨晚，小米董事长、CEO雷军和集团总裁卢伟冰、集团副总裁王晓雁在小米吐鲁番夏测基地直播。直播期间，雷军透露小米保密制度非常严，王腾动不动泄密被罚款。“大家知道我们小米的保密制度非常严，除了我们腾总动不动泄密被罚款外，我的口碑还是不错的，你们就不要给我挖坑了。”随后，小米中国区市场部副总经理、Redmi品牌总经理王腾在微博上转发了这句话，并以三个“允悲”表情回复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0594496.d.html</link>
            <guid>3741766</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北荆门12年造出千亿锂电产业链】2012年，锂电巨头亿纬锂能落户荆门高新区，随后一路狂奔，2023年开工的超级工厂投资达108亿元。同时带动新宙邦、恩捷锂电、科达利、雄韬锂电等一批锂电头部企业落户。2023年，荆门已建成锂电产能156.6GWh、占全省44.2%，产值630亿元；2025年产能将达251.6GWh，产值过千亿元，进一步夯实“华中锂电之都”地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0925588.d.html</link>
            <guid>3741765</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉航空新材料产业发展研究院开工 C929飞机有望用上汉产新材料】8月17日，在武汉航空新材料产业发展研究院开工仪式现场，中国工程院院士、C919飞机总设计师吴光辉对武汉发展航空新材料产业寄予厚望。他表示，C919飞机已顺利运营近1万小时，C929飞机也进入了详细设计的冲刺阶段。未来，C929飞机也有望用上汉产航空新材料。当天上午，武汉航空新材料产业发展研究院在蔡甸区开建，项目总投资约5亿元，预计2025年年底竣工。该项目与吴光辉院士团队合作，致力于推动航空新材料产业成果转化、产业链转型升级、产学研融合创新平台建设，打造一流的航空新材料产业平台。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0593942.d.html</link>
            <guid>3741764</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界500强采埃孚再次“追投”武汉经开区】8月16日，世界500强企业采埃孚集团与武汉经开区签署合作协议，将新建底盘解决方案事业部汽车制动产品线升级项目，为亚太乃至全球客户提供先进的主动安全产品。此次签约为采埃孚集团再次“追投”，新建的底盘解决方案事业部汽车制动产品线升级项目，将扩大原有汽车制动系统电子驻车卡钳产能，研发生产线控制动卡钳等新技术产品。项目预计2025年投产，达产后电子驻车卡钳年产能实现翻番，将达1200万件，线控制动卡钳产能将达200万件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxq2574995.d.html</link>
            <guid>3741763</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华星稀土通过“ISO三体系”再认证】 据北方稀土消息，近日，华星稀土顺利通过了ISO9001质量管理体系、ISO14001环境管理体系及ISO45001职业健康安全管理体系（以下简称“ISO三体系”）再认证，标志着公司管理制度化、规范化、程序化正日趋完善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0924663.d.html</link>
            <guid>3741762</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北：7月全省经济保持稳健增长 高技术制造业增加值增长27.8%】8月16日，湖北省统计局、国家统计局湖北调查总队发布湖北经济运行情况。7月份，全省经济保持稳健增长，高质量发展扎实推进，其中，高技术制造业增加值增长27.8%，成为驱动工业生产持续向好的引领力量。7月份，全省规模以上工业增加值同比增长8.3%。高技术制造业增速快于规上工业19.5个百分点，延续今年以来快于规上工业的领跑势头。智能手机、平板电脑、光电子器件产量分别增长1.2倍、54.1%、37.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxq2574721.d.html</link>
            <guid>3741761</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:03:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北企业半年减负570亿元】在2024年全省优化营商环境大会上，《深化以控制成本为核心 全力打造营商环境新高地“五大行动”工作方案》发布，提出实施政策体系强基行动、信用湖北建设行动、市场化改革示范行动、法治化建设升级行动、国际化合作促进行动，助推全省营商环境建设向更深层次、更宽领域、更高水平迈进。8月17日记者从省营商办获悉，今年以来，“五大行动”25项任务全面发力为湖北企业降成本。上半年，湖北已累计为各类经营主体减负570亿元，同比多减26.7%。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0924221.d.html</link>
            <guid>3741760</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 01:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京18个重点片区年内完成环境整治提升】今年年底前，北京市将有18片区域通过解决群众“急难愁盼”问题，成为环境优良、文化魅力彰显、市民出行顺畅的花园城市示范场景。记者从市城市管理委了解到，柳荫街区域、长安街海淀段、朝阳公园路区域等20个片区已纳入新一轮首都环境建设市级重点项目，预计新一轮整治提升将在2025年底前完成。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5808701.d.html</link>
            <guid>3741759</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米高管就直播炸麦致歉】8月17日晚，雷军直播突发炸麦，雷军直播中不时出现哑音、卡壳、炸麦的情况，小米汽车副总裁李肖爽随后致歉称，之后会系统性地总结和复盘，看是什么样的问题，希望后续工作的准备能够做得更加充分，抱歉给大家带来的体验不好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0923655.d.html</link>
            <guid>3741758</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[采用中建材玻璃新材料研究院集团有限公司（简称“中研院集团”）自主研发的超薄柔性玻璃（UTG）制成的“国风柔性车载卷轴屏”，被应用在红旗旗下超豪华行政轿车“红旗·国雅”上，这是全球首款车载滑移卷曲AMOLED显示屏，屏幕整体重量小于250克，滑移卷曲可超20万次，助力国车配国屏开启新征程。（安徽日报）]]></title>
            <guid>3741757</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古贸促系统签发一般原产地证书38581份 同比增长20.8%】从8月15日在包头市召开的由内蒙古贸促会举办的省区市贸促系统工作座谈会上获悉，截至6月底，内蒙古贸促系统签发一般原产地证书38581份，同比增长20.8%，涉及金额16.9亿美元；签发优惠原产地证书550份，同比增长14.6%，涉及金额7530万美元；签发RCEP原产地证书92份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxq2573105.d.html</link>
            <guid>3741756</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥“新三样”危险货物出口“一程申报、一单到底、一箱到底”】近日，合肥至上海“新三样”危险货物“一单制”“一箱制”船舶首航。这标志着合肥出海的“新三样”危险货物实现“一站式”运输。当天，装有“新三样”危险货物的4个40英尺集装箱，从派河港发运，运至上海港后，再经国际班轮向海外出口。“这批集装箱到上海后，无需再开箱检查，在合肥港办理的船舶、货物申报手续，在上海也互认，对于企业来说，时间成本和运输成本大幅降低。”派河港码头相关负责人介绍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5807832.d.html</link>
            <guid>3741755</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:54:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄂尔多斯至乌兰巴托往返直飞航线正式开通】8月17日，鄂尔多斯至蒙古国乌兰巴托直飞国际航线正式开通，这是鄂尔多斯国际机场首次开通至乌兰巴托的往返直飞航线。该条航线的开通，不仅标志着鄂尔多斯国际机场国际航线网络的进一步拓展，更为两地间的经贸往来、文化交流及人员互访搭建了一条便捷高效的空中通道。]]></title>
            <guid>3741754</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非法采集敏感数据 警惕涉密场所周边违规搭建的测风塔】测风塔是一种用于测量风速、风向等气象数据的高耸塔架结构，在塔体不同位置安装有风速计、风向标以及温度计、气压计等监测设备，能够为气象观测和大气环境监测提供参考数据。记者从国家安全部了解到，近年来，个别具有境外间谍情报机关背景的公司，打着建设测风塔的旗号，悄然渗透至我重要涉密场所周边，非法采集我敏感数据信息并私自传输至境外，对我国家安全构成威胁。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0591181.d.html</link>
            <guid>3741753</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家集采胰岛素专项接续中选结果在皖落地 叠加降价幅度超50%】从安徽省医保局获悉，国家集采胰岛素专项接续中选结果已于近日在安徽省逐步落地执行，给广大糖尿病患者带来福音。据介绍，此次接续共有13家企业的16个通用名品种执行中选，涵盖临床常用的二代和三代胰岛素，包含餐时人胰岛素、基础人胰岛素、预混人胰岛素、餐时胰岛素类似物、基础胰岛素类似物、预混胰岛素类似物六大品类。2021年底，国家组织胰岛素集中采购，首次将生物药纳入集采范围，中选药品降价48%，此次接续专项集采继续坚持“招采合一、量价挂钩”的原则，中选价格在首轮集采降价基础上再降3.8个百分点，实现“降中降”，叠加降幅超过50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0922356.d.html</link>
            <guid>3741752</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东制订印发可持续发展规划 到2030年全面消除麻风危害】山东省疾病预防控制局等14部门近日联合制订了《山东省全面消除麻风危害可持续发展规划（2024—2030年）》，提出到2025年，进一步巩固基本消除麻风危害成果，全省所有县（市、区）麻风患病率控制在20万分之一以下；麻风患者完成治疗时新发生2级畸残比控制在2％以下。到2030年达到全面消除麻风危害目标，全省所有县（市、区）麻风患病率持续控制在20万分之一以下；麻风患者完成治疗时新发生2级畸残比为0。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5806713.d.html</link>
            <guid>3741751</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省部署开展深化信用提升三年行动 构建全链条全生命周期信用监管服务机制】从在蚌埠市召开的全省市场监管系统信用监管工作座谈会上获悉，省安徽市场监管局印发《深化信用提升助力经营主体高质量发展三年行动工作方案（2024—2026）》，明确在全省开展深化信用提升三年行动，通过深入推进经营主体信用体系建设，积极构建全链条全生命周期信用监管服务机制，更好助力经营主体高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0921798.d.html</link>
            <guid>3741750</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普说自己比哈里斯“好看多了”】当地时间8月17日，在宾夕法尼亚州一场竞选活动上，美国前总统特朗普在演讲中评价了自己和哈里斯的外表，表示自己比哈里斯好看得多。 特朗普先是提到一位共和党评论员对哈里斯的评价，这位评论员认为哈里斯最大的优势之一就是“她是一个非常美丽的女人”，特朗普则表示，自己比哈里斯“好看多了”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5806214.d.html</link>
            <guid>3741749</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾奎松省发生一起交通事故 至少4人死亡】8月18日，菲律宾奎松省萨里阿亚市发生一起交通事故。一辆面包车与一辆货车相撞，造成至少4人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxq2571239.d.html</link>
            <guid>3741748</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4款1类新药首次在中国获批临床，来自阿斯利康、百济神州等】根据中国国家药监局药品审评中心（CDE）官网以及公开资料，本周（8月12日~8月17日），有4款1类创新药首次在中国获得临床试验默示许可（IND）。它们分别来自绿叶制药、凯思凯迪、百济神州和阿斯利康。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5806043.d.html</link>
            <guid>3741747</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港本周有15间银行降低定存利率 市场静待下周五全球央行年会】 据香港经济日报，上周经历疫后最凶狠的劈息潮，本周再有15间银行减定存息(较上周17间少)，分别为星展、东亚、大新、上商、工银、集友、富融、汇立、天星、理慧、富邦、花旗、汇丰、PAObank及大众财务。其中汇丰1个月内两度减定存息，富邦、东亚及大众财务齐撤4厘息。仅大众银行1行逆市略加，扭转上周零加息的僵局。另有3行又加又减——信银短加长减，交银及建行加完又减。展望后市，市场静待下周五(23日)Jackson Hole全球央行年会揭幕，届时美联储主席鲍威尔会否为9月19日(香港凌晨时间)议息会议的减息幅度露口风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0921058.d.html</link>
            <guid>3741746</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东医药两款癌症新药首次在中国申报临床】根据华东医药8月16日发布的2024年半年度报告，该公司两款抗肿瘤新药于今年8月向中国国家药监局药品审评中心（CDE）申报IND，并获得受理。两款产品分别为：1）华东医药首个自主研发的小分子抗肿瘤药物造血祖激酶1（HPK1）蛋白降解靶向嵌合体HDM2006项目，拟用于治疗晚期实体瘤；2）华东医药引进的抗体偶联药物（ADC）产品HDM2027（HDP-101），拟用于治疗BCMA阳性克隆性血液学疾病，如复发/难治性多发性骨髓瘤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0920943.d.html</link>
            <guid>3741745</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:42:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北首批排污权跨区流转签约，大气污染物排污权可在全省流转交易】8月16日，河北省首批排污权跨区流转签约活动在张家口市举行，这是河北省打造一流营商环境，持续深化排污权交易改革的又一创新成果，也是以生态环境高水平保护服务经济高质量发展的有力举措。在仪式上，邯郸市大名县志禄建筑材料有限公司与张家口市蔚县凯达佳成建材加工有限公司签署排污权跨区交易合同；建投遵化热电有限责任公司与河北建投任丘热电有限责任公司签署排污权跨区交易合同，共交易二氧化硫248.351吨、氮氧化物616.114吨，金额740.77万元。（中国环境网）]]></title>
            <guid>3741744</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华北等地降雨持续时间较长 江南华南警惕暴雨突袭】华北、黄淮、东北等地未来三天（8月18日至20日）阴雨范围较大，局地有暴雨或大暴雨，降雨持续时间较长，需防范次生灾害的发生。同时，江南中南部、华南等地降雨“面散点强”，公众请关注临近预警信息，警惕暴雨突袭。气温方面，未来几天，南方的高温主要集中在长江沿线，需注意防暑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0588796.d.html</link>
            <guid>3741743</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:39:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯高级成员：美方称停火协议“接近达成”是“错觉”】加沙地带停火协议谈判8月15日在卡塔尔首都多哈重启，16日暂停，下周将在埃及首都开罗恢复。美国总统拜登16日接受媒体采访时表示，以色列与哈马斯“越发接近”达成停火协议。对此，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级成员萨米·阿布·祖赫里17日在声明中表示，拜登说加沙地带停火协议“接近达成”是一种“错觉”。哈马斯高级成员祖赫里表示，哈马斯面对的不是协议或真正的谈判，而是美国强加的命令。以色列在谈判中增加了新的条件，而美国最新提出的过渡性提案完全采纳了以色列的立场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0920289.d.html</link>
            <guid>3741742</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【21股获券商上调评级 电子股芯原股份涨幅空间超100%】本周共21股获得券商机构上调评级，包括鸿日达、聚辰股份、晶合集成、富创精密4只电子股。此外，本周获2家及以上机构评级的个股中，27股最新收盘价较机构一致预测目标价上涨空间超50%。其中电子股芯原股份涨幅空间超100%。芯原股份今年上半年实现营业收入9.32亿元，其中第二季度环比增长92.96%。公司表示，在手订单已连续三个季度保持高位；截至上半年年末，在手订单22.71亿元，预计一年内转化的比例约为81%，为公司未来营业收入增长提供了有力的保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0920234.d.html</link>
            <guid>3741741</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:38:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕建控股集团与大悦城控股深化交流共谋发展】 8月16日，陕建控股集团党委副书记、总经理陈琦率队赴北京市，与大悦城控股党委书记、董事长、总经理姚长林座谈，就进一步深化战略合作进行了深入交流。姚长林表示，希望双方在做好现有项目基础上，进一步扩大合作范围，拓展合作深度，在商业开发、股权投资等领域开展全方位、深层次的务实合作，实现更高水平的互利共赢。陈琦表示，两家企业性质相同、文化相通、业态相近，具有良好的合作基础，希望充分发挥各自优势，在地产开发、城市更新、城市运营等方面加强投建运一体化合作，互相赋能，携手发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0588625.d.html</link>
            <guid>3741740</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列民众呼吁政府达成停火协议】当地时间17日，以色列民众在以色列特拉维夫举行活动，呼吁以色列政府达成停火协议，结束以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间的战斗，使得被扣押人员得到释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0588600.d.html</link>
            <guid>3741739</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥：拟规定新建住宅项目按照每百户不得低于30平方米建筑面积配套建设养老服务设施】合肥市司法局日前公布《合肥市规划管理技术规定（修订草案征求意见稿）》。草案征求意见稿提出，养老设施宜与幼托、文化和体育活动空间结合设置，并与医疗卫生设施临近，提倡医养结合，统筹规划。新建住宅项目按照每百户不得低于30平方米建筑面积、单体建筑面积不得低于350平方米的标准配套建设养老服务设施，已建成住宅项目按照每百户不得低于20平方米建筑面积标准配置养老服务设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0919932.d.html</link>
            <guid>3741738</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:37:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士国际航空公司航班因医疗事故意外降落哈萨克斯坦】据报道，瑞士国际航空公司（Swiss International Air Lines）一架从 东京飞往 苏黎世的波音 777 飞机周六在哈萨克斯坦紧急降落，原因是机上发生医疗事故，飞机降落后又出现问题。航空公司在一份声明中说，这架波音777-300ER 飞机的 前轮陷入草丛并被卡住，需要将其拖回跑道。这架飞机将被检查是否受损，并接受调查。瑞士方面证实，机上 319 名乘客均未因此次事故受伤。"波音公司在一份声明中说："我们将向航空公司了解有关其机队和运营的信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5804457.d.html</link>
            <guid>3741737</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆：共建双城经济圈重大项目前7月完成年度投资超六成】从重庆市发展改革委获悉，1—7月，300个共建成渝地区双城经济圈重大项目完成投资2815.5亿元、年度投资完成率64.5%，超时序进度7个百分点；37个新开工批次项目已开工建设23个、开工率62%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5804189.d.html</link>
            <guid>3741736</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银川电子商务企业超2000家】从银川市商务局获悉，经过对全市电子商务、家政服务经营主体和从业人员等进行摸排和抽样分析发现，银川市目前开展电子商务业务的企业有2000余家，在线活跃店铺2.8万个，带动就业人数超过4.8万人，形成以银川数字经济产业园为依托的本地IT企业集群，以中关村创新创业科技园为核心的B2B、B2C电子商务集群，以宁浙电商创业园、电商快递物流园为中心的电商物流集群，以银川电商直播公共服务基地为主的电商直播产业集聚区。(宁夏新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0587679.d.html</link>
            <guid>3741735</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都“低空＋”再添新场景 2024CFS成都国际飞行大会10月举行】8月16日从2024CFS成都国际飞行大会新闻发布会获悉，2024CFS成都国际飞行大会将于10月2日至6日在成都淮州机场举行。 该飞行大会是国内首个聚焦“飞行+新消费场景”的航空大会IP，规划超10万平方米场地和百余个游玩项目，打造集航空、娱乐、消费于一体的全新体验空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0587531.d.html</link>
            <guid>3741734</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京年底建成超充站500座 新建公共充电设施全面共享】近日，北京市发改委联合市城市管理委印发实施《本市加快推进新能源汽车超级充电站建设实施方案》，预计到2024年年底，全市将建成超充站500座，到2025年年底力争实现数量翻番，达到1000座。积极引导开放共享。已建成并投用的公共充电设施，鼓励引导其对外开放；对于新规划建设的公共充电设施，原则上须面向社会全面开放共享。（北青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizhrq5933758.d.html</link>
            <guid>3741733</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州推出4412套户籍家庭公租房 月租金16-36元/平方米】从广州市住房和城乡建设局获悉，为加快建立租购并举的住房制度，加大保障性住房建设和供给，加强兜底性民生保障，广州今年面向户籍中等偏下收入住房困难家庭推出4412套公共租赁住房，8月16日至9月4日接受符合公租房申请条件的轮候家庭意向登记，10月30日将公开进行摇号预匹配房屋。从公示材料可见，该批房源月租金在16-36元/平方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizhrs2698745.d.html</link>
            <guid>3741732</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>