<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 23:16:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：全面注册制激活市场发展“一池春水”】今天，资本市场进入“全面注册制时间”满月了。这一个月里，市场出现了一系列积极变化。主板注册制首批10只新股整体交投活跃，发行和退市在渐进式改革的节奏下常态化运行，一大批高成长性的硬科技企业脱颖而出，价值投资理念进一步形成。这些可喜变化并非一个月就能功成，而是在过去四年间，通过循序渐进的改革，蹚出的一条具有中国特色的全面注册制改革之路。全面注册制激活市场发展“一池春水”。随着改革进一步走稳走深走实，我国资本市场将迎来更多积极变化，在新的历史时期以更大活力、更强韧性服务实体经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7872450.d.html</link>
            <guid>3102762</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚参访柏林孔子学院并同中外师生交流】据外交部网站，当地时间5月9日，国务委员兼外长秦刚参访柏林孔子学院并同中外师生亲切交流。秦刚表示，作为德国的第一所孔子学院，柏林孔子学院成立17年来不仅传播了中国语言文化，也传播了友谊的种子。希望同学们通过学习跨越文化差异，增进相互了解。希望老师们克服困难和挑战，坚持把孔子学院建设好，为促进中德人文交流做出贡献。秦刚在孔子学院还参观了约翰·拉贝展并同拉贝的家人交流。秦刚表示，拉贝先生在南京大屠杀中拯救了超过25万中国人的生命，赢得了中国人民诚挚的尊重和友谊。我们要以史为鉴，珍惜和平、维护和平，不让历史的悲剧重演。]]></title>
            <guid>3102761</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五月机构调研热情高涨，AI成为资本关注焦点】数据显示，截至5月9日发稿，5月已有396家上市公司受到机构共计432次调研。值得注意的是，该数据已大幅超过上月同期，今年4月1日至4月9日，共有231家公司合计受到机构调研共计290次。从具体行业来看，机械设备、电子和医药生物最受机构关注。此外，得益于AIGC（人工智能生成内容）概念热度的不断攀升，AI（人工智能）概念相关公司仍是机构关注的焦点。从参与机构来看，券商和基金公司依然是调研的主力。从机构调研家数来看，埃斯顿、遥望科技、周大生、三花智控、宁波银行、鱼跃医疗、潮宏基、劲仔食品等8家公司月内均受到超过百家机构光顾。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8359060.d.html</link>
            <guid>3102760</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资金移步债券市场 关键点位投资分歧明显】 据上证报，截至5月9日收盘，10年期国债收益率下行1.01个基点报2.7383%；银行业指数下行54.84点至4959.78点。据了解，在经济稳步复苏的情况下，信贷扩张预期明显，此时银行股价会出现反弹，债券利率多出现上行的情形。总体而言，银行股价走势和债券利率成正相关关系。市场人士认为，5月9日银行股回调后，资金继续介入债券市场的意愿再次走强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7870399.d.html</link>
            <guid>3102759</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商中期策略展望A股下半年，医药和人工智能等赛道或有超额收益】进入5月，多家券商A股2023年中期策略陆续出炉。受益宏观经济数据修复、居民消费转暖以及A股上市公司一季度整体盈利向好，多家券商分析认为，A股新一轮盈利周期正在逐步启动，“中特估”相关行业与板块持续获得资本市场重视，有望使得居民超额储蓄成为权益市场的增量资金和有效催化剂。从配置角度出发，医药中消费属性较强的细分领域以及地产链、半导体设备等方向获得券商看好，智能汽车、智能医疗、智能养老等人工智能领域多条赛道也获得券商推荐。从当前已经发布的行业中期策略报告看，消费板块中的确定性标的、银行板块中的头部机构等当前也具备明显的布局价值。（中证报）]]></title>
            <guid>3102758</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚金融管理局：根据预算预测，2023-24年度国债发行额预计约为750亿澳元。]]></title>
            <guid>3102757</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（5月10日）】
冲突情况：
1. 俄罗斯“瓦格纳集团”负责人普里戈津：我们尚未收到承诺的弹药，此前曾被表示已经预先发货。
2. 乌克兰总统泽连斯基：俄罗斯未能在5月9日的最后期限前占领巴赫穆特。
3. 俄罗斯国防部：俄罗斯军队在昨晚向乌克兰的目标发射了导弹，巴赫穆特西部地区的战斗仍在持续进行。
4. 当地紧急服务部门表示，基辅市和乌克兰约三分之二地区发布了空袭警报。
援助情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基：感谢欧洲决定提供一百万枚炮弹。
2. 美国五角大楼宣布向乌克兰提供12亿美元的额外安全援助。
3. 欧盟委员会主席冯德莱恩：向乌供应弹药仍是欧盟优先事项。
制裁情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基：预计很快会出台第十一套针对俄罗斯的制裁措施。
2. 据泰晤士报：英国预计将把俄罗斯的瓦格纳集团列入黑名单。
3. 日本财务省副大臣神田真人：我们处于向乌克兰提供更多援助的最后阶段。
粮食情况：
1. 据俄新社：俄罗斯官员称，有关粮食协议的高级别四方会议将于5月10日至11日在伊斯坦布尔举行。
2. 市场消息：乌克兰、欧盟将开放农业出口协调平台。
3. 联合国方面表示，根据乌克兰的黑海粮食协议，星期二恢复对出港船只的检查。
其他情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基：和欧盟主席冯德莱恩在基辅会谈时讨论了国防、双方一体化和俄罗斯制裁的决定。
2. 俄罗斯4月减产量接近承诺目标，为44.3万桶/日。
3. 乌克兰国家核能发电公司（Energoatom）：扎波罗热核电站的设备和人员状况正在恶化。]]></title>
            <guid>3102756</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[微软与甲骨文讨论了共享人工智能服务器一事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7866517.d.html</link>
            <guid>3102755</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部借款咨询委员会：是时候通过完全废除债务上限来引入执行财政责任的替代方法。]]></title>
            <guid>3102754</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称阻止乌增兵，乌称摧毁俄电子战设备】 俄罗斯国防部9日通报称，俄军在红利曼、顿涅茨克等方向打击乌军人员和装备，继续向巴赫穆特西部城区推进；在多个方向击退乌方进攻并阻止乌方向战区增兵。俄军还击落乌方1架苏-25战机，摧毁1座弹药库。并使用远程精确制导武器对乌方预备队驻地以及弹药库发动了大规模打击，乌军预备队的调动以及向战斗行动地区运送弹药的工作被中断。乌克兰国防部9日发布战报称，在过去的24小时内，乌克兰武装部队击退了俄军在红利曼、巴赫穆特等方向的进攻，库皮扬斯克、切尔尼科夫、扎波罗热、赫尔松等多地区遭火箭弹和巡航导弹袭击。乌克兰空军和炮兵部队对俄军军事装备集中区、防空导弹系统实施了多次打击，并摧毁俄军一台电子战设备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7861746.d.html</link>
            <guid>3102753</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字人民币试点纵深推进 预付费管理应用可期】据中国证券报，随着上市公司2022年年报和2023年一季报披露完毕，商业银行和金融科技厂商在数字人民币方面的进展曝光。记者梳理发现，2022年，系统改造、智能合约、硬钱包研发成为各家公司的关键词，数字人民币的应用场景拓展、交易规模等方面也取得诸多成果。对于数字人民币的未来发展方向，业内人士认为，其有望在预付费管理领域发挥重要作用。此外，今年各地消费券活动和大型会议的举办也有望带动数字人民币得到更加广泛的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8346739.d.html</link>
            <guid>3102751</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商中期策略“点金”A股机遇】据中国证券报，临近年中时点，多家券商陆续发布宏观或权益市场的中期、半年度策略报告。在多位业内人士看来，今年一季度A股盈利或为全年低点，当前新一轮盈利周期逐步启动，对全年市场可以更乐观一些。配置上可把握医药、AIGC及“中特估”等方向布局机遇；港股市场建议重点关注科技板块二、三季度低位布局机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7859005.d.html</link>
            <guid>3102750</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国3月商品贸易赤字/逆差11.3亿美元。3月经常帐盈余2.679亿美元。4月调整后失业率降至2.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8346345.d.html</link>
            <guid>3102749</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉：得州超级工厂Model Y周产量达到5000辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345815.d.html</link>
            <guid>3102748</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批央企股东回报ETF开售在即】据中国证券报，5月9日，汇添富基金、广发基金、招商基金旗下的中证国新央企股东回报ETF产品发布募集公告。公告显示，三只产品的发行期均为5月15日至5月19日，募集规模上限均为20亿元人民币。据悉，这三只产品跟踪的中证国新央企股东回报指数由国新投资和中证指数公司联合开发，是全市场首只同时纳入了分红和回购的高股息策略指数。业内人士指出，传统估值模型主要采用未来经济现金流折现方式，未将国家安全、社会效益等因素纳入考虑范围，结合一些其他方面的原因，造成央企整体估值水平与其社会经济地位并不匹配。如今，随着央企指数产品不断丰富，相关板块的估值定价体系日趋科学有效，越来越多的央企、国企投资价值凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345641.d.html</link>
            <guid>3102747</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量化巨头另辟蹊径，密集调研藏玄机】 近日披露的机构调研信息中，知名量化私募幻方量化尤为活跃，今年以来，幻方量化调研上市公司已达76次，甚至超过宁泉资产、千合资本等主观私募的公开调研频次。与此同时，其他量化私募出现在调研名单中仍然较为罕见。以分析公开海量数据为主的量化私募，也需要亲自调研吗？业内人士认为，除非加入主观风格行业分析或结合主观基本面研究方法，量化投资一般不需要调研上市公司。不过，越来越多头部机构已将主观和量化进行融合，多策略或成为头部私募未来发展的趋势。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345198.d.html</link>
            <guid>3102746</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方石油溢价10%赎回巴菲特所持部分优先股】西方石油周二表示，赎回了伯克希尔哈撒韦所持价值6.47亿美元的优先股，相当于后者所持优先股的6.5%左右。这些优先股是四年前巴菲特帮助西方石油收购阿纳达科石油公司时获得的。此次赎回的总成本为7.12亿美元，其中包括10%的溢价，以及与普通股股东的股息相当的股息。此次赎回之后，伯克希尔仍持有西方石油价值约93.5亿美元的优先股，以及约24%的普通股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345124.d.html</link>
            <guid>3102745</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：拜登没有提出动用第14修正案的可能性，反对拜登使用第14修正案来避免违约。]]></title>
            <guid>3102744</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募REITs频获原始持有人增持】 近日，中信建投国家电投新能源REIT原始权益人及一致行动人接连宣布计划增持该基金份额；华夏基金也披露了“首单”华夏中国交建高速REIT原始权益人之一致行动人的增持进展，并且华夏基金宣布将运用固有资金投资该基金。 此外，华安张江 光大园REIT等多只公募REITs近期宣布进行2023年第一次分红。总体来看，上市的27只公募REITs中已有20只实现分红，累计分红金额超过40亿元，并且年内公募REITs平均分红比例已接近99%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7856746.d.html</link>
            <guid>3102743</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:56:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：一直在考虑第14条修正案关于债务的问题。正在研究未来关于第14条修正案的法律解释。延长债务上限的期限应该超过一年。]]></title>
            <guid>3102742</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份新能源车销量同比增85.6% 一季度超三成概念股获机构重仓】据证券日报，5月9日，乘联会公布4月份乘用车销量情况。4月份，乘用车市场零售达到163.0万辆，同比增长55.5%，环比增长2.5%。其中，新能源车市场零售52.7万辆，同比增长85.6%，环比下降3.6%。今年以来累计零售184.3万辆，同比增长36.0%。从机构重仓角度看，根据新能源汽车概念板块上市公司披露的2023年一季度报告，在全部613家公司中，有206家公司的前十大流通股股东名单中出现社保基金、养老基金、险资、QFII等机构身影，占比逾三成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8340898.d.html</link>
            <guid>3102741</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部借款咨询委员会：必须尽快提高债务上限，但也需要更加长久的解决方案。债务上限的长期僵局将大幅增加纳税人成本并加剧市场压力。]]></title>
            <guid>3102740</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MLCC厂商提价“有底气” 行业景气度将持续修复】据证券日报，近期，受手机、新能源汽车、家电等终端需求回暖带动，MLCC的出货开始逐步增长，部分企业纷纷选择涨价或考虑涨价。东高科技投研学院副院长刘飞勇在接受记者采访时表示，预计年内国产MLCC需求量相比2022年会企稳回升。此外，随着国内经济逐渐复苏，年内陶瓷电容器下游需求释放有望持续向好，产品价格以及行业景气度将不断上行。据了解，受终端市场需求下滑影响，素有“电子工业大米”之称的MLCC近两年出货价格持续下滑，跌价周期超过14个月，今年以来这一情况逐步得到好转。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8340696.d.html</link>
            <guid>3102739</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部借款咨询委员会：对法定债务限制问题未能得到解决深感担忧。在金融市场处于紧张状态之际，继续辩论是否提高债务上限是鲁莽和不负责任的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7852615.d.html</link>
            <guid>3102738</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：绝对肯定会避免违约情况发生。不排除短期提高债务上限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8340116.d.html</link>
            <guid>3102737</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控规模保业绩，知名基金经理再发“限购令”】据中国证券报，近日，知名基金经理鲍无可、周智硕、周海栋管理的基金纷纷开启限购模式。事实上，这已不是这些基金的首次限购，此次限购进一步调低了限购金额。 基金限购的背后是基民对绩优基金的踊跃申购。对于市场能否回暖，业内人士表示，中期维度A股市场机会远大于风险，A股具备较高的配置价值。中长期建议围绕“中特估”以及数字经济两大主线进行布局，同时也需要重视中长期结构性机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7851778.d.html</link>
            <guid>3102736</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：作为提高债务上限的一部分，（拜登）将不得不同意（削减）支出水平。无论债务上限如何调整，都将包括联邦支出方面的变化。]]></title>
            <guid>3102735</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融市场开放加速，机构积极备战“互换通”】 5月15日，“北向互换通”下的交易将正式启动。债券通公司网站近日公布“北向互换通”首批报价商名单，包括工商银行、农业银行、汇丰中国、德意志中国、中信证券、中金公司等20家。据了解，目前多家机构正在为开通“互换通”积极做准备。业内专家表示，“互换通”是中国金融市场开放过程中又一重要里程碑，它的推出有利于境外投资者更好地管理利率风险，推动人民币国际化和银行间利率衍生品市场进一步发展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8339023.d.html</link>
            <guid>3102734</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:46:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：国会工作人员将在下次与拜登会晤前寻找节省预算的办法。短期延长债务上限不在讨论范围内。]]></title>
            <guid>3102732</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：美国可以削减支出和赤字。麦卡锡的削减开支计划将伤害美国人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8338240.d.html</link>
            <guid>3102731</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:43:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：在与麦卡锡和其他领导人举行另一次会议之前，白宫和议员们将每天会面。已准备好与国会就预算问题进行对话。]]></title>
            <guid>3102730</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：与国会领导人就债务上限的前进道路进行了富有成效的会议。我们将继续讨论（债务上限问题），并在周五再次会面。美国不会违约。在会议中明确违约不是选项之一。]]></title>
            <guid>3102729</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面注册制落地满月：首批10只主板注册制新股股价平均上涨39%】据证券日报，4月10日，首批10只主板注册制新股正式上市交易，全面注册制由此落地，至今已满月。一个月以来，10只新股价格中枢快速形成，走势平稳。记者据同花顺iFinD数据统计，截至5月9日收盘，相较于发行价，上述10只新股股价平均上涨39.08%，最高者上涨127.69%。同时，10只新股的平均日均成交额及换手率（6.36亿元、22.26%）远超同期A股水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7848231.d.html</link>
            <guid>3102728</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论：网红城市要走向“长红”】 今年“五一”假期，“网红”城市的旅游消费市场火爆。通过城市更新发展，淄博不再只是“烧烤之城”；通过推出更多创新旅游产品，长沙吸引更多游客“留下来”；注入文化内涵，重庆文旅融合更上一层楼……但随之而来的排队到崩溃、产品和服务跟不上、遭遇“价格刺客”等问题也层出不穷。业内人士认为，“网红”城市在享受“流量红利”的同时，需要格外做好安全保障、产品供给、市场监管等工作，提升品质，练好城市内功，强化供给，创新产品服务，注重内涵，注入文化元素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7847755.d.html</link>
            <guid>3102727</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国脑机接口技术跻身国际领先行列】据经济参考报，南开大学日前宣布全球首例非人灵长类动物介入式脑机接口试验在北京取得成功，这不仅标志着中国脑机接口技术跻身国际领先行列，也有助推动脑科学领域研究。据南开大学介绍，脑机接口技术可以将脑电信号转换为控制指令，从而帮助运动功能障碍患者，如脑卒中、渐冻症等患者，与外部设备交互，提升生活质量。]]></title>
            <guid>3102726</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“出海”需求倒逼国内创新药企加快源头创新】据经济参考报，近年来，国内创新药行业进入快速发展期，各类政策为创新药发展提供了有力支持。记者了解到，随着创新药研发同质化问题凸显，企业扎堆产业赛道，竞争日趋激烈，“同质化”“扎堆”“红海”等词汇已成为医药圈的高频词。医药行业需要加快技术创新，沉下心来研发真正满足需求的产品。与此同时，业内人士指出，国际化已经成为我国创新药企业发展的大趋势，“出海”需求正在倒逼国内创新药企加快源头创新。]]></title>
            <guid>3102725</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:35:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股份制银行跟降 存款利率低位运行】据经济参考报，继4月多家中小银行集体降低存款利率后，5月初，渤海银行、浙商银行、恒丰银行三家全国性股份制商业银行也陆续下调人民币存款挂牌利率，涉及活期存款、定期存款、大额存单等，不同期限调整幅度不一。接受采访的专家表示，市场利率整体已明显下降，近期多家银行降低存款利率是在净息差收窄的背景下，遵循市场利率自律定价机制，压降负债成本的市场化调整行为。未来，随着宏观经济恢复和有效融资需求回升，存款利率继续下降的空间相对有限。]]></title>
            <guid>3102724</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周三隔夜全球要闻】
1、美联储威廉姆斯表示，如果需要，美联储将再次加息；今年没有理由降息；预计通胀率今年将降至3.25%左右，并在未来两年内达到2%目标。
2、美国能源信息署（EIA）预计，2023年布伦特原油价格为78.65美元/桶（此前预计为85.01美元），预计2024年为74.47美元/桶（此前预计为81.21美元）。
3、据英国《金融时报》报道，动视暴雪已聘请重量级法律人物潘尼克勋爵（Lord David Pannick KC）领导该公司对抗英国竞争监管机构阻止其与微软达成750亿美元交易的决定。
4、沙特外交部当地时间9日晚间发表声明，宣布决定恢复沙特驻叙利亚使团的工作。
5、德国联邦金融监管局(BaFin)负责人马克·布兰森警告称，在当前的市场动荡中，德国银行体系正在经历一场真实的压力测试。他预计商业地产行业将出现严重疲软。
6、知情人士透露，俄罗斯4月份的原油减产量几乎达到目标水平，数据显示4月俄罗斯原油日均产量为131.9万吨，较2月减少逾44万桶/日，接近承诺减产水平。
7、美国总统拜登与国会领袖就债务上限问题进行的会谈已经结束，众议院议长麦卡锡称在债务上限谈判中没有见到任何进展。拜登将于周五（5月12日）与国会两院领袖再度举行会谈。
8、欧洲央行执委施纳贝尔表示，在可预见的未来，降息是极不可能的。
9、高盛集团旗下的Marcus将其高收益储蓄账户的利率升至历史新高，目前该账户提供4.15%的利率，与苹果公司合作为Apple Card持有人高收益储蓄账户持平。
10、巴西外贸委员会执行管理委员会作出决定，对628种机械和装备产品免除进口关税，免税措施一直持续到2025年12月31日为止。
11、美股三大指数集体收跌，道指跌0.17%，纳指跌0.63%，标普500指数跌0.46%，热门科技股多数下跌，热门中概股普跌，纳斯达克中国金龙指数跌2.22%。
12、WTI 原油期货收涨0.75%，报73.71美元/桶；布伦特原油期货收涨0.56%，报77.44美元/桶。COMEX 6月黄金期货收涨0.48%，报2042.90美元/盎司。]]></title>
            <guid>3102723</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：建设实体经济支撑的现代化产业体系】 经济日报头版文章称，二十届中央财经委员会第一次会议强调建设具有完整性、先进性、安全性的现代化产业体系，其本质正是要推动传统产业和新兴产业协同发展，既把握人工智能等新科技革命浪潮，向先进性要新动能；也要保持并增强产业体系完备和配套能力强的优势，通过完整性巩固既有优势。安全是发展的前提，要把维护产业安全作为重中之重，保障产业链供应链安全稳定，提高产业链供应链的全球竞争力和安全水平，最终建成结构更高端、发展更安全的现代化产业体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8334754.d.html</link>
            <guid>3102722</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年报“非常规”盈利，近50家公司收到问询函】 盈利是否主要依赖非经常性损益、持续经营能力是否存在重大不确定性、如何改善盈利能力……2022年年报披露季已落下帷幕，持续经营能力成为交易所关注的重点。截至目前，陆续出炉的逾百份年报问询函中，有近50份直指上市公司的持续“造血”能力。统计结果显示，虽然逾200家上市公司交出了盈利的2022年成绩单，但其扣非后净利润却是亏损状态。依靠政府补助及出售资产，成为这些公司扭亏为盈的重要手段。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8331841.d.html</link>
            <guid>3102721</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硬科技属性与经营持续性受质疑，AI独角兽思必驰“梦断”科创板IPO】 5月9日晚，上交所官网显示，上市审核委员会召开2023年第34次审议会议，根据审议结果，思必驰科技股份有限公司（首发）未通过。紧跟科大讯飞、阿里云和百度智能云等大厂，思必驰在国内智能语音市场份额，名列第四。在胡润研究院发布的《2023全球独角兽榜》中，其估值达100亿元。查阅思必驰创始团队背景，可谓“学霸云集”；同时在IPO前，公司累计完成10轮融资，联想、阿里、富士康、联发科、深创投、美的、中信证券等一大批机构赫然在列。今年以来，以ChatGPT为代表的新AI技术受到市场高度关注，思必驰作为明星AI企业，其IPO“意外”被否，有助于市场重新思考产业热潮背后的机遇与风险。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7844266.d.html</link>
            <guid>3102720</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加快培育生态主导型链主企业 半导体产业自主可控行则将至】目前国际芯片企业业绩仍普遍低迷，国内半导体行业已然迎来复苏景象。乘着信创的东风，今年以来部分上市公司订单饱和，业绩增长。与此同时，半导体板块投资情绪高涨，有数据统计，今年4月份已披露的国内半导体企业融资总额合计较上月增长193%。A股市场融资融券数据显示，近日半导体板块融资余额更是创出历史新高。半导体产业高质量发展绝非一蹴而就，而是一场持续战，仅靠“孤勇者”难以实现真正意义上的突围，产业需要联合作战。相信经过大浪淘沙，匠于心者终将显露出真金本色。举产业合围之力，我国半导体产业也终将实现全面突破。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7844186.d.html</link>
            <guid>3102719</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:28:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦卡锡：与拜登的债务上限谈判没有取得任何进展】美国众议院议长麦卡锡表示，在与总统拜登和其他国会领导人长达一个小时的会谈中，为避免美国出现有史以来首次债务违约的努力没有取得任何进展。他表示，周五将继续与拜登讨论债务上限问题。虽然麦卡锡对缺乏进展表示遗憾，但参议院共和党领袖麦康奈尔仍试图让外界放心他们会达成协议。“美国不会违约，从来没有，也永远不会，”麦康奈尔称。短期延长或提高债务上限是化解僵局的最快捷方法，但双方在会谈前都表示不予考虑。随着最后期限日益临近，僵局持续可能会加剧市场的焦虑情绪，美国财长耶伦已发出财政部恐在6月初耗尽现金的警告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7844097.d.html</link>
            <guid>3102718</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 7月起全国范围实施汽车国六排放标准6b阶段。
2. 今年4月份我国进出口5006.3亿美元，增长1.1%。其中，出口2954.2亿美元，增长8.5%；进口2052.1亿美元，下降7.9%；贸易顺差902.1亿美元。
3. 秦刚：中德、中欧双方都应该遵守国际贸易规则和契约精神，保持相互开放。
4. 交易商协会对进出口银行、民生银行启动自律调查。
5. 中方采取对等反制措施：宣布加拿大驻上海总领馆一名外交官为“不受欢迎的人”。
6. 上期所就氧化铝期货合约和相关业务规则公开征求意见。
7. 乘联会：4月份零售乘用车销量同比增长55.5%，4月新能源车市场零售52.7万辆，同比增长85.6%。
8. 国家统计局：2022年全国城镇非私营单位就业人员年平均工资为114029元，名义增长6.7%、城镇私营单位就业人员年平均工资为65237元，名义增长3.7%、规模以上企业就业人员年平均工资为92492元，比上年名义增长5.0%。
国际新闻：
1. 债务上限谈判-拜登与麦卡锡互不相让，持续约1个小时的谈判未取得任何进展，双方定于12日再议，并可能在当地时间周二晚、周三继续会面，麦卡锡否定了将债务上限延长至9月30日的缓兵之计。
2. 据悉黑石CEO在与美国共和党2024年潜在总统候选人德桑蒂斯会面后，推迟了对后者的资金援助计划。
3. 美国众院议长麦卡锡：需在下周前，原则上达成债务上限协议；拒绝延长至9月30日的短期债务上限协议。
4. 美联储官员讲话-威廉姆斯：今年没理由降息，如有需要可以再次加息。看到信贷进一步收紧的迹象，这可能会影响美联储未来加息前景、杰弗逊：通胀会开始下降，经济将有机会继续扩张。
5. 叙利亚决定恢复其驻沙特使团工作，沙特也已做出相同决定。
6. 4月美国小企业信心指数降至逾10年最低，但在获得信贷方面并无困难。
7. 欧洲央行执委施纳贝尔：在可预见的未来，降息是极不可能的，可用25BP的节奏达到限制性利率。
8. 原油凌晨消息三连：美国能源部长表示计划年底前填补石油战储、据悉俄罗斯4月减产量接近承诺目标，为44.3万桶/日、EIA预计今年美国原油产量将增长5.1%，至1253万桶/日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7843998.d.html</link>
            <guid>3102717</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫官员：美国总统拜登不久后将发表关于债务上限会议的讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7843858.d.html</link>
            <guid>3102716</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西决定对628种机械和装备产品免除进口关税】当地时间9日，巴西外贸委员会执行管理委员会作出决定，对628种机械和装备产品免除进口关税，免税措施一直持续到2025年12月31日为止。该委员会表示，免税政策将允许公司进口金额超过8亿美元的机械和装备产品，来自冶金、电力、燃气、造车、造纸等行业的企业将受益。据悉，在这628种机械和装备产品中，有564种为制造业类，64种为信息科技和通信类。在实行免税政策之前，巴西针对这类产品的进口关税为11%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7843809.d.html</link>
            <guid>3102715</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：探索房地产业发展新模式】经济日报文章指出，房地产业未来发展的大势是基本清晰的，发展新模式也须顺应大势。过去高杠杆、高负债、高周转的模式积弊已久，已行不通。我国已经从过去的大拆大建走向开发与改造并重的城市更新阶段；租购并举之下，住房租赁在解决居住问题方面将发挥更突出作用；美好居住生活不仅需要更优质的房子，还需要更好的配套和服务等。在城中村改造过程中发展住房租赁，有利于租购并举解决好城镇居民的居住问题，值得推广借鉴。在超大特大城市推进“平急两用”公共基础设施建设，有助于更好统筹发展与安全。各地应以保障性租赁住房为重点，持续推进保障性住房的规划建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7843661.d.html</link>
            <guid>3102714</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：发展夜经济得下大功夫】经济日报文章指出，夜经济有长期存在的群众基础，但一个夜市想要办得长久，还需下一番功夫。目前，多地夜市对商家是否为个体户、是否持有健康证等资质缺乏硬性要求，存在一定的食品安全隐患；很多商家没有明码标价，不仅消费者体验感较差，也不符合相关法规；有的夜市存在垃圾乱放、扰民隐患，烟火气容易变成“脏乱弃”。夜经济就像一曲四手联弹的小夜曲：地方政府支持，街道办等牵头组织，商家合规经营，消费者积极参与，这几个要素缺一不可，唯有如此才能让夜色亮起来，消费火起来，共同奏响欢乐好声音。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8328447.d.html</link>
            <guid>3102713</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚财长：有信心新预算案不会令通胀雪上加霜】澳大利亚财长Gallagher表示，编制预算中的核心问题是如何应对通胀挑战；有信心新预算案不会令通胀雪上加霜；加息措施在短期内会令经济增速放缓；开征石油资源租赁税（PRRT）和矿业超级税的举措将在中期期限内增加财政收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8327349.d.html</link>
            <guid>3102712</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>