<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2023 05:15:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【比克电池副总裁樊文光：三年内推出能量密度超330Wh/kg的准固态产品】在今日举办的中国电动汽车百人会上，深圳市比克动力电池副总裁樊文光表示，比克动力将在明年开始量产新品，能量密度会在280Wh/kg以上，支持4C的快充；在三年内，将推出能量密度超过330Wh/kg的准固态产品。此外为了满足经济型市场的需求，比克动力也会同步的推出相同平台的低成本系列，结合圆柱电池兼容性良好的优势，能提供性能超传统磷酸铁锂但价格又相仿的产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3465120.d.html</link>
            <guid>3052868</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 05:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京警方：一男子编造散布多所学校接收小升初简历 已被行政拘留】北京西城警方今日通报，近日，有人在互联网社交媒体编造散布西城区多所学校现场接收小升初简历投递的不实信息，干扰了相关学校正常教学秩序，造成了不良影响。对此，西城警方经工作，将嫌疑人郭某某（男，26岁）抓获。目前，郭某某已被依法行政拘留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyita6684192.d.html</link>
            <guid>3052867</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 05:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威财富基金将投票反对瑞信的董事任命】据英国金融时报，瑞信将于周二召开年度股东大会，预计届时反对者们将对该行的崩溃表达他们的不满。瑞士信贷银行上周从其股东大会议程中撤销了两项投票，称由于收购的原因，这两项投票不再有必要。第一项是关于是否应该免除董事会成员对2022年财政年度的法律责任的投票。第二项是关于高管们是否应该获得3010万瑞士法郎的特别奖金，以完成去年开始的五年重组。挪威主权财富基金是该行前十大独立股东之一。该基金周五宣布，除了投票反对解散董事会和发放特别奖金外，它还将投票反对多数董事的任命。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3458836.d.html</link>
            <guid>3052866</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 05:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川凉山州委书记虞平到中国稀土集团所属企业调研】 3月31日，四川省凉山州委书记虞平到中国稀土集团所属中稀（凉山）稀土有限公司调研指导，强调要认真做好稀土资源储量勘探等前端工作，加强稀土资源能源有效利用，进一步做大产业规模，大力推进稀土资源就地高效转化，发展稀土下游高端产业，构建完整产业链。凉山州和冕宁县两级党委政府、相关部门要进一步强化政策和要素保障，为企业合规手续的办理、项目建设、产业做大做强营造良好的营商环境。（中国稀土集团微信公号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3454916.d.html</link>
            <guid>3052865</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卢卡申科谈白俄罗斯加入上合组织：我们将变得更强大 这是正确选择】据白俄罗斯通讯社报道，白俄罗斯总统卢卡申科在向白俄罗斯人民和国民会议发表年度讲话时表示，白俄罗斯即将以正式成员身份加入上海合作组织，这将使白俄罗斯“变得更强大”。此外，报道称，卢卡申科还表示，西方金融工具是脆弱的和被政治化的，因此我们需要积极开发新的欧亚金融体系工具，包括银行支付和交易，机构和资产的评级评估。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyita6672815.d.html</link>
            <guid>3052864</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：智利科金博大区离岸发生5.6级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3449491.d.html</link>
            <guid>3052863</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据英国金融时报：挪威财富基金投票反对瑞士信贷的董事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3449126.d.html</link>
            <guid>3052862</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日亏128万，奈雪照旧拼命开店】3月末，奈雪的茶公布2022年财报，营收42.92亿元，同比微降0.1%。净亏为4.69亿元，平均日亏128万，不过，较上年大幅缩窄。这是“新茶饮第一股”连续第五年亏损。最接近挣钱的一次，为2020年，若采用非国际财务报告准则，盈利1660万元，当中1788万元为政府补助。创始人赵林彭心夫妇的亏损魔咒未破，奈雪的茶依旧狂奔，启动最大拓店计划，准备一年新开600家。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3447905.d.html</link>
            <guid>3052861</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院发展研究中心王青：2025年新能源汽车销量将达1700万辆 新增、替代效应明显】国务院发展研究中心市场经济研究所副所长王青今日在2023中国电动汽车百人会上表示，新能源汽车的增长，既有新增效应、也有替代效应。首先，根据对未来智能汽车发展趋势的预测，半导体使用数量会是目前燃油车5倍至6倍，目前我国芯片自给率比较低；第二，战略金属矿产方面，全球汽车大国对外依存度非常高，我国锂、镍、钴资源储量占比非常低，但是近些年的使用量占全球一半以上；第三，应完善电池回收利用体系，加强正极材料技术的研发。从应对上要突出稳扎稳打，将新能源汽车市场做成全球协同共赢、包容的市场环境，增强与欧洲国家、企业的合作，避免我国企业在海外布局时的内耗、内卷。王青预测，到2025年，新能源汽车的销量会在1700万辆左右，到2030年市场占有率会突破90%，约3200万辆左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3444845.d.html</link>
            <guid>3052859</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞浦兰钧能源：动力电池企业“走出去”要重视核心技术的自主知识产权】 瑞浦兰钧能源股份有限公司营销副总裁张小聪在中国电动汽车百人会论坛上表示，随着2023年的转折，未来2-3年国内新能源市场预计呈现微增长状态。美国以及欧洲预计将成为新能源汽车新的增长中枢。中国动力电池行业目前面临高库存、低排产率、原材料价格大幅回落、市场需求增速大幅放缓等挑战。他认为，中国动力电池企业“走出去”要尤其重视核心技术的自主知识产权。此外，未来需要极限制造来降低成本，提高良品率；要加快电池回收利用，不能依赖矿山开采。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3436318.d.html</link>
            <guid>3052856</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发放首笔“碳减排挂钩”风电并购贷款】 从江西省赣江新区财政金融局获悉，中国银行江西省分行近日成功发放首笔8100万元的“碳减排挂钩”风电并购贷款，落地赣江新区，专项用于江西省高速电建新能源有限责任公司并购风电项目。（新华社）]]></title>
            <guid>3052855</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新研究发现细胞衰老可能与基因表达错误率上升有关】 美国研究人员最新发现，细胞内部基因表达的错误率越来越高，无法正常合成蛋白质，可能是细胞停止分裂、陷入衰老状态的原因。这项成果由美国国家老龄问题研究所等机构的人员取得，有望为研发抗衰老药物提供新靶点，相关论文发表在新一期英国《自然·老化》杂志上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyita6656694.d.html</link>
            <guid>3052854</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3天超5500万元！“村BA”带火贵州台江特色旅游】近日，贵州首届“美丽乡村”篮球联赛总决赛在黔东南州台江县落下帷幕，接地气的“村BA”不仅吸引了来自全国各地的观众观赛，更是带火了当地的特色旅游。贵州省黔东南州文体广电旅游局体育科负责人杨家华表示，在3天4场的比赛里，全县（台江县）累计接待游客达到18.19万人次，实现旅游综合收入5516万元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyite3433509.d.html</link>
            <guid>3052853</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据英国金融时报消息，世界上最大安全卫士提供商Allied Universal将暂停IPO。]]></title>
            <guid>3052852</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部许书权：新能源汽车售后发展滞后 面临资金支持不够、标准缺失滞后等不足】交通运输部公路科学研究院副处长许书权今日在2023中国电动汽车百人会上表示，新能源汽车在售后角度的发展比较滞后，面临着很多不足，如售后维修资金支持不够、规划不足、标准缺失滞后等。按照国家相关规划，汽车维修行业发展应该是三步走：第一步是2025年建立健全新能源汽车售后维修保养体系，基本满足社会对新能源汽车的维修需求，解决三电系统的维修维护和相关检测诊断方法；第二步是2030年基本建成新能源智能网联汽车的维修体系，向硬件更换和软件升级方向转变，适应未来的智能化、电动化管理的发展和需求；第三步是2035年全面建成新能源汽车智能网联汽车运维体系，构建多维度智能化的车辆技术远程检测运维平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6782499.d.html</link>
            <guid>3052851</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：2023年新能源乘用车将有850万辆的规模】全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树今日在2023中国电动汽车百人会上表示，展望2023年，整个经济发展要靠车市的驱动，但目前电池的技术发展还有一定瓶颈，低成本化做得比较好，高端技术化发展相对来说有一定压力，未来中国城市汽车消费将以增换购为主，高端化将成为发展的重要核心推动力。崔东树预测，2023年新能源乘用车将有850万辆的规模，有望实现30%左右的增长，呈现增速逐步放缓、出口增长较强的态势，总体来看中国汽车产销必然会突破4,000万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3559201.d.html</link>
            <guid>3052850</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州鼓励建设只租不售的标准厂房】近日，广州市政府常务会议审议通过《广州市人民政府办公厅关于加强土地供应及供后监管的实施意见》和《广州市国有建设用地使用权出让金计收规则》。《意见》明确，鼓励建设产业保障房，只租不售的标准厂房，为中小微企业提供“产业保障房”，引导中小微企业入驻，实行以房精准招商，解决中小微企业存在着企业发展不稳定、资金不足、发展空间需求有限等实际问题。（南方日报）]]></title>
            <guid>3052848</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西划定境内黄河今年禁渔期 自4月1日至7月31日】为了加强黄河流域生态环境保护，《黄河保护法》4月1日开始实施，其中山西省境内黄河禁渔期制度是：禁渔区为黄河、汾河、沁河干流河段以及所属一级支流的干流河段；禁渔时间为4月1日到7月31日，禁渔期内禁止除休闲垂钓外的所有捕捞作业类型。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3546129.d.html</link>
            <guid>3052847</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度宣布与马来西亚贸易可用印度卢比进行结算】当地时间4月1日，印度外交部发表声明称，印度和马来西亚已同意用印度卢比进行贸易结算。印度外交部表示，除了现有其他货币结算模式外，印度和马来西亚之间的贸易现在可以用印度卢比进行结算。印度媒体称，这一决定是印度向去美元化迈出的具有决定性意义的一步，同时，此举也是为了保护印度贸易不受俄乌冲突的影响。去年7月，印度央行决定，允许使用印度卢比进行国际结算。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6768708.d.html</link>
            <guid>3052846</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:45:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马克龙与泽连斯基讨论“召开和平峰会”】据法新社报道，法国总统马克龙1日在与乌克兰总统泽连斯基的电话交谈中，讨论了“为召开和平峰会有待付出的外交努力”。报道称，法国总统府在一份公报中指出，两国元首“评估了乌克兰的军事局势”。泽连斯基则明确表示，他和马克龙已在关心“落实”其10点和平计划的“下一步”。他还说，“我们已在为即将到来的国际活动协调行动”。报道称，泽连斯基说，“我们详细讨论了一个小时，我们讨论了前线的局势、政治合作以及如何推进乌克兰和平计划的实施”。巴黎明确指出，两人还讨论了“扎波罗热核电站令人担忧的局势”。（参考消息）]]></title>
            <guid>3052845</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江今年首个迎峰度夏重大电网工程投运】 日前，浙江省瑞安市马屿镇林光互补光伏项目110千伏线路送出工程顺利投产。该工程是2023年浙江电网迎峰度夏保供稳价十大攻坚工程中首个投运的工程，由国网温州供电公司建设，年均上网电量5408万千瓦时，可减少排放二氧化碳4万吨，具有较强的经济效益及环保效益。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3543903.d.html</link>
            <guid>3052844</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国一季度接待国际游客量达615万人次 超既定目标】据越通社2日消息，泰国政府发言人黛素丽（Traisuree Taisaranakul）表示，从今年年初至3月27日，泰国接待国际游客量达615万人次，超过既定目标的600万人次。黛素丽称，泰国政府呼吁旅行企业、酒店和餐厅为游客提供合理的服务价格，不得出现因游客增多而擅自涨价的行为。泰国旅游委员会主席查南·斯里萨瓦特（Chamnan Srisawat）表示，2023年，泰国接待外国游客量至少可达3000万人次，外国游客花费约达1.5万亿泰铢。而泰国政府预计，今年国际游客到访量将达2500万至3000万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3541915.d.html</link>
            <guid>3052843</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【223.51万人次！郑州地铁客流再创今年新高】4月1日，郑州地铁线网日客运量达223.51万人次，再次刷新今年单日客运量记录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3539619.d.html</link>
            <guid>3052842</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:35:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据乌克兰国家通讯社：乌克兰国家紧急事务部门称，该国约有47万公顷农田需要排雷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6762250.d.html</link>
            <guid>3052841</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本拟制定新战略加快氢能发电商业化：未来15年吸引近15万亿日元投资】 日本广播协会（NHK）4月2日消息，日本政府正考虑一项建议，即制定新战略、在未来15年内吸引约15万亿日元（约合1130亿美元）公共和私人投资，加快氢能发电商业化进程。2017年日本政府敲定“氢能基本战略”，其中包括在2030年左右实现氢能发电商业化。据悉，日本政府希望在下月修订该基本战略，加速推进氢能发电商业化。日本政府考虑的措施还包括新建大规模利用氢能的工业综合体及其他设施。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3536977.d.html</link>
            <guid>3052840</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:32:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：阿联酋航空、阿拉伯航空及迪拜航空已恢复接受俄维萨和万事达卡付款】据俄罗斯《消息报》报道，中东几家航空公司已经恢复接受俄罗斯的维萨（Visa）和万事达卡（Mastercard）支付，其中包括阿联酋航空、阿拉伯航空和迪拜航空。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6757694.d.html</link>
            <guid>3052839</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯里兰卡交通部长称斯方希望扩大与俄罗斯的航空交通领域合作】斯里兰卡交通部长班杜拉·古纳瓦德纳在接受卫星通讯社采访时表示，斯里兰卡希望扩大与俄罗斯在运输和航空交通领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6756686.d.html</link>
            <guid>3052838</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚能科技董事长王瑀：碳酸锂价格有可能下降到10万元/吨以下】孚能科技董事长王瑀在中国电动汽车百人会论坛（2023）上表示，电池级碳酸锂价格下降到10万元/吨以下不是不可能。 (贝壳财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6755514.d.html</link>
            <guid>3052837</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印尼国营石油公司Pertamina的Dumai炼油厂发生爆炸，导致5人受伤。]]></title>
            <guid>3052836</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社科院张跃文建议：引导市场投资者使用经ESG调整的估值指标】 在国家金融与发展实验室、中国社会科学院金融研究所4月2日举办的“国有企业估值问题研讨会”上，社科院金融研究所资本市场研究室主任、研究员张跃文谈及“提升国有上市公司估值”话题时表示，应确保国有上市公司独立性、平衡好信息披露与信息安全的关系、尽快完善国有上市公司管理层激励机制、引导市场投资者使用经ESG调整的估值指标等。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6751489.d.html</link>
            <guid>3052835</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布寒潮蓝色预警 多地将迎来雨雪天气】4月2日10时30分，山西省气象台发布寒潮蓝色预警，预警区域：大同、朔州、忻州大部、吕梁东部、太原西部、晋中东北部、阳泉北部。受此次较强冷空气影响，预计未来48小时内，预警区域最低气温将下降8℃以上，最低气温小于4℃，同时伴有4～6级、短时7级或以上偏南风。今天夜间，吕梁、临汾、太原等地的局部地区有大雨，北部山区有雨夹雪或小雪、局部山区有中到大雪。明天白天到夜间：山西全省阴天，有小到中雨，吕梁、太原、阳泉等地的部分地区和忻州、临汾、运城等地的局部地区有大雨，北部部分和中部局部地区有小到中雪，北部局部地区有大到暴雪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6747967.d.html</link>
            <guid>3052834</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远景动力中国区总裁赵卫军：电动车已经成为最重要的能源消费终端】 远景动力执行董事、中国区总裁赵卫军在2023中国电动汽车百人会论坛上表示，电动车已经成为最重要的能源消费终端。他提到特斯拉今年3月提出的宏图篇章3，表示特斯拉其实是搞能源的。目前，我们对能源、储能的意识还不够。退役动力电池梯次利用前景广泛。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6746250.d.html</link>
            <guid>3052833</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国28省肺癌发病率占首位，胸部CT早筛早治是关键】 4月1日，多位肺癌领域专家对人民日报健康客户端记者表示，根据我国最新癌症数据，肺癌疾病现状非常严峻，导致肺癌因素较多，降低肺癌发生率要多方面综合发力。《2016年中国恶性肿瘤流行情况分析》显示，从发病例数看，肺癌仍位居中国恶性肿瘤发病首位。2016年，中国肺癌新发病例约82.81万，65.70万人因肺癌死亡。肺癌发病率在28个省区市中居首位，其他省区市第二位。肺癌死亡率在26个省区市位居首位。肺癌是“沉默癌”，发病隐匿，早期肺癌多数无明显症状，许多患者在发现时已是中晚期，生存率极低。梁朝阳介绍，早期肺癌的五年生存率达80%，但由于体积小，常规胸片难以发现，高危人群需要每年拍胸部CT，实现早筛。（人民日报健康客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3522842.d.html</link>
            <guid>3052832</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:10:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚能科技董事长王瑀：对电动车实施“限期退役”制度】在2023中国电动汽车百人会论坛上，孚能科技董事长王瑀呼吁，加大锂、镍、钴等资源的普查，合理、有序开发利用；加快那电池产业链的建设及支持下一代钠电池材料的研发；建议电池制造企业作为退役动力电池回收再利用的主体。王瑀提出，对电动车实施“限期退役”制度，比如规定10年或者15年退出市场，以避免动力电池造成如起火等不可管控风险。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3521857.d.html</link>
            <guid>3052831</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家建议将上市公司市值管理纳入国企考核体系】吉林大学国有经济研究中心主任、资深教授宋冬林4月2日在国家金融与发展实验室、中国社会科学院金融研究所举办的“国有企业估值问题研讨会”上建议，将上市公司市值管理纳入国企考核体系，促使国有企业主动提升资产收益水平和稳定性，盘活存量资产，重视现金流管理，提升分红水平，最终实现企业价值最大化。“中国特色估值体系应考虑到不同类型国企的竞争性与公益性差别，避免一刀切，同时又能够具备系统性且合理分配权重，从而全方位综合反映国企的内在价值。”他表示。宋冬林还建议，以中国特色国企理论来指导中国特色估值体系建设，加入盈利以外的国家战略、政策导向、社会责任等因素，使估值体系既符合企业估值一般性又体现国有企业特殊性。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3521486.d.html</link>
            <guid>3052830</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山高控股旗下山高新能源同比扭亏为盈，2022年股东应占溢利2.58亿港元】山高控股（00412.HK）旗下山高新能源(01250.HK)3月30日公布，截至2022年12月31日止年度，集团营业收入约52.96亿港元，除利息、税项、折旧及摊销前盈利约36.66亿港元，同比增长约25%；年度公司权益持有人应占溢利约2.58亿港元，去年同期亏损为3.21亿港元，每股基本及摊薄盈利分别为0.28港仙。集团的现金及现金等价物约36.37亿港元，较去年同期增加约24.97亿港元，财务储备充足，为业务发展提供充足储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3519588.d.html</link>
            <guid>3052829</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿纬锂能董事长刘金成：动力电池企业在国际合作上不要“采取下不封底”的竞争】在今日举办的中国电动汽车百人会上，亿纬锂能董事长刘金成呼吁，电池行业要面向国际化，在全球制造、全球服务、全球合作方面，中国企业不要“依然采取下不封底的方式”，要把“自己的使命定位在可信可靠和谐发展”。此外，刘金成表示，亿纬锂能坚定走大圆柱、大铁锂路线，4695大圆柱电池将于今年量产交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3519060.d.html</link>
            <guid>3052828</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 03:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛力斯许林：赛力斯与华为的合作模式与“华为造车”是两回事】赛力斯集团CTO，赛力斯汽车（轮值）总裁许林今日在2023中国电动汽车百人会上表示，赛力斯与华为的合作，双方的品牌叫做“AITO问界”，合作模式是真正由赛力斯主导，华为高度赋能的联合设计、联合开发、联合质量控制、联合营销，这一模式与“华为造车”是两回事，华为确实“没有造车”。据许林介绍，该模式是通过传统车企与ICT企业的结合，可更好发挥赛力斯的硬实力与华为的软实力，两个行业的流程结合后，可实现产品的快捷开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6737211.d.html</link>
            <guid>3052827</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本宇部兴产开发出新设备 可降低近20%车身制造成本】日经新闻4月1日消息，日本机械和化工产品制造商宇部兴产开发出一种车身制造设备，可降低电动汽车生产成本。据介绍，车身中使用的近三分之一部件可用铝合金一次压铸成型，与目前焊接大量部件的方法相比，车身制造成本可降低约20%。报道称，欧洲公司已率先开发出这项技术，特斯拉也在采用，但日本车商却迟迟未利用该技术。据悉，主要的日本汽车制造商正考虑采购该设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6736656.d.html</link>
            <guid>3052826</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国国土交通部：计划9月国际航班量将恢复至疫前九成水平】韩国国土交通部2日表示，计划到9月将国际航线增至204条，航班量增至每周4075班，这相当于2019年疫前水平的88.2%。与去年冬季的159条（2711班）相比，航线数将增加28.3%，航班量将增加50.3％。考虑到赴日、赴华航班量曾占据疫前国际航班总量的半壁江山，国土交通部将重点支持赴日、赴华航班复航，9月航班量分别恢复至疫前水平的92%和87%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3513467.d.html</link>
            <guid>3052825</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：预计二季度全国房地产市场将保持平稳态势】4月2日，中指研究院最新发布《2023年一季度中国房地产市场总结与趋势展望》表示，预计二季度全国房地产市场将保持平稳态势，但城市分化行情仍将延续。从市场节奏来看，在现行市场环境下，4-5月新房成交规模预计将低于2-3月，市场热度趋于平稳，但在去年同期低基数下，同比数据或大概率为正增长，6月进入上半年收官节点，房企加快推货促销，有望带动销售环比回升，但考虑到去年基数较高，同比增速承压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6733404.d.html</link>
            <guid>3052824</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿纬锂能董事长刘金成：4695大圆柱电池将于今年量产交付】2023中国电动汽车百人会论坛上，亿纬锂能董事长刘金成表示，亿纬锂能坚定走大圆柱、大铁锂路线，4695大圆柱电池将于今年量产交付。刘金成认为，快速充电技术亟待攻克。超级快充的技术应该采取直流的方式完成，而不是大规模的、超大功率的充电桩实现。今年将扩大在惠州的合作，在荆门的高新区将开展相关实验。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3510263.d.html</link>
            <guid>3052823</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷顺科技子公司顺易通与循环智能战略合作 布局数字化升级】近日，捷顺科技(002609)控股子公司顺易通与“AI+SaleTech”企业服务公司循环智能达成战略合作，双方将在基于“盘古2.0”模型下，结合捷顺科技旗下智慧停车一体化服务平台捷停车运营数据，围绕AI+智慧停车开展一系列共创合作项目，进一步驱动停车产业智能升级。同时，这套方案将通过捷停车的“停车生态开放平台”，为捷停车生态合作伙伴赋能，提升停车产业链的管理效率与服务能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3509449.d.html</link>
            <guid>3052822</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚淘金热再起，政府严厉打击非法采金活动】近期，国际金价走高，接近每盎司2000美元。在金价上涨的驱动下，黄金资源较为丰富的南美洲国家哥伦比亚，非法采金活动时有发生。哥伦比亚政府采取了严厉的打击行动。为了获得更多的黄金，一些资金更充裕的居民，会购买大型的采金船。这种有3层楼高、20多米长的采金船，据称每天可以采集到约2公斤的黄金。然而，这种采金船从河流中抽取河床上的淤泥和沙砾，再利用毒性极高的水银，分离黄金微粒和泥土。据了解，每提取1克黄金会使用到5至7克水银，极大地污染了当地水资源。哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗称：我们绝不会允许我们的土地被非法集团肆意破坏，满足他们的贪婪欲望，而让当地居民和环境承受代价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3508477.d.html</link>
            <guid>3052821</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：一季度预计实现旅游总收入530亿元 同比增长25%】 海南省旅游和文化广电体育厅统计的数据显示，今年一季度预计全省接待游客2680万人次，同比增长20.2%；实现旅游总收入530亿元，同比增长25%，海南旅游业实现了强劲复苏。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6731246.d.html</link>
            <guid>3052820</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北出台加快建设旅游强省行动方】日前，河北省政府办公厅印发《河北省加快建设旅游强省行动方案（2023-2027年）》。方案提出，到2027年，现代化旅游强省基本建成，现代旅游业体系基本形成，旅游有效供给、优质供给、弹性供给更为丰富，产业规模和质量进入全国前列。4A级以上旅游景区达到230家，建成河北旅游名县50个，世界级旅游城市、旅游景区和度假区建设成效显著，全省旅游接待人数达到13.6亿人次，旅游收入达到1.6万亿元，年均增长率不低于15%。（河北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6728616.d.html</link>
            <guid>3052819</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚能科技董事长王瑀：加大锂镍钴合理有序开发利用 实行电动车“限期退役”制】在今日举办的中国电动汽车百人会上，孚能科技董事长王瑀呼吁：加大锂、镍、钴等资源的普查，合理、有序的开发利用；加快钠电池产业链的建设及支持下一代钠电池材料的研发；建议电池制造企业作为退役动力电池回收再利用的主体。王瑀表示，去年锂金属炒作，平均价格增长10倍，意味着全行业包括整车厂和动力电池厂为锂产业贡献了近1000亿的利润，“非常糟糕”。此外，王瑀提出，对电动车实施“限期退役”制度，比如规定10年或者15年退出市场，以避免动力电池造成的不可管控风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3502386.d.html</link>
            <guid>3052818</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南美三国加强锂矿治理 建立“锂佩克”尚待时机】 当地时间3月31日，智利外长范克拉韦伦对媒体表示，智利愿意加强与南美洲主要锂矿出产国进行相关矿业技术及信息领域交流与合作，但建立南美洲锂矿生产国联合组织“锂佩克”的时机尚未成熟。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycmh3502130.d.html</link>
            <guid>3052817</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:35:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路昨日客发量、装车数均创新高】记者4月2日从中国铁路上海局集团有限公司获悉，4月1日，长三角铁路发送旅客287万人次，创下今年以来单日客发量新高；货运装车完成13915车，发送货物61.5万吨，创下近几年单日装车数新高。此外，长三角铁路春游运输启动以来（3月10日至4月1日）已安全发送旅客逾4800万人次，较2019年同期增长10.8%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynycme6724387.d.html</link>
            <guid>3052816</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>