<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 23:15:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[今年第11号台风“海葵”（热带风暴级）的中心已于9月5日06时45分前后在广东省饶平县沿海再次登陆，登陆时中心附近最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压995百帕。（央视）]]></title>
            <guid>3230864</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称X的美国广告收入仍比以前下降了60%】马斯克指责反诽谤联盟(ADL)导致他旗下社交平台X(前身为Twitter)在美国的广告收入大幅下降。他在周一的一系列帖子中表示，X的广告销售额仍然下降了60%，“主要是由于ADL对广告商施加的压力”。自从他去年买下这个平台以来，这家非营利组织一直在“试图扼杀”这个平台，“错误地指责”该平台和他是反犹太主义者。如果该组织坚持这一指控，他可能会采取法律行动。马斯克还称，ADL可能摧毁了X公司一半的价值，即大约220亿美元。他在另一条帖子中说：“根据我们从广告商那里听到的情况，ADL似乎要为我们的大部分收入损失负责。，我不认为任何情况下他们造成的价值破坏低于10%，所以大约是40亿美元。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexi8790296.d.html</link>
            <guid>3230863</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近900家民企参与问卷调查：政策预期稳步向好 五条举措最受期待】 为全面了解民营企业当下投资信心、对营商环境的评价、对政策落地的诉求和期待，证券时报联合价值在线面向全国发起民营经济问卷调查，通过向民营企业及专家学者发放问卷、组织民营企业线下座谈会、一对一访谈等形式，全面了解民营企业真实的声音。此次调查共回收有效问卷889份。问卷结果显示，对于当前公司生产经营面临的主要困难，61.92%的受访企业选择了订单/需求减少，49.65%的企业选择了成本高，38.2%的企业选择了人才缺乏。虽然企业经营存在困难，但基于《中共中央 国务院关于促进民营经济发展壮大的意见》31条的出台，企业对今年下半年及明年经营状况的预测中，超半数企业持乐观态度。民营企业认为31条举措中最有帮助的5条依次是：全面落实公平竞争政策制度，依法保护民营企业产权和企业家权益，完善融资支持政策制度，强化人才和用工需求保障和支持提升科技创新能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8559731.d.html</link>
            <guid>3230862</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【服装家纺公司上半年投资并购力度加大】 9月1日，嘉曼服饰发布公告，为完善多品牌差异化发展战略，将收购暇步士（Hush Puppies）品牌中国内地及香港、澳门区域IP资产。面对服饰市场的激烈竞争，今年以来一些服饰类A股公司开启了“买买买”模式。东方财富Choice数据显示，以首次公告日作为统计标准，截至9月1日，A股服装家纺行业并购投资类公告共计披露18例，涉及上市公司12家，现金支付占九成以上。有接受采访的券商人士表示，服装家纺公司的投资并购主要有三个目的：借助国际知名服装公司提升品牌价值、投资上游产业保障供应以及为保障竞争力进行泛产业布局。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexn1782403.d.html</link>
            <guid>3230861</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人养老金基金逆势扩张 后市布局路径逐渐清晰】 伴随基金中期报告的披露，正式运营不到一年的公募个人养老金基金逆势扩张路径已逐渐清晰。统计数据显示，截至6月30日，个人养老金基金的数量已经超过150只，总规模突破50亿元。从业绩来看，截至9月1日，今年以来近三分之一的产品实现了正收益。如果将个人养老金基金仅仅看成是守成型产品是不准确的。事实上，在降低组合波动的同时，不少个人养老金基金也在积极寻找市场机会，并通过购入ETF等产品以增加组合的弹性。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexh3467272.d.html</link>
            <guid>3230860</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BRC英国8月份消费支出同比增长2.8%，7月份为同比增长4.0%。巴克莱指出，由于燃油支出下降，英国8月必需品支出增速自2020年4月以来最慢。]]></title>
            <guid>3230859</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:05:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军造船厂，乌称拦截俄军无人机】 当地时间4日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军在顿涅茨克、扎波罗热、库皮扬斯克等多个方向击退了乌军进攻，打击了乌军人员和装备阵地、弹药库、造船厂等目标。在黑海西北部水域，俄黑海舰队摧毁了4艘载有乌军士兵的美制快艇。俄防空部队还拦截了乌军米-8直升机和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军在巴赫穆特、梅利托波尔等方向与俄军继续交战，对俄军防空导弹系统等目标发动了空袭。乌军还拦截了多架俄军无人机。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexn1781610.d.html</link>
            <guid>3230858</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风天气福州一消防车坠河 5人失联】受台风“海葵”影响，福建多地特大暴雨。昨日6时至今日6时，福清、永泰、闽侯等县市的24小时降雨量超300毫米，达到特大暴雨量级。据救援人员介绍，今日凌晨，福建省福州市永泰县一消防车坠河，车内8人。截至5时30分，3人获救，5人失联。目前，搜救正在全力进行中。（央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8558547.d.html</link>
            <guid>3230857</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国8月份消费者物价指数（CPI）环比增长速度为自2017年1月以来最快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8558157.d.html</link>
            <guid>3230856</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国8月BRC同店销售同比 4.3%，前值 1.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8558121.d.html</link>
            <guid>3230855</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国通胀加速上行，将导致央行对加息前景保持开放态度】 韩国8月CPI环比上升1.0%，分析师预期上升0.6%。韩国8月CPI同比上升3.4%，分析师预期上升2.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8558066.d.html</link>
            <guid>3230854</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国第二季度GDP环比增长0.6%，预估为0.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8557943.d.html</link>
            <guid>3230853</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰国防部长：冲突爆发以来已收到价值约千亿美元的军事支持】据乌克兰媒体3日报道，乌克兰国防部长列兹尼科夫在接受采访时表示，自俄乌冲突爆发以来，乌克兰已经收到了价值约1000亿美元的军事支持，其中，超过一半的军事支持来自美国。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3230852</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“海葵”影响，福建福州全市中小学、幼儿园停课、停学一天】 据福建省福州市教育局对外发布的通告，福州市气象台9月5日发布暴雨红色预警。根据福州市防范暴雨应急预案，今天（9月5日），福州全市中小学、幼儿园停课、停学一天。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexi8788409.d.html</link>
            <guid>3230851</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：台风“海葵”在广东省饶平县沿海再次登陆】据中央气象台，今年第11号台风“海葵”（热带风暴级）的中心已于05日06时45分前后在广东省饶平县沿海再次登陆，登陆时中心附近最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压995百帕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkrexp8557157.d.html</link>
            <guid>3230850</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿级私募加仓 期待AI赛道下半场“雄起”】随着A股上市公司半年报披露收官，部分百亿级私募布局人工智能（AI）板块的情况浮出水面。包括AI算力、半导体、通信、计算机、电子等多个细分领域获密集加仓，知名私募基金经理邓晓峰、孙庆瑞等更是频频出手。不过，人工智能板块近期走势明显分化，难以再续上半年的“风光”，很多投资者热议人工智能板块的“下半场”是否还会继续“雄起”。 (中证报)]]></title>
            <guid>3230849</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:55:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商分类评价北交所专项加分提上限 证券公司表态持续加大北交所业务投入】2023年证券公司分类评价结果近日出炉。记者注意到，在今年证券公司分类评价中，北交所业务专项加分上限提升，由原来的1分升至2分。2023年，共有38家券商获得北交所业务专项加分。多家证券公司表示，提高北交所业务专项加分上限，是落实证监会《关于高质量建设北京证券交易所的意见》重要举措，将进一步调动证券公司开展北交所业务积极性，有利于引导证券公司加大业务投入，推动北交所市场改革发展、重点业务顺利推进，助力打造服务创新型中小企业主阵地。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1910307.d.html</link>
            <guid>3230848</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国软件国际：联合北理工、深开鸿开设首个985高校“开源鸿蒙英才”班近日举办了开班典礼】中国软件国际港交所公告，公司联合北京理工大学、深圳开鸿数字产业发展有限公司，在北理工信息技术创新学院开设了开源鸿蒙英才班，并于近日举办了隆重的开班典礼。开源鸿蒙英才班作为首个985高校开设的我国自主操作系统专业班，旨在推动开源鸿蒙生态的繁荣，依托校企联合特色示范性专业班建设，培养新一代开源鸿蒙技术领军人才，加速国家软件产业创新发展。]]></title>
            <guid>3230847</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行系金租公司回归租赁本源 半年成绩单表现不俗】随着上市银行2023年半年报披露完毕，银行系金融租赁公司的经营情况也得以曝光。据记者不完全统计，有超过20家A股上市银行在半年报中披露了旗下金融租赁公司的经营情况。整体来看，2023年上半年，绝大多数银行系金融租赁公司的总资产较去年同期有所上升。在经营业绩方面，多数公司营收、净利润实现增长，部分公司的净利润同比增长超过20%。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1910011.d.html</link>
            <guid>3230846</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 乌克兰在隔夜期间击落了32架俄罗斯无人机中的23架。
2. 乌克兰敖德萨州州长：俄罗斯在乌克兰多瑙河港口发动的无人机袭击损坏了仓库、生产建筑和其他基础设施。
3. 俄罗斯国防部：在黑海摧毁了乌克兰军队的四艘高速艇。
4. 乌克兰方面表示，俄罗斯无人机坠毁在罗马尼亚领土上并发生爆炸。罗马尼亚国防部声明：“坚决否认”俄罗斯无人机在罗马尼亚领土上引爆的报道。实时监测俄打击行动，俄攻击手段从未对罗马尼亚领土构成直接军事威胁。
5. 俄罗斯布良斯克地区州长：俄方挫败一个乌克兰侦察破坏队从该州谢夫斯克区入境的企图。乌方对克林佐夫斯卡亚发电厂基础设施发起的无人机袭击已被挫败。
6. 乌克兰总统泽连斯基访问顿涅茨克地区的前线部队。
能源情况：
1. 据交易商和伦敦证交所数据显示，由于生产状况良好，俄罗斯8月份的海上柴油出口环比增长了2%。
2. 美国财政部官员：价格上限有效限制了俄罗斯的收入和石油供应。
3. 普京：俄罗斯今年迄今已向土耳其供应了超过100亿立方米的天然气。希望尽快结束关于土耳其天然气枢纽的谈判，正在与土耳其在能源领域取得进展。
粮食情况：
1. 乌克兰谷物贸易商协会UGA：将乌克兰2023年谷物和油籽产量预测上调370万吨，至8050万吨。
2. 普京：一旦所有协议得到履行，我们将准备好重新续签粮食协议。俄罗斯计划继续出口谷物和肥料。即将达成一项免费向非洲供应食品的协议，供应将在接下来的两到三周内开始。
3. 土耳其总统埃尔多安：粮食协议的进展对非洲国家很重要。在会晤后对粮食走廊发表的声明将非常重要。
4. 据国际文传电讯社：俄罗斯国防部长绍伊古表示，乌克兰的海上无人机是俄罗斯退出粮食协议的原因之一。
其他情况：
1. 俄罗斯总统普京：乌克兰的反攻行动失败了，俄罗斯从未拒绝就乌克兰问题进行对话。
2. 乌克兰国防部长和国家财产基金负责人乌梅罗夫均已提交辞呈，此前泽连斯基建议乌梅罗夫接任国防部长一职。
3. 乌克兰外交部发言人呼吁盟友加快提供现代防空和作战飞机的供应。
4. 据塔斯社：俄罗斯和土耳其国防部长举行单独会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1909886.d.html</link>
            <guid>3230845</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四环医药：轩竹生物自主研发1类新药吡罗西尼片新药上市申请获国家药监局受理】四环医药港交所公告，轩竹生物自主研发1类新药吡罗西尼片新药上市申请获国家药监局受理。具体为：吡罗西尼联合氟维司群治疗既往内分泌治疗后进展的激素受体阳性（HR+）╱人表皮生长因子受体2阴性（HER2-）的晚期乳腺癌。吡罗西尼是轩竹生物首个申报上市的抗肿瘤创新药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1909730.d.html</link>
            <guid>3230844</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【客户莫名被开户 个人养老金开户乱象频现】“今天本来打算开通个人养老金资金账户的，却被告知本人已经在其他家银行开通过了。才知道存在账户里的钱在退休前取不出来，而且还不能同时再在别的银行办理开户了。”网友小吴在社交平台上发帖吐槽，评论区里不少网友表示自己也遇到了类似情况。记者调研发现，当前，部分银行存在业务人员在客户未知情的情况下，私自为客户开通个人养老金资金账户，或者隐藏部分信息诱导客户开通账户，从而引发客户投诉的情况。业内人士指出，银行应完善内部风控体系，拓宽消费者维权渠道等，维护金融消费者的合法权益。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrk3595379.d.html</link>
            <guid>3230843</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规模化养殖占比提升 生猪产业降本增效进行时】“降本增效是行业持续性问题，规模化养殖将是大的发展趋势，出现二次育肥热潮。”在谈到近年来生猪行业的发展变化时，多位产业人士说。日前，记者跟随大连商品交易所生猪调研团队一行分别前往牧原股份、中粮家佳康、新希望六和进行调研。在调研中，记者了解到，2021年初生猪期货上市后，吸引多类资金积极参与生猪产业。同时，多家规模化养殖企业纷纷强调降本增效。随着未来行业规模化程度的提升，生猪供应有望得到保障，促使价格稳定，助力生猪产业健康发展。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrk3595201.d.html</link>
            <guid>3230842</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财公司上半年冷热不均】随着上市银行半年报收官，各银行理财公司上半年经营情况得以曝光。上半年，多数公司管理规模有所下降。受益于代销渠道拓展等因素，少数公司管理规模实现逆势增长，代销渠道保有量占比明显提升。今年上半年，居民投资偏好更加保守，各公司加大产品体系和产品形态的创新力度，进一步丰富产品投资策略以及投资标的，推出目标盈、高股息等产品策略。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8686076.d.html</link>
            <guid>3230841</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只小微盘股指数ETF即将上市】近期，ETF发行市场一片火热，与小微盘股指数挂钩的产品尤其受到追捧。一批国证2000ETF、中证1000增强策略ETF陆续完成募集，4只科创100ETF的发行也告一段落，首发规模数据曝光。在当前基金发行遇冷的市场环境下，这批宽基指数ETF依旧交出了不错的发行成绩。此外，9月1日齐发的7只中证2000ETF中，已有2只率先完成募集，或将于近期迅速上市。业内人士表示，不追求首发规模，转而注重持营、率先布局是这次发行大战的突出变化。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8686034.d.html</link>
            <guid>3230840</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：光伏行业新旧产能将加速迭代 市场竞争格局将重新洗牌】工信部9月4日发布的《电力装备行业稳增长工作方案（2023-2024年）》提出，力争2023年-2024年电力装备行业主营业务收入年均增速达9%以上，工业增加值年均增速9%左右；引导装备制造企业提高供给质量，保障大型风电光伏基地等项目建设。受益于行业高景气度，上半年光伏产业链61家上市公司合计实现归母净利润696.61亿元，其中近八成公司归母净利润实现同比增长。业内人士表示，光伏行业新旧产能将加速迭代，整个行业即将进入淘汰赛，市场竞争格局将重新洗牌。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1908795.d.html</link>
            <guid>3230839</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：拓宽融资渠道促消费】近日，招联金融、兴业消费金融等多家消费金融公司正在筹备和推进新一期金融债券发行。从2021年起，消费金融机构已有两年多未新发金融债，头部消费金融机构重启发行金融债，无疑将拓宽消费金融机构融资渠道，提升消费信贷供给能力。未来，监管部门应该在畅通融资渠道上多创造优越条件，支持更多优质消费金融公司以发行二级资本债等方式“补血”，这对于优化消费金融公司资本结构、拓宽资本来源、释放消费金融潜能至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1908772.d.html</link>
            <guid>3230838</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募机构：当前A股政策底、市场底有望确立 现阶段或是指增策略较好的介入时间窗口】受政策面激励及投资者情绪修复等因素推动，A股市场8月底以来逐步回升。头部及一线量化私募机构的指数增强策略产品多数在此期间实现了“正超额”，但不同机构之间的业绩分化有所显现。多家量化私募机构表示，A股市场自身的波动并不是影响指增策略产品超额收益的关键所在，当前A股政策底、市场底有望确立，现阶段或是指增策略较好的介入时间窗口。此外，从资金面角度而言，作为类似“增强版”的宽基指数ETF，指增产品的吸金能力不俗，有望为当前的A股市场带来更多增量资金。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrm8917304.d.html</link>
            <guid>3230837</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析人士：当前A股基本面、资金面、政策面正在全面改善 市场有望继续修复】A股市场9月4日全线上涨，上证指数、深证成指均涨逾1%。北证50指数涨近6%，涨幅创历史新高。同时，港股市场全线上涨，其中恒生科技指数上涨3%，地产股表现抢眼。在结束连续五个交易日的净卖出后，北向资金4日实现净买入68.84亿元。分析人士认为，近期，多项关于资本市场和房地产市场的重磅政策密集落地，政策组合拳将进一步改善A股市场估值。当前，A股基本面、资金面、政策面正在全面改善，市场有望继续修复。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8685232.d.html</link>
            <guid>3230836</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道明证券：预计澳洲联储（9月5日）不会在决议声明中释放鹰派立场信号，否则，澳元兑美元将上扬至0.6530。]]></title>
            <guid>3230835</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:35:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：中企在18个品类市场份额全球占比上升，电动汽车领域最明显】 《日本经济新闻》4日报道称，通过对2022年主要产品和服务的全球份额进行调查发现，中国企业在尖端材料和电动汽车等18个品类的全球所占份额均有所上升。中国企业的崛起在电动汽车领域最为明显。在电动汽车整车方面，尽管2022年特斯拉占据了18.9%的最大份额，但3家中国制造商控制了更大的份额，即27.7%。锂电池绝缘体是电动汽车所需的重要材料，而在这方面，排名前五的企业中，有4家是中国企业，市场份额总计为63%。在车载锂离子电池这一领域，中国企业的市场份额总计超过60%。报道认为，从上游到下游，电动汽车的供应链已由中国公司主导。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8684797.d.html</link>
            <guid>3230834</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国央行：8月外汇储备因汇市干预措施降至九个月低点】韩国央行周二公布的数据显示，由于当局干预汇市阻跌韩元，韩国8月外汇储备降至九个月最低。韩国央行数据显示，截至8月底，韩国外汇储备为4183.0亿美元，比前月减少35亿美元。这是韩国外汇储备三个月来的首次下降，至自去年11月以来的最低水平。韩国央行称原因在于非美元资产的转换价值下降，以及为缓解外汇市场波动而采取的措施，这显然是指市场干预。韩国央行在声明中说，这些措施包括与养老基金进行外汇掉期。这是自韩国央行和国民年金公团(NPS)于4月同意重新设立外汇掉期计划以来，首次在月度新闻稿中明确提及该计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1907261.d.html</link>
            <guid>3230833</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 08:30 日本8月服务业和终值PMI终值；
② 时间待定 恒大汽车召开股东周年大会，百度举办云智峰会；
③ 09:45 中国8月财新服务业和综合PMI；
④ 12:30 澳洲联储巩固政策利率**；
⑤ 15:45 意大利8月服务业和综合PMI；
⑥ 15:50 法国8月服务业和综合PMI终值；
⑦ 15:55 德国8月服务业和综合PMI终值；
⑧ 16:00 欧元区8月服务业和综合PMI终值；
⑨ 16:30 英国8月服务业和综合PMI终值，欧洲央行管委兼意大利央行行长Visco讲话；
⑩ 20:30 欧洲央行执委Schnabel主持一场小组会议；
⑪ 22:00 美国7月耐用品订单环比终值；
⑫ 次日03:45 美国亚特兰大联储主席博斯蒂克（2024年FOMC票委）就经济前景讲话；
⑬ 美股盘后 Zscaler发布业绩报告；]]></title>
            <guid>3230832</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳航首席执行官乔伊斯将提前两个月退休。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8683254.d.html</link>
            <guid>3230831</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 国务院总理李强将于9月9日至10日出席在印度新德里举行的二十国集团领导人第十八次峰会。
2. 发改委内设民营经济发展局，目标促进民营经济发展壮大。
3. 沈阳楼市新政：取消限购、限售，认房不认贷。 
4. 上市前考虑融资100亿-200亿元？阿里云：不予置评。
5. 商务部部长王文涛会见意大利副总理兼外交部长塔亚尼。
6. 两部门：延续对充填开采置换出来的煤炭减征资源税优惠政策。
7. 华为Mate 60 Pro遭抢购，供应链消息称已加单至1500万–1700万台。
8. 郑商所：纯碱期货合约的交易保证金标准调整为12%，涨跌停板幅度调整为10%。
9. 央行北京分行：正研究LPR改革之前的存量房贷利率调整方案，9月25日之前会向社会公布。
10. 乘联会：综合预估8月新能源乘用车厂商批发销量80万辆，同比增长27%，环比增长9%；特斯拉中国批销量84159辆。
国际新闻：
1. 澳大利亚液化天然气工会威胁从9月14日开始全天罢工。
2. 高盛：不再预期沙特会部分撤销自愿100万桶/日的减产措施。
3. IAEA报告称与伊朗就敏感问题的谈判未取得进展，60%高浓缩铀库存增加。
4. 欧洲央行行长拉加德在最新讲话中依旧没有暗示欧洲央行下周会如何行动，转而关注在不确定时期沟通方面的挑战。
5. 普京：对黑海粮食协议的谈判持开放态度；土总统埃尔多安：将很快就粮食协议的解决方案达成一致；克宫发言人表示，预计普京-埃尔多安会晤后不会签署任何文件。]]></title>
            <guid>3230830</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月5日06时发布台风蓝色预警】中央气象台9月5日06时发布台风蓝色预警：今年第11号台风“海葵”（HAIKUI）于今天（5日）凌晨由强热带风暴级减弱为热带风暴级，并于早晨5点20分前后在福建省东山县沿海登陆，登陆时中心附近最大风力有8级（20米/秒，热带风暴级），中心最低气压为995百帕。早晨6点钟其中心位于福建省东山县西部近海，就是北纬23.6度、东经117.3度，最大风力有8级（20米/秒，热带风暴级），中心最低气压为995百帕。预计，“海葵”将以每小时10-15公里的速度向偏西方向移动，将于在粤闽交界至广东汕头一带沿海再次登陆（热带低压或热带风暴级，15-18米/秒，7-8级），登陆后继续向偏西方向移动，强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8683100.d.html</link>
            <guid>3230829</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[津巴布韦当选总统姆南加古瓦4日在首都哈拉雷宣誓就职，开始其第二个5年任期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1905725.d.html</link>
            <guid>3230828</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月5日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台9月5日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，9月5日08时至6日08时，福建大部、广东东部、江西东南部、浙江南部、台湾岛西北部等地部分地区有大到暴雨，其中，福建东部、广东东南部等地部分地区有大暴雨（100～220毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1905151.d.html</link>
            <guid>3230827</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯国防部公布俄驻纳卡地区维和部队新任指挥官人选】俄罗斯国防部当地时间9月4日发布消息称，基里尔·库拉科夫少将已于9月3日就任俄罗斯驻纳戈尔诺-卡拉巴赫（纳卡）地区维和部队指挥官。他接替了于2023年4月被任命的亚历山大·连措夫。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8681572.d.html</link>
            <guid>3230825</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储9月维持利率不变的概率为93%】CME“美联储观察”：美联储9月维持利率在5.25%-5.50%不变的概率为93%，加息25个基点至5.50%-5.75%区间的概率为7%；到11月维持利率不变的概率为64.8%，累计加息25个基点的概率为33.0%，累计加息50个基点的概率为2.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1904436.d.html</link>
            <guid>3230824</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[携程集团第二季度营收112亿元人民币，预估107.8亿元人民币；第二季度调整后每ADS收益5.11元人民币，预估3.64元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1903133.d.html</link>
            <guid>3230823</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（9月5日）亚太盘初，美国三大股指期货至多涨0.04%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8680203.d.html</link>
            <guid>3230822</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大皇家银行资本市场给予Paychex公司与类股一致的初始评级。目标价130美元，即上涨6.2%。]]></title>
            <guid>3230821</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：金融科技行业向好趋势未变】经济日报第七版文章指出，金融科技领域近日有几则消息颇引人关注。一方面是多家金融公司出现营收和净利润的下降。另一方面，金融机构仍在持续加大对金融科技业务的投入。在行业利润出现下降的同时，为何还有银行加大投入？两者看似矛盾，实则存在一定的合理性。首先，行业利润同比下降并未改变金融科技行业发展向好的趋势。其次，在金融行业加速转型的大背景下，大量金融机构，尤其是中小金融机构，数字化转型仍未完成，需要金融科技支撑转型发展。适时加大投入、尽快调整业务模式才是利于未来长远发展之策。可以预见的是，对于大多数金融科技公司来说，当前的业绩调整将是暂时的，适应新的服务模式后，金融科技公司还将有巨大的业绩增长空间。对于金融科技公司来说，需要确保的是金融科技的创新业务始终在安全审慎的轨道上运行，加大力度保护客户隐私安全，确保业务数据安全，牢牢守住风险的底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8679350.d.html</link>
            <guid>3230820</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版评论：坚定不移促进民营经济发展壮大】 文章称，增信心重在优环境，好环境才能成就好企业。党的二十大提出要优化民营企业发展环境，强调完善产权保护、市场准入、公平竞争、社会信用等市场经济基础制度。中央经济工作会议把切实落实“两个毫不动摇”作为今年经济工作重点任务之一，围绕促进民营经济发展壮大作出了一系列政策部署和机制安排。各级政府和相关部门，要努力营造宜商惠企的政策环境、公正透明的法治环境、公平竞争的市场环境、尊商亲商的社会环境，帮助广大民营经济人士稳定发展预期、提振发展信心，更好把智慧和力量凝聚到全面建设社会主义现代化国家的伟大事业中来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8678933.d.html</link>
            <guid>3230819</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存量房贷利率下调，百万房贷月供降800多元】 继8月31日存量房贷款利率政策出台后，9月1日，北京、上海、深圳、河南等省市已经公示了首套住房商业性个人住房贷款利率政策下限。那么，存量房贷利率到底能降多少？能为贷款者省下多少钱？据中原地产首席分析师张大伟测算，以100万房贷为例，如果当时存量房贷发生时最低下限是4.65%，购房者当初最高是按6%左右购房，调整之后，100万30年期限的房贷，月供可从每月5995元降至5156元，最多下调840元左右。张大伟表示：“整体来说，对于有存量房贷款的购房者，特别是利率在5%-6%的购房者，很可能房贷降低100个基点以上，但具体幅度还要视购房者与银行协商的结果。”（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900949.d.html</link>
            <guid>3230817</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：周期中更要用好生猪期货】经济日报第七版文章指出，猪肉消费占我国肉类消费的一半以上，生猪价格关系国计民生。当下正值猪周期下行阶段，一方面，生猪养殖业经营利润由正转负；另一方面，龙头企业规模化程度继续提升，以期抢占市场份额，在行业博弈中胜出。目前，生猪期货已成为期货市场中的一个明星品种。在收获市场关注的同时，生猪期货也从青涩走向逐渐成熟，在服务生猪养殖行业企业和广大养殖户应对猪周期影响、稳定生猪养殖收益等方面发挥了积极作用。今年，大商所继续免收交割手续费、期转现手续费、标准仓单转让货款收付手续费、标准仓单作为保证金手续费等，有效降低产业参与成本。同时，目前生猪期货免收套保交易手续费，并实施套保投机差异化保证金政策，目前一般月份套期保值交易保证金标准为8%，低于投机保证金标准4个百分点。自今年4月28日起，增加生猪期货合约参与组合保证金优惠。这些举措均有利于降低生猪期货市场参与成本，提高养殖企业资金使用效率，便于产业利用期货市场进行风险管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900921.d.html</link>
            <guid>3230816</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银企合作助民企恢复信用发债】据经济日报，近日，民企债券融资支持工具（“第二支箭”）项下美的置业集团有限公司2023年度第四期中期票据发行，发行规模15亿元，这是本年度美的置业第二次得到“第二支箭”的政策支持，也是美的置业又一次以银企合作方式实现发债。目前，美的置业已经逐步恢复了市场化自主融资，成为在“第二支箭”帮助下首家恢复债券信用发行的民营房企。“第二支箭”通过“一箭六星”“银企合作”等创新模式，使政策效用逐步显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrk3589024.d.html</link>
            <guid>3230815</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：把握数字化机遇构筑制造业新优势】经济日报文章指出，制造业是我国立国之本、强国之基，是实体经济的根基，构筑未来发展战略优势的重要支撑。推动制造业数字化转型，已成为抢抓新一轮科技革命机遇、推动新一轮产业变革的关键环节，对于建设现代化产业体系、巩固壮大经济根基、构建新发展格局等，具有极为重要的战略意义。支持中小企业加快数字化转型。由于数字化转型前期投入高、不确定性大、回报周期长，不少中小企业踟蹰不前。要加大对中小企业转型的政策支持力度，提升中小企业转型意识和自身能力，合理规划转型路径，推动从易到难、由点及面。要强化示范引领，为行业探索出一批小型化、快速化、轻量化、精准化的数字化解决方案和产品。鼓励和支持互联网平台、行业龙头企业开放数字化资源，帮助中小企业实现数字化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900655.d.html</link>
            <guid>3230814</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>