<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 May 2023 20:16:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：土耳其国有银行表示将出售美元以支持里拉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuyrk0886316.d.html</link>
            <guid>3108282</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 20:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据土耳其新闻网站Gazete Duvar：土耳其总统埃尔多安在总统选举中的得票率低于50%，目前已清点了88.59%的选票。]]></title>
            <guid>3108278</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 20:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【样本公司亮点纷呈，深市核心指数引领表征功能凸显】以深证成指、创业板指、深证100为代表的深市核心指数样本公司2022年年报已悉数披露完毕。数据显示，样本公司整体业绩稳中有进、发展势头良好，战略性新兴产业和重点领域上市公司表现尤为亮眼，核心指数的市场引领表征功能凸显，反映了深交所建设有活力、有韧性的资本市场，服务科技自立自强和经济高质量发展成果显著。其中，创业板指创新成长特色鲜明，长期成长潜力突出，已成为投资者普遍看好以及资金增配的共识方向。2023年以来，跟踪创业板指的ETF产品规模持续增长，今年4月底与年初相比，创业板指主力ETF份额增长近144%，资金净流入超过182亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuih8089280.d.html</link>
            <guid>3108265</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 20:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加速“出海”布局“下乡” 新能源车企谋突围】从中国汽车工业协会获悉，4月新能源汽车出口10万辆，环比增长28.6%，同比增长8.4倍。业内人士指出，近期新能源市场进一步分化，市场竞争趋于激烈。同时，国内品牌海外市场逐渐得到认可，加上相关政策引导支持完善乡村地区充电设施等基础设施建设，未来新能源汽车有望在海外市场与乡村市场等领域取得更进一步发展。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3108248</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 20:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半数上市银行人均工资减少 税前薪酬最多相差33万】近年来，尽管金融行业就业热度有所下降，但金融机构高薪仍是热门话题。从人均报酬来看，多数上市银行人均薪酬维持在30万元以上，相比2021年，去年有22家下降。其中，中信银行人均薪酬以62.45万元居首，还有南京银行、江苏银行、招商银行等10家人均薪酬在50万元以上。纵观近5年变化，银行间员工人均报酬差距最大在2020年达到41.17万元高点，去年则降至33.28万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuik4234807.d.html</link>
            <guid>3108146</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 19:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国铁路工人罢工计划取消】当地时间5月13日，通过紧急协商，德国铁路公司与德国铁路工人工会达成暂时和解，工会方面取消了原计划在14日晚间开始的罢工，但德国的铁路运输预计仍将受到一定影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuiq7642575.d.html</link>
            <guid>3108132</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 19:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募加仓势头不减 北交所主题基金“风景”更好】年后，沪深股指高开低走，不少股民、基民的年内收益又被蚕食，但北交所主题基金却“风景”更好。当前全市场共有11只北交所主题基金，截至5月12日，共有10只基金实现了正收益，其中华夏北交所创新中小企业精选两年定开收益最高，约18.45%，其次是万家北交所慧选两年定开，收益约为12%。当前，北交所市盈率水平约在10倍至20倍之间，相当于科创板的三折和创业板的五折，有机构认为，随着相关制度不断完善,北交所上市公司的估值或将迎来重塑。不仅如此，据业内人士透露，某券商已经开始帮助其参与保荐的多家优质北交所上市公司提出转板申请。在转板重启预期下，北交所部分个股或将迎来利好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuik4229765.d.html</link>
            <guid>3108117</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 19:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理换赛道引热议 成名“标签”反成负担】近期，市场风格频频发生极致反转，基金净值波动加大。部分被贴上新能源标签的基金经理，在将仓位调整至人工智能赛道后，基金业绩表现仍持续低迷，遭遇市场热议。近年来，被贴上赛道标签的基金经理频频遭受市场议论，无论是坚守还是离开，过往成名的“标签”正成为负担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuiq7629051.d.html</link>
            <guid>3108106</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 18:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面注册制迎新品种 科创50ETF期权将上市】5月12日，中国证监会发布公告，宣布启动科创50ETF期权上市工作。上交所也公告称，将在证监会指导下认真做好科创50ETF期权上市准备。作为挂钩科创板的首个基础性场内金融风险管理工具，科创50ETF期权将为科创板市场长期稳定发展赋能增效。同时，科创50ETF期权将是全面注册制背景下首次推出的股票期权新品种，标志着我国股票期权市场步入注册制新时代，进入“快车道”发展阶段。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuik4224074.d.html</link>
            <guid>3108104</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 18:23:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不只输出产品更要输出技术、资本 新能源产业链公司加速“出海”】新能源产业链头部企业开启新一轮“出海”行动。自5月以来，亿纬锂能、格林美、璞泰来等多家新能源产业链上市公司，纷纷瞄准欧洲与东南亚市场,相继宣布在海外大举布局产能。满足全球市场的下游需求，在海外开展本土化产能部署，已成为中国新能源企业发展共识。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuiq7623757.d.html</link>
            <guid>3108103</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 18:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合“同”组“新” 突“主”重“效” 地方国企重组整合进展明显】记者在山东、广东、上海、黑龙江、甘肃等地采访了解到，国企主责主业建设进展明显，带动国有企业市场竞争力、经营质效和服务经济社会发展能力有所提升。业内人士认为，以专业化整合为方向的地方国有企业战略性重组，有利于优化国有资本产业结构，做大国有资本总量，提高国有资本回报率。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuih8048559.d.html</link>
            <guid>3108102</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 18:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MSCI季度调整结果公布 外资或进一步增配A股】明晟指数（MSCI）日前公布了2023年5月全球指数系列季度调整审议结果。MSCI中国指数本次新纳入51只A股，其中沪市42只、深市9只，新纳入总市值居前A股为京沪高铁、晶科能源、国投电力。根据自由流通市值估算，预计调整后沪市成份股权重约61%，深市成份股权重约39%。本次调整为互联互通标的范围扩大后MSCI的首次定期调整，因此新纳入样本相对较多，A股数量明显增加。业内人士表示，由于国际投资者对MSCI相关指数的关注度较高，跟踪指数基金规模庞大，纳入MSCI全球指数意味着将按权重获得增量被动资金流入，预计5月31日调整生效实施后将为A股市场带来规模可观的增量被动资金跟踪配置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytuuih8048363.d.html</link>
            <guid>3108101</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 18:02:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【15省区市加力扩需求 文旅消费提升空间大】今年以来，接触型、出行类服务快速回暖。人民银行公布的一季度城镇储户调查问卷结果显示，未来三个月旅游支出占比季度环比提升幅度最大，从上季度占比13.3%跃升10.7个百分点至24%，显示出二季度居民出游意愿高涨。证券时报记者梳理发现，一季度数据公布以来，共有15省区市召开的政府常务会议明确提出，要推动文化旅游消费加快恢复。接受证券时报记者采访的专家表示，当前国内文旅消费恢复提升的空间大，建议加快推动服务供给端的修复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytupzs7745416.d.html</link>
            <guid>3108100</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 17:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔沃接盘计划落空 江铃汽车：继续积极推进江铃重汽重组】在江铃汽车挂牌出售江铃重汽100%股权逾两年后，江铃汽车仍然未能甩掉江铃重汽这一“包袱”。5月13日，江铃汽车发布公告称，由于政府审批事项未能在约定的时间内完成，江铃汽车和沃尔沃协商一致同意，决定终止关于江铃重汽100%股权转让的交易。不过对于江铃汽车来说，剥离重卡资产的决心并没有动摇，公司表示仍将继续积极推进江铃重汽的重组工作。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytupzs7741868.d.html</link>
            <guid>3108099</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 17:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份居民部门贷款、存款双双回落 专家：政策重心应在于提振信心、改善预期】央行日前公布的金融数据显示，4月份居民部门贷款及存款双双回落——贷款减少2411亿元，存款减少1.2万亿元。有市场观点认为，在去年基数较低的情况下，4月份居民贷款依然同比多减241亿元，指向居民部门正在继续“降杠杆”。另有分析称，居民中长贷同比多减842亿元，结合4月份30个大中城市商品房成交面积环比回落来看，居民去杠杆的程度超预期。财信研究院副院长伍超明也认为，数据映射出的居民部门预期不稳和信心不足的问题值得重视。因此，后续政策端的重点应在于提振企业、居民等经营主体的信心，提高预期。比如对消费的刺激，重点应激励居民部门将超额储蓄存款发出去，让居民敢花、愿花。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytupzn4339798.d.html</link>
            <guid>3108098</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 17:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏股“冰”与“火”：行业高景气 多数公司业绩高增长 奈何股价陷入低迷】受益于光伏行业高景气度，光伏产业链各环节的诸多上市公司去年及今年一季度业绩高增。但与优异业绩形成对比的是，部分光伏股股价近期陷入了低迷。目前，光伏装机需求总体旺盛，产业链加速产能扩张仍然是主旋律。（证券日报）]]></title>
            <guid>3108097</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 16:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“北向互换通”交易正式“通车” 首批报价商券商表示“准备就绪”】5月15日，“北向互换通”下的交易正式启动，中国香港及其他国家和地区的境外投资者可通过两地基础设施互联互通参与内地银行间利率互换市场。部分获首批报价商资格的券商在接受采访时表示，为确保“北向互换通”顺利启动，已从宣传推广、流程测试等多维度做足准备。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytupzs7722748.d.html</link>
            <guid>3108096</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 16:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又有多只养老目标基金增设Y份额，调研显示退休后的投资方式多倾向于定存】自4月份以来，又有多只养老目标基金增设了Y份额。近日，富达国际发布2023年《女性投资理财调研》，根据调研结果，相比男性受访者中有66%认为自己有足够资金支撑养老，这一比例在女性受访者中为60%，表明女性受访者对退休后财务信心整体欠佳。具体而言，认为其储蓄能够支持完整退休生涯的女性为43%，认为其退休储备能够应对意外支出的女性受访者比例仅为39%，均低于男性比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytupzk8141061.d.html</link>
            <guid>3108092</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 16:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今明两天北京将迎35摄氏度高温】据北京市气象台预计，5月15日、16日，北京的最高气温将冲至35℃。周一北京或迎来今年首个高温日，比常年明显偏早。北京已发布高温蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-15/detail-imytupzn4326578.d.html</link>
            <guid>3108090</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 16:02:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年5月15日 周一① 17:00 欧元区3月工业产出月率② 20:30 加拿大3月批发销售月率③ 20:30 美国5月纽约联储制造业指数④ 20:30 美联储古尔斯比接受采访⑤ 21:15 美联储卡什卡利发表讲话。]]></title>
            <guid>3108089</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 16:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月14日23时32分在印尼马鲁古海北部（北纬0.50度，东经126.90度）发生5.1级地震，震源深度100千米。]]></title>
            <guid>3108088</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度中药材市场火爆 大宗滋补类中药材需求量暴增】大宗滋补类中药材需求量明显大增，在需求端刺激了中药材价格的增长，同时从供应量的角度来看，天气、土地供应等都是影响中药材供应的重要因素。据了解，2023年1月-3月，中药材原料综合200指数从2832.48点上涨到3367.49，涨幅达到18.89%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytupzs7696106.d.html</link>
            <guid>3108087</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯国防部：两名俄军指挥官在巴赫穆特前线激战中阵亡】俄罗斯国防部当地时间5月14日罕见发布一项战损通报。通报称，俄第4摩托化步兵旅旅长维亚切斯拉夫·马卡罗夫上校、某陆军负责军事政治工作的副指挥官叶甫盖尼·布罗夫科上校在顿涅茨克地区的战斗中身亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuits1226963.d.html</link>
            <guid>3108086</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫经济顾问布雷纳德：财政和债务上限磋商是严肃认真的，富有建设性的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuits1224339.d.html</link>
            <guid>3108085</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐歌股份：待法律法规完善后，公司会积极上线智能产品接入ChatGPT或文心一言】乐歌股份5月12日在业绩说明会上表示，公司正在研究将ChatGPT和文心一言接入公司的智能屏，以提高产品的智能化水平和用户体验，智慧屏接入ChatGPT3.5的API目前已通过测试，但暂未上市销售。文心一言方面因暂未对外提供API，因此暂无成果转化。同时，我们也注意到，国家网信办起草了《生成式人工智能服务管理办法(征求意见稿)》，于4月11日向社会公开征求意见。待法律法规完善后，公司会积极上线智能产品接入ChatGPT或文心一言。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitu7815531.d.html</link>
            <guid>3108084</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界最大海上液化天然气接收站试运行】今天（5月14日），中国海油发布消息，世界最大海上液化天然气接收站，成功实现首船卸料和管线通气，进入试运行阶段，项目建成后将大幅提高香港清洁能源发电比例，对优化粤港澳大湾区能源结构具有重要意义。作为全球首个海上离岸式全钢结构双泊位接收站，可供两艘全球最大的浮式储存再气化装置或液化天然气运输船同时停泊作业。液化天然气运至码头后，可以通过海底管道输送至香港两座大型发电厂，为其提供稳定、清洁的发电燃料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8242343.d.html</link>
            <guid>3108083</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周日重要新闻汇总（5月14日）国内新闻：1. 国家统计局：5月上旬生猪（外三元）环比下跌2%。2. 周鸿祎宣布上线“360AI商店”，并表示不会用GPT的人未来会被淘汰掉。3. 小米辟谣武汉总部35岁以上员工只保留10%：公司法务部门已对相关信息进行取证。4. 香港特区政府财政司司长陈茂波：必须全速推进北部都会区和交椅洲人工岛发展计划。5. 中国南水北调集团有限公司：南水北调工程向北方调水突破620亿立方米。6. 上海经信委阮力：加快运用元宇宙、AR/VR、AIGC等技术推进制造品牌升级。7. 乘联会崔东树：电动汽车要研发适宜县乡村地区使用的车型。国际新闻：1. G7和欧盟计划禁止重启俄罗斯天然气管道，将于G7峰会敲定。2. 据英国金融时报：OpenAI联合创始人Altman接近为WorldCOIN项目融资1亿美元。3. 三星电子会长李在镕与马斯克在美会面，或寻求自动驾驶芯片合作。4. 俄罗斯国防部：在彼得罗巴甫洛夫卡和捷尔诺波尔的乌克兰军队及西方武器库遭到袭击。5. 美国财政部副部长Adeyemo：各方正在就债务上限进行“建设性的谈话”。6. 消息人士：阿根廷央行将在周一把基准利率上调600个基点至97%。7. 阿根廷遭遇历史性干旱，或致2023年GDP直接减少190亿美元。8. 波兰防长：第一批“海马斯”多管火箭炮系统将正式部署到波兰。9. 伊拉克宣布原油储量增加100亿桶。10. 超级气旋风暴“穆查”登陆缅甸若开邦，多地受灾严重。]]></title>
            <guid>3108082</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国海关：韩国4月份进口原油1060万吨，而去年同期为1150万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitu7810621.d.html</link>
            <guid>3108080</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：最重要的是，英国央行的政策立场不再是G10中的异类，此前对英镑的负面影响转变为正面影响；我们建议投资者做多英镑兑欧元。]]></title>
            <guid>3108079</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国总理朔尔茨：在乌克兰加入欧盟的道路上，我们将全力支持乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8238614.d.html</link>
            <guid>3108078</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国盖特威克机场因“可疑的无人机”被迫关闭跑道近一个小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitu7810220.d.html</link>
            <guid>3108077</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 15:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皖能电力：长协煤二季度开始会大幅改善】皖能电力近日接受机构调研时表示，新疆2台66万的机组在今年7、8月份要实现双投；2台45万千瓦的燃气电厂预期今年年底、明年年初投产；新疆另外2台66万千瓦机组力争2024年年底实现双投。公司没有直接采购的进口煤。受去年带入市场煤炭的影响，一季度实际结算的长协与市场占比约6：4，即长协占比60%-70%。去年长协实际结算量大概60%，今年一季度没有明显提升，主要是因为一季度延续了去年的形势，二季度开始会大幅改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8237850.d.html</link>
            <guid>3108076</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:57:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：尽管容易受到进一步避险情绪的影响，但我们仍然看好英镑，特别是在英国央行最近的会议之后。虽然英国央行大幅上调了经济增长和通胀预期，为即将公布的数据设定了更高的门槛，但这也反映了通胀持续走高的风险，可能需要英国央行进一步收紧货币政策。英国央行对银行业的预测表明，其进一步加息的可能性更大，这与我们的经济学家对劳动力市场、工资增长和服务通胀数据保持坚挺的预期一致。英国央行可能会在6月和8月再加息25个基点，达到5%的终端利率（高于当前市场定价）。]]></title>
            <guid>3108075</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国盐碱地综合利用取得积极进展 已形成八大体系40多项实用技术】我国是全球第三大盐碱地分布国家，今年以来，我国集聚优势资源对盐碱地进行高效治理，盐碱地的综合利用取得积极进展。我国目前拥有各类可利用盐碱地资源约5.5亿亩，其中具有农业利用前景的盐碱地总面积1.85亿亩。不久前，国家盐碱地综合利用技术创新中心正式揭牌成立，这个创新中心由中国农科院等单位联合国内18家盐碱地科研院校企业等优势单位共建，聚焦盐碱地生物育种、盐碱地产能提升和盐碱地生态化利用三大关键领域，计划用3年左右时间，培育耐中度盐碱的粮油、饲草、特种经济作物新品种（系）80个以上，耐盐碱作物新品种推广面积达到3000万亩，带动1300万亩盐碱耕地质量普遍提升1～2个等级，单位面积综合产能提高25%以上。据了解，目前我国在盐碱地综合利用方面已形成了包括土壤排盐技术、土壤生物有机治盐改土技术等八大体系40多项实用技术。在品种方面，我国已累计推广了50多种耐盐碱作物品种。通过持续治理改造，我国盐碱地呈现面积总量减少、重度盐碱地面积比例逐年降低的趋势。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8232088.d.html</link>
            <guid>3108074</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月银行理财产品又火了，多数为存款转投 理财产品规模环比增超1万亿元】今年以来，多家银行下调了定期存款利率，从而引发了很多投资者购买理财产品的热情。最新数据显示，今年4月银行理财产品规模出现大幅上涨，4月末银行理财产品存续规模约为27.37万亿元，较3月末增加1.34万亿元。终止了近6个月的银行理财产品规模持续下降，实现止跌回升。业内人士表示：“从目前统计数据看，4月份银行理财产品大概增长1.3万亿元，与同期所公布的住户存款减少的数量大体相当，主要原因是减少了一部分住户存款，重新流回到理财市场。” （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitq4437087.d.html</link>
            <guid>3108073</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：我们最近认为，英镑在2022年面临的不利因素（主要是天然气和能源价格、与英国脱欧相关的摩擦以及英国央行政策的相对立场）现在都转向了没那么负面的方向。因此，我们仍然倾向于做空欧元/英镑，目标为0.86，止损为0.88。]]></title>
            <guid>3108071</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明日施行！《工贸企业重大事故隐患判定标准》具体判定情形明确了】应急管理部此前制定印发了《工贸企业重大事故隐患判定标准》，列举了64项应当判定为重大事故隐患的情形。应急管理部安全生产执法和工贸安全监督管理局现对《判定标准》中重点条款含义进行解释说明，进一步明确具体的判定情形，便于各级应急管理部门和工贸企业应用，规范《判定标准》有效执行。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3108070</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：日本下田市以南147公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitq4431879.d.html</link>
            <guid>3108069</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三丰智能：公司的工业移动机器人及智能物流装备的市场份额逐年上升】三丰智能在机构调研时表示，展望未来，我国及全球新能源汽车产销量仍有望维持高速增长的态势。随着新能源汽车行业的发展，部分造车新势力的迅速崛起，公司积极拓展了一批新能源汽车行业的优质客户。公司在做好现有客户的存量业务之外，随着近年来智能仓储在各制造行业中需求的不断增加以及5G、物联网、人工智能等技术在仓储行业的应用加深，公司的工业移动机器人及智能物流装备的市场份额逐年上升。随着新能源汽车及高端制造业等领域的自动化、智能化趋势，叠加政策利好等因素，将持续推动公司在所属行业市场的增长，预期将会为企业未来经营业绩带来一定程度的提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitq4431473.d.html</link>
            <guid>3108068</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻港国家安全公署：香港特区司法独立不容任何外部势力干涉】驻港国家安全公署发言人5月14日发表谈话表示，坚决反对、严厉谴责美国“国会及行政当局中国委员会”以举办所谓“听证会”和炮制“研究报告”等方式，抹黑诋毁香港国安法和香港特区司法制度，强调坚定支持特区司法机关和司法人员依法独立公正行使职权，履行好维护国家安全的责任。 发言人表示，香港法治水平全球排名位于前列，得到国际社会广泛认可。香港特区司法机关依照法律规定独立公正审理各类案件，天经地义，理所当然。一些美国政客为袒护充当其“马前卒”、“代理人”的反中乱港分子，公然撕下伪装，威胁、恐吓制裁香港特区法官，再度暴露其干涉香港事务和香港法治最大破坏者的角色。 （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitq4430238.d.html</link>
            <guid>3108066</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周资本市场大事提醒：续】11、华为将于5月18日19:30举行华为夏季全场景新品发布会。据报道，华为将在发布会上推出新平板华为MatePad Air系列、华为Watch 4、儿童手表以及笔记本电脑新品。12、第三届中国-中东欧国家博览会将于5月16日至20日在浙江省宁波市举办。第七届世界智能大会将于5月18日至21日在天津举行，本届大会以“智行天下 能动未来”为主题。13、2023中国国际消费电子博览会和青岛国际软件融合创新博览会将于5月17日至19日在青岛国际会展中心举行。14、国际数据方面，5月16日，美国将公布4月核心零售总额及4月零售销售总额、法国将公布第一季度GDP(初值)；5月17日，日本将公布第一季度不变价GDP(初值)、欧盟将公布4月欧元区CPI；5月19日，日本将发布4月CPI。15、美国总统拜登与众议院议长麦卡锡关于债务上限的会议推迟到下周举行，美国表示，工作人员将继续就债务上限问题展开工作。16、特斯拉2023年度股东大会5月16日在特斯拉得克萨斯州奥斯汀工厂举行。根据2023财年第一季度财报，公司一季度实现总营收233.29亿美元，同比增长24%，但净利润为25.13亿美元，同比下降24%。17、5月16日，百度、腾讯音乐、名创优品将公布财报。腾讯、贝壳、爱奇艺将于5月17日披露财报，下周四阿里巴巴将披露新一季财报。18、FOMC永久票委、纽约联储主席威廉姆斯周五将在美联储理事会活动上发表主旨演讲， 美联储主席鲍威尔、前主席伯南克出席关于货币政策的小组讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuits1208299.d.html</link>
            <guid>3108065</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周资本市场大事提醒：4月重要月度经济数据将公布 美国债务上限谈判举行】1、5月16日，4月社会消费品零售总额、4月规模以上工业增加值、4月固定资产投资等将公布。5月17日，国家统计局将发布4月大中城市住宅销售价格报告。2、据某国有大行消息，自下周一（15日）起银行协定存款及通知存款自律上限将下调，四大国有银行协定存款和通知存款自律上限下调幅度为30BP，其它金融机构降幅为50BP。3、中国人民银行日前宣布，“互换通”各项准备工作进展顺利，“北向互换通”下的交易将于5月15日启动。这意味着，香港及其他国家和地区的境外投资者可通过两地基础设施互联互通参与内地银行间金融衍生品市场。4、中国－中亚峰会将于5月18日至19日在陕西省西安市举行。5、国家移民管理局日前发布公告，自5月15日起实施全面恢复口岸快捷通关、全面恢复实行内地居民赴港澳团队旅游签注“全国通办”等四项调整优化出入境管理政策措施，进一步保障便利中外出入境人员往来，促进服务对外开放。6、今年第十轮油价调整将于5月16日24时正式开启。按照目前第8个工作日的参考原油变化率情况，本轮调价有望出现“两连降”。7、下周(5月15日至19日)共有71家公司限售股陆续解禁，合计解禁28.13亿股，按5月12日收盘价计算，解禁总市值为367.95亿元。按5月12日收盘价计算，解禁市值居前三位的是：中科江南(64.05亿元)、晶科科技(40.96亿元)、通富微电(35.16亿元)。8、下周(5月15日至5月19日)将有2只新股开启申购。5月15日申购的是同星科技；5月16日申购的是星昊医药。这2只新股累计发行数量共计约5519万股，预计募集资金金额共计10.62亿元。9、下周央行公开市场将有120亿元逆回购到期，其中周一至周五分别到期40亿元(5月13日周六到期20亿元顺延到周一)、20亿元、20亿元、20亿元、20亿元。此外，下周一(5月15日)还将有1000亿元MLF到期，下周三(5月17日)将有500亿元国库现金定存到期。10、今年A股市场较为火热的“中特估”板块将迎来重磅级指数ETF产品。广发、招商、汇添富3家基金公司旗下中证国新央企股东回报ETF同时公告，基金将于5月15日至19日正式发售。]]></title>
            <guid>3108064</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道明证券：美国4月零售销售将强劲反弹1.0%】道明证券研报称，我们预计，继3月份环比下降0.6%之后，4月份美国零售销售额环比将强劲反弹1.0%。汽车和加油站的销售额可能是关键的推动因素。重要的是，得益于线上销售额似乎企稳，控制组（扣除汽车、汽油、建筑材料和食品服务）的销售额可能在2月和3月连续两次下滑后在4月有所回升。我们还预计，酒吧/餐厅的销售额将快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8222203.d.html</link>
            <guid>3108063</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲巨头旗下三大基金同时大手笔加仓宁王80%，看好中国新能源车产业链】欧洲巨头施罗德旗下“施罗德国际精选基金中国A（Schroder International Selection Fund China A A Accumulation USD）”，最新规模43.96亿美元；“施罗德国际精选基金大中华A（Schroder ISF Greater China A Acc USD）”最新规模27亿美元；“施罗德国际精选基金中国机遇（Schroder International Selection Fund China Opportunities A Accumulation USD）”，基金最新规模14.23亿美元。截至4月底，这三只基金均增持宁德时代80%。施罗德对中国新能源车产业链的看重是一以贯之的。例如，基金经理Jack Lee在一份研究日志中解释道：长期来看，关注三大主题。一是电动车供应链；二是技术自主可控；三是医疗健康基础设施。事实上，施罗德也并非孤例。另一欧洲巨头安联投资旗舰基金安联神州A股基金也在3月大手笔加仓宁德时代22.17%。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8221649.d.html</link>
            <guid>3108062</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 13:55:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道明证券：快速变化的宏观背景给美联储官员带来了更大的挑战。通货膨胀率仍然居高不下，而银行业持续承压使经济前景越来越模糊。美联储官员下周的讲话将有助于评估6月份是否仍有可能最终加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuits1202683.d.html</link>
            <guid>3108061</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 13:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部副部长Adeyemo：各方正在就债务上限进行“建设性的谈话”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuits1201655.d.html</link>
            <guid>3108060</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 13:49:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维达国际澄清富安收购公司股份事项：并无接获有关Essity策略检视的任何最新信息】维达国际5月14日在港交所公告，若干新闻及媒体报道据称富安国际有限公司计划收购Essity Aktiebolag (publ)（“Essity”）于公司的股份。公司澄清，自刊发公司日期为2023年4月26日的自愿性公告以来，董事会并无接获有关Essity策略检视的任何最新信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-14/detail-imytuitn8215682.d.html</link>
            <guid>3108059</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 13:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【老虎环球考虑套现部分非上市公司股权 包括字节跳动和Stripe】在致投资者的最新年度信函中，专注于投资科技行业的对冲基金老虎环球表示，正考虑套现部分非上市公司的股权，包括字节跳动和Stripe等。在年度信函中，老虎环球透露其共持有价值400亿美元的“成长型”公司股权，其中包括流行视频分享应用TikTok母公司字节跳动、支付公司Stripe和美国软件集团Databricks，并对这些非上市公司的估值方式进行了辩护，目前投资者对此类投资的估值感到焦虑。（财联社）]]></title>
            <guid>3108058</guid>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 13:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>