<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Jun 2023 23:18:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称拦截乌战术导弹 乌称打击俄军指挥所】据央视新闻，俄罗斯国防部当地时间25日发布战报称，俄军在顿涅茨克、红利曼、扎波罗热、库皮扬斯克、赫尔松等方向击退了乌军多次进攻，打击了乌军弹药库等目标。俄防空部队还拦截了乌军“圆点-U”战术导弹、“海马斯”火箭弹以及多架无人机。 同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，俄军继续将主要兵力集中在红利曼、巴赫穆特、马林卡等方向。乌军对俄军指挥所、弹药库、电子战系统等军事目标进行了打击，对俄军阵地进行了多次空袭，还拦截了俄军导弹、无人机等目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4295901.d.html</link>
            <guid>3153788</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪市公司去年分红金额已高于融资金额】6月下旬以来，A股上市公司进入密集分红期。Wind数据显示，近10年沪市公司累计现金分红（2013年至2022年）达10.12万亿元。2022年度，沪市公司合计现金分红达1.72万亿元，同比增长超12%，在1528家现金分红的沪市公司中，分红比例超30%的公司有七成。值得一提的是，2022年度沪市公司现金分红金额已经高于市场的股权融资和主要股东减持金额的合计，投、融资更加均衡。业内人士表示，高分红将夯实资本市场价值投资基础。未来，A股的分红水平有望进一步向发达市场靠近。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4294827.d.html</link>
            <guid>3153786</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦航空管理局（FAA）：离开华盛顿特区机场的航班已经恢复，通信电源面板的修复工作已经完成。]]></title>
            <guid>3153785</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加紧建仓积极调仓 基金布局下半年】面对持续震荡的市场，多只成立不久的新基金悄悄捡拾筹码，快速建仓，基金净值已出现较大变化。与此同时，多只老基金积极调仓换股。2023年下半场即将开启，近日多位明星基金经理发布了下半年投资策略。从整体来看，基金经理相对较为乐观，人工智能、新能源等成为重点关注方向。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4294261.d.html</link>
            <guid>3153784</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信用风险定价再成焦点 可转债退市将正式上演】在蓝盾转债和搜特转债触及退市标准后，可转债市场迎来了一波信用风险冲击。无论是发行人业绩连续亏损，还是财报被出具保留意见的审计报告，不少可转债产品由此遭到市场抛弃。进入6月，尽管可转债市场交易又渐趋活跃，信用风险仍然是影响可转债市场的重要因素。不过，市场对于信用风险的关注焦点有所变化——从此前的业绩等因素转移至交易所问询函和债券评级调降，即信用风险定价再成市场的关注点。随着最新的退市整理期和退市可转债相关制度出炉，可转债正式“退市”也近在眼前。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4294039.d.html</link>
            <guid>3153783</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存款降息潮下的“镜像”：储户银行双“彷徨” 资产配置格局生变】在当前的存款“降息潮”中，不少储户和银行陷入彷徨。一边是储户纷纷寻求资金增值的最优解：有人“跋山涉水”跨城存款，有人取出存款投向理财市场；另一边是银行面临揽储业务需求和降成本“两难”，想方设法留住客户。资产配置多元化，成为储户和银行的应对之策。多位银行业人士在接受采访时表示，储户需要合理调整收益预期，做好风险与收益的平衡，配置多元化的产品；银行要向有更高附加值的财富管理等方向转型，更好满足市场多元化需求，提供高质量金融服务，共同促进财富保值和增值。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitx7310986.d.html</link>
            <guid>3153782</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【13家阔步5家止步 GDR“变奏”渐趋理性】在GDR新规更加明确的指引下，A股公司发行GDR募资的步伐更加理性、规范和透明。据记者初步统计，今年以来，13家公司发布筹划或发行GDR的计划或预案，同时亦有杰瑞股份、鱼跃医疗、领益智造等5家公司因综合因素影响终止GDR发行事项。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4293820.d.html</link>
            <guid>3153781</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越跌越买 多只医药ETF获资金加仓】从份额变化看，6月以来股票型ETF中，基金份额增长超亿份的有82只基金，其中多只ETF是医药或医疗行业主题基金。今年医药主题基金“跌声一片”，但资金却借道ETF抄底。华宝中证医疗ETF的份额增长最多，6月以来增长34.26亿份，达529.92亿份，基金份额创历史新高。资金呈现出越跌越买的势头，该基金6月以来复权单位净值增长率录得-3.91%，年内净值累计下跌16.44%。与之相似的还有易方达沪深300医药ETF，广发中证全指医药卫生ETF等基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4293683.d.html</link>
            <guid>3153780</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宏观面与基本面共振 “铜博士”强势走高】沪铜期价6月21日盘中一度冲破69000元/吨关口。拉长时间周期看，沪铜期价自低点起已累计上涨近10%。业内人士认为，此次铜价上涨主要受到宏观情绪改善与强劲基本面共振驱动。端午节假期过后，铜价大概率将延续上涨走势，但仍需警惕波动有所放大的风险。不过，也有机构预计，海外高利率环境将使得三季度铜价下行，直至四季度才会出现一定反弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7516414.d.html</link>
            <guid>3153779</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今最高超导转变温度元素超导体发现】记者24日从中国科学技术大学获悉，该校陈仙辉教授团队的应剑俊特任研究员等人与南京大学孙建教授课题组合作，通过超高压技术手段，发现元素钪在高压下具有高达36K的超导转变温度，刷新了元素超导最高转变温度纪录。相关研究成果于22日在线发表于《物理评论快报》上。（科技日报）]]></title>
            <guid>3153778</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今最复杂人工智能语音模型创建，可模仿人的原声】 据英国《每日邮报》23日报道，脸书母公司元宇宙平台公司（Meta）称，其已研制出“迄今功能最强大的语音生成式人工智能Voicebox”，它能够模仿任何人的声音，包括逝者。不过，由于担心这项先进技术会被滥用，Meta宣布不会公开其人工智能模型。Meta公司深度学习人工智能研究人员在介绍Voicebox时指出，Voicebox使用了“流匹配”方法，其表现优于当前最先进生成式语音系统使用的扩散模型。（科技日报）]]></title>
            <guid>3153777</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新技术突破电池容量理论极限】 给电动汽车充电通常需要10小时或更长时间，即使采用快速充电方式，也至少需要30分钟。韩国浦项科技大学最新开发的一项突破性技术，可将存储容量提高到理论极限的约1.5倍，从而使电动汽车能够在短短6分钟内充满电。研究成果作为封面论文发表在新一期《先进功能材料》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitw6317728.d.html</link>
            <guid>3153776</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜平壤举行反美群众集会】据朝中社26日报道，“6·25反美斗争日”群众集会25日在平壤各处举行，参加人员规模超过12万名。 朝鲜劳动党中央委员会书记李日焕和朴泰成，平壤市党委员会责任书记金秀吉，内阁副总理全承国，朝鲜劳动党中央委员会部长李斗星，各群众团体、市内机关、工厂企业的工作人员，劳动群众以及青年学生参加了集会。 集会上，多位发言者表示，6月25日给朝鲜人民留下永不愈合的创伤。由于美帝国主义发动的侵略战争，民族遭受了巨大的痛苦和不幸。他们指出，因为切实感受到只有枪杆子强大，才能捍卫这片疆土上的真正和平与宝贵的一切，朝鲜人民遵循党的自卫国防建设思想，紧握了惩罚美帝国主义最强的绝对兵器、任何敌人都不敢冒犯的自卫战争遏制力。（央视新闻客户端）]]></title>
            <guid>3153775</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国里根国家机场：停飞令已解除，航班已恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitx7310547.d.html</link>
            <guid>3153774</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量质并重 债市迎来全面注册制时代】中国证监会近日发布《关于深化债券注册制改革的指导意见》及《关于注册制下提高中介机构债券业务执业质量的指导意见》，意味着债券注册制改革全面落地。这有助于提高债券审核注册工作制度化、规范化和透明化水平，提升优质企业、民营企业债券融资便利性，维护债券市场良好生态，推动债券市场高质量发展。中国债券市场正由“量的扩张”转向“量质并重”的发展新阶段。以两个指导意见为始，后续还将有更多有关债市的监管规则发布，推动债券注册制改革全面走深走实，更好支持国家重大战略实施和重大项目建设，助力建设现代化产业体系和实体经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7515541.d.html</link>
            <guid>3153773</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生猪期价磨底，猪企“紧盯盘面”心不慌】“生猪养殖行业整体处于亏损状态已经持续5个月了，但大型养殖户并未出现恐慌心理。相关企业只要紧盯期货价格波动，有序控制产能，便可一定程度上避免损失。”四川德康农牧食品集团期货部经理叶波介绍说，当下，猪企已将期货价格视为生产经营的重要参考。近日，生猪期价低位震荡，主力合约2309的持续磨底释放出强烈信号，相关猪企则通过对期价波动的把握，尤其是运用近月或远月合约的价格发现功能，以应对猪周期影响，促进稳健生产。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4292202.d.html</link>
            <guid>3153772</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于6月28日就经济计划发表讲话，于27日和29日参加竞选筹款活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7514936.d.html</link>
            <guid>3153771</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6月以来379家公司获基金调研 五大行业占比近半】6月以来，基金公司合计调研379家上市公司。以申万行业划分，机械设备公司数量居首，多达51家；医药生物排名第二，43家公司上榜；电子、计算机和电力设备紧随其后，被调研公司数量均在30家及以上。上述五大行业个股合计占比49.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7514831.d.html</link>
            <guid>3153770</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下调逆回购利率可能带来美联储不愿看到的后果】使用美联储逆回购工具的市场参与者主要包括受2a7规则监管的货币市场共同基金以及政府资助机构（大概是来自美国联邦住房贷款银行系统）。美联储发布详细的对手方数据的时间存在滞后性，但可以合理假设货币市场基金是近期美联储逆回购工具使用量下降的主要原因。目前而言，短端利率整体运行良好，但如果美联储下调逆回购利率，我们预计短端利率将全线下降，实际上相当于放松货币政策，而美联储将难以对此作出解释。下调逆回购利率可能有助于维持银行准备金余额（以牺牲逆回购工具使用量为代价），但很可能会导致金融条件放松，而这是有意保持政策偏紧的美联储不想看到的结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4291176.d.html</link>
            <guid>3153769</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：利用市场手段加大养老服务供给】要加快市场扩容，提高养老服务供给能力。在我国，家庭小型化趋势使其养老功能逐渐外化，过渡到主要由市场和社会承担。这种情况下，应完善顶层设计，鼓励和引导更多社会资本进入养老服务领域，使公建民营、民办和公办公营机构等，都有机会参与养老服务运营。可以通过加大财税、金融支持力度，推动大型养老服务机构集团化、连锁化发展，鼓励保险、信托等金融机构作为投资主体提供养老服务；在政府加社会资本的PPP运营模式中，严格履约，保护非公共部门经营自主性。同时，还要不断推进养老服务领域“放管服”改革，通过优化营商环境，加快养老服务市场扩容，充分发挥市场优胜劣汰功能，实现“百姓获益、机构微利”的各方共赢、可持续发展格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7513872.d.html</link>
            <guid>3153768</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行准备金下降 货币基金或仍青睐美联储逆回购工具】尽管有早期迹象表明，短期美债的净发行反映出美联储逆回购协议(RRP)工具的使用量下降，但货币市场共同基金可能仍会青睐这一工具。下调逆回购利率以维持银行准备金余额的做法可能会使短端利率出现令市场难以承受的跌幅，因此分析师预计美联储不会这样做。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4290941.d.html</link>
            <guid>3153767</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因雷达进场控制系统发生火灾 美国华盛顿特区所有机场航班停飞】当地时间6月25日，由于波托马克联合航站楼雷达进场控制中心（TRACON）发生火灾，美国联邦航空管理局已对华盛顿特区的所有机场发布了停飞通知，其中包括里根国家机场、杜勒斯国际机场、巴尔的摩-华盛顿国际机场和里士满国际机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4290654.d.html</link>
            <guid>3153766</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本负责外汇事务的最高官员神田真人称，近期日元波动过度，不排除任何外汇选项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4290554.d.html</link>
            <guid>3153765</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人：我们关注外汇波动，而非外汇水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitw6316035.d.html</link>
            <guid>3153764</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元USD/JPY短线下挫十余点，最新报143.48。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4288980.d.html</link>
            <guid>3153763</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人（被问及如何干预外汇时）：不排除做出任何选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7511813.d.html</link>
            <guid>3153762</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：以更优消费环境激发更大发展动能】今年以来，各地区各部门把恢复和扩大消费摆在优先位置，以更优的消费环境激发更大的发展动能，推动消费回暖跑出“加速度”。促进文化消费与旅游消费有机结合，培育文旅融合新业态新模式。各地区各部门充分调动经营主体积极性，以重点产业项目为载体，推动文旅产业资源要素融入乡村经济社会发展，培育乡村发展新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7510979.d.html</link>
            <guid>3153761</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:55:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人：外汇应该稳定地反映基本面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7510947.d.html</link>
            <guid>3153760</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人：如果外汇波动过于剧烈，我们将会做出应对。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4288005.d.html</link>
            <guid>3153759</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大法工委：现行法律对“AI换脸”诈骗有规定】近期，利用“AI换脸”技术进行视频合成进而实施诈骗的新闻引起社会广泛关注，全国人大常委会法制工作委员会发言人臧铁伟表示，利用“AI换脸”技术实施诈骗，是一种新型的电信网络诈骗，需要广大群众提高识骗防骗意识，也需要有关部门依法加强治理和执法，追究相关人员法律责任。通过“AI换脸”进行诈骗的行为，与传统的诈骗行为在本质上都是一样的，只是手段有所不同。对于构成诈骗罪的，要依照我国刑法第二百六十六条的规定追究刑事责任；对于为利用“AI换脸”实施诈骗行为提供技术支持和帮助的，要根据反电信网络诈骗法的规定进行行政处罚，构成犯罪的，还要根据刑法第二百八十七条之二规定的帮助信息网络犯罪活动罪追究刑事责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqits7510034.d.html</link>
            <guid>3153758</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄乌冲突最新24小时局势跟踪（6月26日）冲突情况：1.在塔夫里亚（Tavria）方向，乌克兰部队在进攻行动中取得了部分成功，并在过去24小时内改善了其防御战术阵地。2. 美国国务卿布林肯：乌克兰的军事战略可能需要几周或几个月才能完成。3. 俄称，一天之内，乌军在顿涅茨克方向损失了430名士兵。4.俄国防部称，乌克兰军队继续试图攻击顿涅茨克和扎波罗热地区，乌军在巴赫穆特地区的10次进攻都被击退。5. 俄罗斯国防部发布俄军在库皮扬斯克方向摧毁乌克兰军队工事的视频。6. 乌克兰武装部队总参谋部称，过去一天俄军损失了720名士兵，以及6辆坦克、19门火炮系统和12架战术无人机等装备。7. 英国前陆军参谋总长戴内特警告称，如果瓦格纳集团雇佣军跟随其负责人普里戈任进入白俄罗斯，可能会从白俄罗斯对基辅发动新一轮袭击。瓦格纳事件：1. 被问及有关普京是否仍信任俄国防部长绍伊古的问题时，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫称，他不知道这方面有任何变化。2. 据乌克兰真理报，消息人士称，乌克兰情报部门暗示普里戈任可能得到了解雇俄罗斯国防部长和其他几名军事官员的承诺。消息人士还对瓦格纳是否真的前往白俄罗斯表示怀疑。3. 德国政府认为，普里戈任因缺乏支持而停止了“叛变”。4. 瓦格纳部队已完全离开俄罗斯利佩茨克州。5. 当地机构称，俄罗斯罗斯托夫地区的所有公路交通限制已经解除。车臣“阿赫马特”特种部队正在撤出俄罗斯罗斯托夫地区。6. 俄将保留对白俄罗斯境内战术核武器的控制权。美国国务卿布林肯：美国的核态势没有发生任何变化，俄罗斯的局势是俄罗斯的“内部事务”，总统拜登没有尝试与普京接触。7. 美国情报部门在6月中旬得知了普里戈任“叛变”的计划。8. 普京：俄罗斯对实现其在乌克兰“特别军事行动”的所有计划和任务充满信心。9. 俄罗斯央行：莫斯科交易所将于周一开始正常运营。尽管周一为莫斯科的非工作日，银行和金融机构仍应继续履行其主要职能。10. 俄称，北约与俄国防部就“瓦格纳”情况进行“非正式接触”。11. 中国外交部回应瓦格纳集团事件：这是俄罗斯内政，支持俄罗斯维护国家稳定。12. 白俄罗斯总统卢卡申科再次与普京进行了通话。]]></title>
            <guid>3153757</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地房贷利率跟随LPR下调 有银行首套按揭利率降至3.6%】随着LPR（贷款市场报价利率）下调，近期北京、上海、广东、苏州等多地个人住房按揭贷款利率已相应调整，其中个别城市首套房贷款利率已降至3.6%。东方金诚宏观首席分析师王青对记者表示，在物价水平持续温和的前景下，若需要进一步加大逆周期调控力度，未来政策性降息仍有空间。总体上看，未来半年房贷利率持续下调将成趋势。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4282419.d.html</link>
            <guid>3153756</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:33:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年6月26日 周一① 待定 欧洲央行中央银行论坛举行。② 07:50 日本央行公布审议委员意见摘要。③ 16:00 德国6月IFO商业景气指数。④ 18:00 英国6月CBI零售销售差值。⑤ 22:30 美国6月达拉斯联储商业活动指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqitu4282082.d.html</link>
            <guid>3153755</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:31:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：朗威股份、华信永道今日申购】今日可申购朗威股份和华信永道，朗威股份发行市盈率63.45倍，申购代码为：301202，申购价格：25.82元。华信永道发行市盈率17.99倍，申购代码为：889592，申购价格：10.38元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmw4412562.d.html</link>
            <guid>3153754</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基建投资增速维持高位 年内多家相关上市公司发布近百起重大项目中标公告】年内主要上市建筑企业总体基建订单高于过往，据不完全统计，今年已有多家基建类上市公司发布近百起重大项目中标公告，其中，公共设施、能源电力、道路工程类订单投资占比较大。从基建订单金额来看，据国金证券统计，1月份至5月份，代表性上市公司基建业务新签合同金额累计达1.4万亿元、较去年同期提升16.6%。从基建投资结构来看，公共设施、道路运输、电力热力相关基建投资规模占比相对较高，分别占比达36.3%、23.9%、14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7635306.d.html</link>
            <guid>3153753</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（6月26日）国内新闻：1. 秦刚在北京会见俄罗斯副外长鲁登科，同他就中俄关系及共同关心的国际和地区问题交换意见。2. 外交部回应瓦格纳集团事件：这是俄罗斯内政，支持俄罗斯维护国家稳定。3. 文旅部测算：端午假期实现国内旅游收入373.10亿元，按可比口径恢复至2019年同期的94.9%4. 上海试点实现新建住宅“交房即交证”。5. 香港财政司司长陈茂波回应首次置业人士按揭成数是否会放宽：正研究微调措施。6. 国家电影局：2023端午档票房9.09亿元，为影史第二高。7. 苏州三批次土拍单日揽金118.13亿元 两宗地块封顶摇号。8. 中央气象台：预计京津冀地区的整个6月高温日数有望突破同期纪录——12.1天（1972年6月）。9. 上清所：大宗商品现货清算业务数字人民币清结算服务将于6月26日上线，暂不收费。10. 宁吉喆：当前微观主体生产经营困难较大，把握三季度加大宏观政策力度。11. 乘联会：6月狭义乘用车零售预计183.0万辆，新能源预计67.0万辆。国际新闻：1. 瓦格纳事件：德媒爆料，德国政府认为瓦格纳因缺乏支持而停止了“叛乱”。普京表示，完成对乌特别军事行动的目标充满信心。普京与白俄总统在周日再次进行通话。泽连斯基与拜登进行了通话、俄媒爆：俄罗斯与北约进行了非正式接触。2. 苏丹多地武装冲突升级 呈扩大和激化趋势。3. 希腊议会第二轮选举计票工作完成超97% 新民主党锁定胜局并获单独组阁权。4. 日本拟明年7月发行新版纸币，时隔近20年更新图案。5. 伊朗与伊拉克方面解决了天然气进口债务问题。伊朗和土耳其就延长天然气出口协议进行谈判。]]></title>
            <guid>3153752</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI原油向上触及70美元/桶，日内涨0.61%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7632185.d.html</link>
            <guid>3153751</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司“中考”揭榜在即 49家预告超八成预喜】据Wind数据统计，目前已有49家上市公司对2023年半年报业绩做出预告，预增、续盈、略增、扭亏等业绩预喜类型的公司合计超过40家。若按预告净利润同比增长下限计，上述公司中，有15家公司预计2023年上半年归属于上市公司股东的净利润同比增速超过三成，部分公司增速惊人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmw4409118.d.html</link>
            <guid>3153750</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商积极配置公募REITs 机构投资者有待进一步丰富】公募REITs一直以来备受机构投资者的关注。在目前已获批的28只公募REITs中，无论是首发和扩募，券商均积极参与了认购行动。谈及券商等机构投资者对公募REITs青睐有加的原因，RCREIT（REITs研究中心）主任刘洋分析称：“一方面，投资REITs可助力机构投资者优化资产配置。REITs资产与其他金融资产相关性较低，有助于机构投资者实现资产的多元化、分散化配置。且基础设施类资产及不动产具有较高的准入门槛，REITs为机构投资者参与基础设施及不动产市场投资提供了便利渠道，有效助力其投资组合前沿向外延伸；另一方面，投资REITs有助于提升机构投资者经营稳健度，促进长期价值投资。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmw4408064.d.html</link>
            <guid>3153749</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（6月26日）亚太盘初，标普500股指期货和纳斯达克100股指期货至多涨0.05%，道指期货持平。WTI原油期货涨超0.3%，报69.72美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmz7430956.d.html</link>
            <guid>3153748</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储7月加息25个基点的概率为74.4%】据CME“美联储观察”：美联储7月维持利率在5.00%-5.25%不变的概率为25.6%，加息25个基点至5.25%-5.50%区间的概率为74.4%；到9月维持利率不变的概率为22.0%，累计加息25个基点的概率为67.6%，累计加息50个基点的概率为10.4%。]]></title>
            <guid>3153747</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论：税惠红利“续航”新能源车】新能源汽车产业发展、消费扩大，稳定市场预期至关重要。作为宏观调控的重要工具，财税政策往往因势而动。政策的制定和调整需要把握好节奏和力度，保持一定的稳定性，不急转弯。进一步巩固和扩大新能源汽车产业发展优势、促进新能源汽车消费，决定了财税支持政策不能贸然退出。这次明确了下一阶段车辆购置税减免政策的具体安排，时间跨度达4年，而且政策保持延续性，显示出稳定企业和消费者预期的意图。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7627549.d.html</link>
            <guid>3153746</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“瓦格纳事件”引发西方对俄罗斯核武器控制的担忧】瓦格纳雇佣兵集团周末在俄罗斯发动的短暂“兵变”让西方担心俄总统普京对本国核武库的权威可能会受到干扰。俄罗斯的核武库中有近4500件武器，哪怕稍微一点失去指挥和控制的危险都有可能构成对西方巨大的威胁。一些前美国官员说，鉴于过去两天俄罗斯常规部队和一个指挥总部在罗斯托夫袖手旁观，让瓦格纳部队接管了控制权，目前尚不清楚如果受到考验，保护俄罗斯核武器库的安全部队会如何有效地做出反应。美国国家安全委员会的一名官员周六表示，美国“与俄罗斯在核问题上仍有长期建立的沟通渠道”。]]></title>
            <guid>3153745</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[民调显示，日本内阁支持率下降15个百分点至41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmy6437198.d.html</link>
            <guid>3153744</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：坚定不移扩内需促消费】积极发挥民营企业在恢复和扩大消费中的作用。民营企业一头托起市场供给，一头撑起消费能力，是提振消费、扩大内需的重要力量。发挥民营企业在促消费中的作用，特别要在优化营商环境、培育壮大经营主体上下功夫出实招，提高供给体系对需求升级的适配性，以高质量供给引领和创造新需求。同时，民营企业也需要在优化供给、创造需求上多探索，积极打造特色品牌，推动供需在更高水平上实现良性循环，促进消费市场繁荣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7627136.d.html</link>
            <guid>3153743</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股公司扎堆回购股份，机构：估值有望逐步回升】Wind数据显示，6月以来，腾讯控股回购金额约60亿元，汇丰控股和友邦保险回购金额均超20亿元，小米集团-W于6月23日斥资2498.14万港元回购股份250万股。中国生物制药等部分医药公司加入回购大军。光大证券认为，港股中长期走势取决于基本面，居民和企业对未来经济的预期趋于稳定，未来港股估值有望逐步回归正常。中金公司称，展望2023年下半年，港股市场有望实现一定程度上的均值回归，预计恒生指数有10%至15%的上涨空间。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7625716.d.html</link>
            <guid>3153742</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探北京租房市场：旺季来临，量价齐升】“目前，房源整体比较充足，成交量相比之前几个月明显放大。”多位北京地区从事租赁业务的中介人士称。北京链家研究院分析师王一帆表示，随着高校毕业季临近，租赁市场旺季逐步开启，市场活跃度回升，租赁成交量环比增加，租金价格进入季节性上升阶段。从成交数据看，6月周均成交量明显高于5月，成交节奏加快。其中，中心城区成交占比提升幅度较为明显。从新增挂牌量看，租赁房源供给量有所增加。同时，租金价格保持稳中微升态势。随着高校毕业生租赁需求的释放，租赁市场将继续保持较高活跃度。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7624943.d.html</link>
            <guid>3153741</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花式营销助推黄金消费升温】端午节假期期间，走访部分黄金卖场了解到，近期金价较此前有所回落，叠加部分商家推出的优惠活动，消费者购买黄金的热情较高，黄金饰品销量较好。业内人士预计，黄金价格将先弱后强。长期来看，黄金仍具有配置价值，建议投资者买入后长期持有。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmw4401681.d.html</link>
            <guid>3153740</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:36:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航运可变成本增加，分析人士：衍生品工具呼之欲出】由于航运企业对即将到来的旺季预期降低，集装箱现货运价近期再次承压，截至6月21日当周，上海出口集装箱运价指数(SCFI)周环比下降1.07%。业内人士表示，航运业可变成本自2019年以来开始飙升，同时下游托运人也面临着更高价格波动。值得一提的是，国内集装箱航运衍生品稳步推进，分析人士表示，衍生品推出有利于增强外贸企业抗风险能力，提升中国在国际航运市场的影响力。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmu7624305.d.html</link>
            <guid>3153739</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股退市新格局：“新陈代谢”速率加快 投资者保护重要性凸显】全面注册制下，退市新规威力正在不断显现，A股“新陈代谢”进一步提速，退市多元化、常态化步入新阶段。Wind数据显示，截至6月25日，今年以来已有9家A股上市公司因触及各类退市情形被摘牌；20家公司处于退市整理期，*ST弘高、*ST宏图等多家公司已提前“锁定”退市，2023年退市公司数量将再创新高。此外，还有64家公司被交易所实施退市风险警示。“随着全面注册制改革落地和常态化退市机制逐步完善，A股将呈现应退尽退、加速出清的态势，同时有进有出、优胜劣汰、价值投资的特征也将进一步显现。”南开大学金融发展研究院院长田利辉表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-26/detail-imyyqcmw4401235.d.html</link>
            <guid>3153738</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>