<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2023 06:20:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西河池山火明火已全部扑灭，初步判定系祭祀用火引发】 4月8日14时45分，广西河池市金城江区老虎山突发森林火灾。火场明火已于9日10时50分全部扑灭，没有造成人员伤亡。目前正在清理火场防止复燃。过火面积约180亩，其中桉树林130亩，灌木杂草50亩。河池市公安局金城江分局有关负责人介绍，初步判断该起森林火灾是由祭祀用火引发，失火的确切原因正在调查中。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4753844.d.html</link>
            <guid>3063228</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：鸿海未来三年将在高雄投资250亿新台币】据中国台湾地区媒体“中央社”报道，鸿海集团9日与高雄市政府签署投资意向书，鸿海集团董事长刘扬伟宣布，在3年内将陆续投资高雄新台币250亿元（约合人民币56.5亿元），提供至少2000个工作机会。刘扬伟表示，高雄是打造未来智慧城市最适合的基地。经过一年准备，鸿海智慧城市发展的中心就要座落在高雄。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4751945.d.html</link>
            <guid>3063227</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央决定：免去迟京涛中国储备粮管理集团有限公司董事等职务】据中国储备粮管理集团有限公司网站消息，4月7日，中国储备粮管理集团有限公司召开领导班子会议。会上，宣布了中央关于中国储备粮管理集团有限公司总经理调整的决定：按照中央企业领导人员任职年龄有关规定，免去迟京涛同志的中国储备粮管理集团有限公司董事、总经理、党组副书记职务。相关免职按有关法律和章程的规定办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4751676.d.html</link>
            <guid>3063226</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本央行换帅货币政策调整或小步慢走】日本经济学家植田和男9日接替任期届满的黑田东彦出任日本央行行长。日本媒体和专家普遍认为，植田就任后将面临如何退出超宽松货币政策的棘手问题。在日本经济持续低迷、世界经济面临下行压力的背景下，日本央行寻求货币政策正常化恐非易事。日本媒体和专家普遍认为，超宽松货币政策在没有有效应对通缩的情况下一拖再拖，将有可能成为阻碍日本经济增长的绊脚石。另一方面，若政策调整操之过急，又恐给目前复苏乏力的日本经济造成巨大风险。植田上任后，或将注重继承与修正的平衡，协调政府、市场和各经济主体等方面关系，在保持“安全驾驶”的同时，减轻超宽松货币政策的副作用，预计日本货币政策调整不会出现“急转弯”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4751590.d.html</link>
            <guid>3063225</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央决定：免去刘祥民中国铝业集团有限公司总经理等职务】据中国铝业集团官网消息，近日，中国铝业集团有限公司召开领导班子会议，会上宣布了中央关于中国铝业集团有限公司总经理调整的决定：按照中央企业领导人员任职年龄有关规定，免去刘祥民同志的中国铝业集团有限公司董事、总经理、党组副书记职务。相关免职按有关法律和章程的规定办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7973490.d.html</link>
            <guid>3063224</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大基因：从工具开发、数据生产、信息分析和知识发现的全链条多环节都可引入和开发AI应用】华大基因接受机构调研时表示，目前华大基因合成生产平台已具备多元化解决方案，将iBEST难度基因合成技术与其他技术有机结合，可实现批量短基因快速交付、攻克长难度基因，拓展了业务交付范围。AIGC技术是人工智能和图形计算的结合体，它可以辅助我们在海量数据上进行智能分析和处理，从而提示疾病风险和选择合适的治疗手段。从工具开发、数据生产、信息分析和知识发现的全链条多环节，都可引入和开发AI应用。]]></title>
            <guid>3063223</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东部战区组织环台岛战备警巡和演习 军事专家：或成今后惩戒“台独”新模式】中国人民解放军东部战区按计划于4月8日至10日在台湾海峡和台岛北部、南部、台岛以东海空域组织环台岛战备警巡和“联合利剑”演习。国防大学国家安全学院副教授张弛接受专访时指出，此次全军兵种联合行动，塑造全向围岛慑压态势，山东舰航母编队出第一岛链进行部署，战巡、演习相结合可能会成为解放军今后惩戒“台独”分裂势力的新模式。（中新社）]]></title>
            <guid>3063222</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团：全球超高海拔地区装机规模最大的风电项目开工】据国家能源集团消息，国家能源集团那曲市色尼区欧玛亭嘎100兆瓦风电项目宣布正式开工。该项目是西藏已核准装机规模最大的风电项目，也是全球4500米以上超高海拔地区装机规模最大的风电项目。项目投产后，预计每年可节约标煤约6万吨，减少二氧化碳排放量约16万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4739248.d.html</link>
            <guid>3063221</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州与杭州签订网络市场监管联动与信息共享合作协议】 近日，广州市市场监管局与杭州市市场监管局签订网络市场监管联动与信息共享合作协议，两地将围绕创建全国网络市场监管与服务示范区、推动两地网络市场监管与服务高质量发展形成合力、联动协作。广州市市场监管局、杭州市市场监管局就两地加大网络产品质量抽检监督区域合作力度、建立网络消费投诉举报信息共享机制、建立网络案件线索共享机制、建立电子取证共享机制、共同研究电商新业态问题、统筹协调监管联动和信息共享工作六大方面达成一致协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7961521.d.html</link>
            <guid>3063220</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天科技集团：亚洲最大推力液体火箭发动机试车台全系统调试完成】4月9日，据中国航天科技集团官微消息，近日，位于中国航天科技集团有限公司六院165所铜川试验区的亚洲最大推力液体火箭发动机试车台完成全系统调试，考台试车方案通过评审。目前，六院165所铜川试验中心正锚定“考台试车一次成功”目标，紧张有序地进行试验准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7952754.d.html</link>
            <guid>3063219</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明时隔3年迎来首个入境旅游团】4月8日12时许，来自泰国曼谷的40名团队旅客走进昆明长水国际机场边检入境大厅，开启四晚五天的云南之旅。这是自今年3月31日文化和旅游部正式宣布恢复全国旅行社经营外国人入境团队旅游业务以来，昆明长水国际机场迎来的首个入境旅游团队。时隔3年，昆明长水国际机场再次迎来入境旅游团队，对于昆明恢复“国际旅游”来说具有特殊意义，也让旅游从业者更期待即将到来的“五一”小长假。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7952575.d.html</link>
            <guid>3063218</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：ASML在台推进2纳米研发 申请补助案最快5月拍板】4月9日，据台湾“中央社”报道，半导体设备大厂ASML在台湾地区砸重金投资，并针对2纳米晶圆光学量测设备研发制造，向台“经济部”申请A+企业研发补助案。报道指出，ASML申请案将进入实质审查的第二阶段，台“经济部”表示，预估5月召开决审会议拍板通过。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7952268.d.html</link>
            <guid>3063217</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：台湾宜兰县发生里氏4.6级地震】据台湾“联合新闻网”报道，台湾气象部门最新消息，今天（9日）13点19分，宜兰县大同乡发生里氏4.6级地震，震源深度62.7千米，震中位于宜兰县政府西南方向24.5公里处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4728976.d.html</link>
            <guid>3063216</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【袁隆平超级杂交水稻蒙自示范基地开展秧苗移栽】清明节前后，位于云南省红河州蒙自市的袁隆平超级杂交水稻蒙自示范基地富民村四组田块里，80余名当地村民正忙活着超级杂交水稻移栽工作。今年移栽秧苗“卓两优1126”是2022年蒙自示范基地进行试种的超级杂交水稻品种之一，在去年小面积试种中表现优异，测算亩产已超过1200公斤，达到了一直以来蒙自农技人员的攻关目标。移栽现场，云南省农科院的专家们也到场对秧苗栽插的深度、株距、行距等指标进行了指导，为秋日的丰收打下了坚实基础。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7951682.d.html</link>
            <guid>3063215</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车结构性缺芯，国产碳化硅功率半导体有望四季度“上车”】4月7日，中国汽车芯片产业创新战略联盟功率半导体分会在长沙成立，将加快汽车功率芯片的国产化。在成立大会暨汽车功率芯片发展研讨会期间，记者获悉，汽车结构性缺芯给国产芯片带来机会，降本提质是国产功率芯片尤其是碳化硅功率半导体“上车”的关键；三安光电用于电动车主驱的碳化硅功率半导体有望今年四季度正式“上车”。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7951127.d.html</link>
            <guid>3063214</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:37:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海网络辟谣：网传“市委及家属旅游团”一事为不实信息】日前，有网友在社交媒体平台贴出一张图片，称在安徽池州旅游时，在一个服务区看到了一个老年游客团，其所乘坐的皖牌大巴前侧挂有“中共上海市委及家属旅游团”的条幅，质疑这样的旅游团名称不妥。上海辟谣平台就此向上海市相关部门核实，上海市委从未组织过相关旅游团，也不可能组织这样的“旅游团”。记者多方核实，网传图片中的旅游大巴属于安徽新客流旅游运输公司。该公司一名谢姓负责人表示，没有接到过中共上海市委组织安排的旅游业务，公司层面也没有安排过在车上贴横幅的行为。至于是否存在大巴驾驶员或游客个人自行张贴的情况，对方表示需要进一步了解调查。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7950168.d.html</link>
            <guid>3063213</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通联合华为在广东建成AI智算中心】据中国联通官博消息，近日，中国联通研究院、广东联通携华为建成全栈自主创新AI智算中心，并完成全国首个OSU（光业务单元，Optical Service Unit）灵活入多云的现网验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4726563.d.html</link>
            <guid>3063212</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月28日起，深圳机场复航巴黎】近日，深圳机场和海南航空宣布，4月28日起深圳恢复直飞巴黎的客运航线，这是2023年夏秋航季深圳机场恢复的第二条欧洲客运航线。深圳直飞巴黎的航班由海南航空执飞，一周安排两班，逢周一和周五运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4723412.d.html</link>
            <guid>3063211</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国投资者正增加对国际股市的投资 今年迄今已从美国股票基金撤出340亿美元】据报道，美国基金管理公司正加大对国际股市的投资。此前，利率上升和对经济放缓的担忧导致这些投资者正终结对美国股市长达10多年的投资主导地位。自金融危机以来，美国股市的表现远远优于其它大多数发达市场和新兴市场，但这一趋势去年开始逆转。泛欧斯托克600指数已经连续四个季度的回报率高于华尔街的标准普尔500指数，持续时间为自2008年以来最长。根据数据提供商EPFR的数据，今年迄今为止，投资者已从美国股票基金撤出340亿美元。相比之下，欧洲出现了100亿美元的资金流入。http://cj.sina.cn/article/normal_detail?url=https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2023-04-09/doc-imypufqe5583048.shtml?cref=cj]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7946095.d.html</link>
            <guid>3063210</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：1-3月全国累计召回43万台汽车，同比下降41%】乘联会秘书长崔东树通过个人微信公众号发文称，2023年1-3月实施召回有40批次事件，总共召回43万台；相对去年同期的数量下降41%，外资企业召回较多，自主召回问题减少较多。政策对促销费是很支持的，新能源车召回不多，传统车召回没有出现新的趋势性事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7940069.d.html</link>
            <guid>3063209</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯新款服务器CPU：采用自主指令，无需国外授权】龙芯中科技术股份有限公司近日发布新款高性能服务器CPU龙芯3D5000，该CPU采用龙芯自主指令系统“龙架构”（LoongArch），无需国外授权，可满足通用计算、大型数据中心、云计算中心的计算需求。龙芯3D5000的推出，标志着龙芯中科在服务器CPU芯片领域进入国内领先行列。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4714303.d.html</link>
            <guid>3063208</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏最低工资标准情况出炉】近日，人社部网站发布了全国各地区最低工资标准情况(截至2023年4月1日)，15个地区月最低工资标准在2000元及以上。其中，江苏三档月最低工资标准分别为2280元、2070元、1840元。江苏第一档月最低工资标准以2280元与浙江并列全国第五。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4705642.d.html</link>
            <guid>3063207</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部发布视频：T-80坦克摧毁乌军指挥所】据俄媒报道，近日，俄罗斯国防部公布一段西部军区T-80坦克车组在乌克兰前线的作战视频。报道称，视频中的T-80车组使用主炮摧毁了敌军指挥所。（参考消息）]]></title>
            <guid>3063206</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港将发放新一期消费券】香港特区政府财政司司长陈茂波今日（9日）在网志中表示，新一期的消费券将在下周日（16日）发放，加上“开心香港”系列活动启动在即，两箭并发有望为本地零售及餐饮市道带来新的刺激，进一步巩固经济复苏势头。 此外，陈茂波表示，他在《财政预算案》提出推动香港高质量发展的三大方向，当中数字经济和第三代互联网（Web3）的应用，都极具发展潜力，并已引发了社会的正面回响。预计下周，至少有四个与Web3、数字经济、金融科技等相关的大型研讨会或嘉年华活动在香港举行，当中个别活动更预计有超过一万人次实体参与。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7926754.d.html</link>
            <guid>3063205</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴媒：卢拉访华团再添12名国会议员随行 参议院议长也将加入】巴中通讯社等媒体报道，巴西总统卢拉将于下周开启访华之旅，此次随团出访中国的名单将再添12名巴西联邦参、众议员，预计参议院议长罗德里戈·帕切科也将加入代表团一行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7926577.d.html</link>
            <guid>3063204</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十九届文博会6月7日在深圳启幕】据深圳发布消息，记者近日了解到，第十九届中国（深圳）国际文化产业博览交易会将于6月7日—11日，在深圳国际会展中心举办。据了解，本届文博会将以线下为主、线上同步的方式举办。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4703221.d.html</link>
            <guid>3063203</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东舰航母编队已前出至台岛东部】军事科学院大校研究员赵小卓表示，首艘国产航母山东舰参加此次演习并发挥重要作用。（正午国防军事）]]></title>
            <guid>3063202</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度横琴口岸出入境旅客超过340万人次 同比增长74.8%】位于广东珠海的横琴口岸连接内地与澳门。记者从横琴边检站了解到，今年第一季度，经该口岸出入境的旅客超过340万人次，同比增长74.8%，目前，日均客流稳定在4万人次以上。据了解，自今年年初以来，经横琴口岸出入境旅客逐月增长。二月、三月出入境客流分别环比增长17.3%和12.2%。除了两地通勤人员，赴澳旅游人数同样增长迅速。今年一季度，持往来港澳通行证经横琴口岸出入澳门的内地游客已超90万人次，同比增长240%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7923803.d.html</link>
            <guid>3063201</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我海军军舰与台舰目视距离5海里】今天，东部战区继续环台岛战备警巡和联合利剑演习。今天上午，东部战区海军徐州舰所处位置是台岛以东海域。徐州舰正实施战术动作，在目视距离大约5海里处是台湾地区的宜阳舰。（央视）]]></title>
            <guid>3063199</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：我们认为，2023年上半年欧元区的GDP数据可能更为强劲，但之后会有所减弱，因为欧元区限制性货币政策的负面影响正在增强，而美国经济的前景也比之前预期的更为负面。]]></title>
            <guid>3063198</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江一留学生在泰国遭绑架遇害 中使馆发布情况通报】据中国驻泰国使馆官网消息，日前，中国浙江省留学生金某在泰遭绑架不幸遇害。驻泰国使馆高度重视有关案情，第一时间启动应急机制，敦促泰方全力侦破案件，及时向家属通报案件进展，并为家属来泰处理善后事宜提供积极协助。中国公安机关迅速开展调查，与泰方协调配合，已将逃回中国的3名犯罪嫌疑人依法刑事拘留。 驻泰国使馆将继续协助家属妥善处理在泰有关事宜，密切关注和跟踪案件进展，敦促泰警方加强案件侦办和调查取证，与中国警方密切配合，力争尽快查明案情，依法惩治罪犯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4693938.d.html</link>
            <guid>3063197</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:37:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国前列！ 深圳全市绿色建筑建设规模超过1.6亿平方米】“绿色”已成为城市文明的新底色。近年来，深圳坚持探索以生态优先、绿色发展为导向的高质量发展新路子，在建设工程领域全力推进绿色建筑与建筑节能。 截至目前，全市绿色建筑建设规模超过1.6亿平方米、绿色建筑标识项目累计超过1500个，已成为全国绿色建筑建设规模最大和密度最高的城市之一，绿色建筑让城市生活更低碳、更美好。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqm4693756.d.html</link>
            <guid>3063196</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本商品价格攀升】日本总务省近日公布的最新数据显示，3月份日本东京都23区不含生鲜食品在内的消费者物价指数同比上涨3.2%。今年1月以来，日本消费市场上已经有1万4千多种食品涨价，本月又有5100余种商品开始上调价格。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imypufqi7916343.d.html</link>
            <guid>3063195</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:36:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东部战区9日组织联合演练 持续保持围岛进逼态势】今天（9日），东部战区继续位台岛周边组织环台岛战备警巡和“联合利剑”演习。多军兵种部队在战区联合作战指挥中心的统一指挥下，对台岛及周边海域关键目标，实施模拟联合精确打击，持续保持围岛进逼态势。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3063194</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对台岛及周边海域关键目标实施模拟精准打击】今天，东部战区继续位台岛周边组织环台岛战备警巡和“联合利剑”演习。多军兵种部队在战区联合作战指挥中心的统一指挥下，对台岛及周边海域关键目标，实施模拟联合精确打击，持续保持围岛进逼态势。东部战区火箭军某部表示：“弹在架上，蓄势待发。我们有信心、有底气应对各种复杂困难局面，坚决挫败任何形式的外部势力和‘台独’分裂图谋！”（央视新闻）]]></title>
            <guid>3063193</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲斯托克600指数(Stoxx 600)回报率已经连续四个季度高于美国标准普尔500指数，持续时间创2008年以来最长。]]></title>
            <guid>3063192</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:24:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘亚东：ChatGPT从本质上来讲还是一种大数据分析 并不是说ChatGPT已经能够取代人类了】4月8-9日，第30届中外管理官产学恳谈会在北京举行。南开大学新闻传播学院院长、原《科技日报》总编辑刘亚东表示，“ChatGPT从本质上来讲还是一种大数据的分析，它本身并不生产知识，它只是知识的搬运工，只是做某些特定工作来讲比人类的效率高而已，这个大家也要清醒认识，并不是说ChatGPT已经能够取代人类了。”]]></title>
            <guid>3063191</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技日报原总编辑刘亚东：对ChatGPT没必要过度恐慌 应该热情拥抱新技术】4月8-9日，第30届中外管理官产学恳谈会在北京举行。南开大学新闻传播学院院长、原《科技日报》总编辑刘亚东表示，在功能属性方面，ChatGPT出了一些结构性的数据等等，显然比人类效率高得多。但是在人格属性方面，现在还没有实现像人类一样获得一种情感、想象力、创造力，比起这个来，现在所有的人工智能，包括最先进的人工智能还差得远。他认为，人工智能这个词叫法不准确，包括英文的叫法，管它叫机器智能比较好。刘亚东称，人工智能引起恐慌大可不必。“一项新的技术出现之后，会以我们不知道的方式来改变人类的生产和生活。从这个角度来讲，对人工智能和ChatGPT这样的新技术没有必要那么恐慌，应该热情拥抱。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4814271.d.html</link>
            <guid>3063190</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙军方：以色列空袭叙利亚南部未造成人员伤亡】 据央视新闻，叙利亚军方消息称，当地时间4月9日凌晨5时左右，以色列对叙利亚南部地区发动了火箭弹袭击。叙利亚防空部队击落了部分火箭弹，另有部分火箭弹造成了财产损失，并未造成人员伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4808964.d.html</link>
            <guid>3063189</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议院共和党人向多家银行发传票，对拜登家族发起金融交易调查】 根据美国民主党人共享的一份内部备忘录，美国众议院监督和问责委员会主席、共和党人詹姆斯·科默（James Comer）悄悄发出了几份文件和银行记录传票，这是共和党领导的对美国总统拜登家族金融交易调查的一部分。根据民主党的备忘录，传票已发送至：美国银行、国泰银行、摩根大通、汇丰银行和亨特·拜登（拜登之子）的前商业伙伴。报道称，发给银行的传票时间跨度为14年，涉及6个个人和10个不同的实体。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4806641.d.html</link>
            <guid>3063188</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾央行行长：如果4月份通胀进一步放缓，下次会议可能暂停加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4804275.d.html</link>
            <guid>3063187</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔落户海南三亚】据海南省商务厅官微消息，日前，英特尔公司在海南三亚注册成立英特尔集成电路（海南）有限公司。2023年4月8日，英特尔三亚办公室开业仪式在三亚中央商务区成功举办，标志着英特尔海南业务启动运作。新设立的英特尔集成电路（海南）有限公司作为英特尔在海南自贸港的全资子公司，将面向中国市场提供跨境软硬件产品的分销与结算、软件设计与许可、系统集成、以及人才培训等相关服务，同时面向国内的初创企业从事股权投资活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhm8019001.d.html</link>
            <guid>3063186</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国胃病发生率高达85% 男性胃癌发病率明显高于女性】据统计，我国胃病发生率高达85%。2022年全国癌症报告指出，我国每年新发胃癌约为39.7万，在所有肿瘤中排名第三，其中男性明显高于女性。医生指出，从发病率和死亡率来看，胃癌总体呈下降趋势。有研究显示，尽早开展胃癌的胃镜检查有利于大幅降低胃癌死亡率。当前，要特别警惕幽门螺杆菌感染。今年国际护胃日相关机构针对职场人群的一份调研报告显示，超过九成的受访人表示有过胃部不适的症状，而且年轻化趋势明显。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhm8016171.d.html</link>
            <guid>3063185</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：让Web3稳慎走好创新发展的道路】4月9日，香港特区政府财政司司长陈茂波在香港特区政府网站发表司长随笔称，过去一段时间虚拟资产巿场大幅波动，最近也有虚拟资产交易所倒闭，让社会上一些人对Web3的前景感到怀疑。然而，我们认为这正是推动Web3发展的最好时机。下一阶段，巿场参与者需要更深入发展区块链技术，让其透明、高效、安全、去中介化、去平台化、低成本的特点和优势找到更广泛的应用场景、解决更多现有商业模式的痛点乃至打破垄断等问题，让用户可更广泛分享数据的经济价值，并为实体经济带来跨越式的进步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4792296.d.html</link>
            <guid>3063184</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华成立研究院，开展人工心肺等重大科研项目技术攻关】清华大学器官移植与仿生医学研究院日前揭牌成立。该院汇聚临床医学、生命科学、精密仪器等交叉融合学科，针对当前器官移植与仿生医学领域的瓶颈问题，开展器官再生修复、肿瘤移植等关键核心技术攻关。目前，肝移植后肝再生障碍信息解码、人工心肺等重大科研项目正在进行中。新成立的器官移植与仿生医学研究院，由清华长庚医院院长，我国肝胆外科、肝脏移植专家董家鸿担任院长。作为校级实体科研机构，该院汇聚了临床医学、基础医学、生命科学、生物医学工程、机械工程、精密仪器、数智科技和医院管理等多个交叉融合的学科，目前已确定移植生物学、移植肿瘤学、器官再生修复、器官仿生工程、组织工程、移植伦理与法治等六大研究方向。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhm8011388.d.html</link>
            <guid>3063183</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军两架F16在冲绳紧急降落】据共同社报道，4月8日下午，美军两架F-16战机在日本冲绳县宫古岛市的下地岛机场紧急降落。日本防卫省表示，在宫古岛以南约60公里处，一架战机的发动机发生故障，关于此事的详细情况正在调查中。据悉，冲绳面积不足日本国土面积的1%，却集中了大约70%的驻日美军专用设施。 （央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4787640.d.html</link>
            <guid>3063182</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:33:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市体育局：中国网球公开赛计划今年恢复举办 积极推进职业网球中国赛季恢复】在今天上午于国家速滑馆举办的2023（第三届）京张全季体育旅游嘉年华发布会上，北京市体育局党组成员、副局长孟强华在介绍今年北京计划举办的国际赛事时，专门强调了中国网球公开赛计划于今年恢复举办。孟强华表示：“中网公司今年将积极运作赛事能够如期复赛，同时各方也将积极推进职业网球整个中国赛季，包括ATP和WTA赛事活动的恢复。”（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4784686.d.html</link>
            <guid>3063181</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国创科技产业创新发展中心理事长黄岩：人工智能会像手机一样进入我们的日常生活】4月8日至9日，由中国人工智能学会主办的“人工智能大模型技术高峰论坛”在杭州萧山举行。上海国创科技产业创新发展中心理事长黄岩指出从AI1.0到AI2.0再到AGI，总体能力越来越强，开发和使用越来越简单，结果越来越可控。未来通用人工智能AGI对结果具备可解释性和具备不断自我学习能力，对能力和结果可控，符合人类伦理和社会规范。黄岩认为，未来已来，人工智能会像手机一样进入我们的日常生活。GPT技术将掀起一场新的工业革命，带来新的社会分工、创造新的应用场景。]]></title>
            <guid>3063180</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列炮击叙利亚境内目标】据法新社报道，当地时间9日，以色列国防军对叙利亚南部部分目标进行了炮击。以军方在声明中称，“这次袭击是为了回应此前从叙境内向以色列发射的火箭弹。”当地时间8日晚至9日凌晨，有3枚火箭弹从叙南部射向以色列，另有3枚火箭弹射向以色列占领的戈兰高地开阔地带，袭击未造成人员伤亡。（中新网）]]></title>
            <guid>3063179</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：香港4月16日将发放新一期消费券 有望巩固经济复苏势头】香港财政司司长陈茂波在香港特区政府网站发表司长随笔称，新一期的消费券将在下周日（4月16日）发放，加上“开心香港”系列活动启动在即，有望为本地零售及餐饮市道带来新的刺激，进一步巩固经济复苏势头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-09/detail-imyptzhp4777748.d.html</link>
            <guid>3063178</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 03:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>