<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 04:23:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个工业数据交易专区上线】昨天（25日），全国首个工业数据交易专区——北京国际大数据交易所工业数据专区上线。北京国际大数据交易所工业数据专区是为工业领域提供的集中数据交易平台，为工业企业提供数据资产登记、数据产品开发、数据资产交易等服务，发挥数据价值，降低交易成本，促进数据流通。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8092009.d.html</link>
            <guid>3001092</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:22:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钦州—南沙内外贸同船运输正式开通】 2月23日，广西钦州—广州南沙内外贸同船运输正式开通运营，广西钦州港和广州南沙港，后续该路径将依托两大港口集团在港口经营、航线布局等方面优势，提升两广间物流供应链效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8091333.d.html</link>
            <guid>3001091</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首家SMA脊柱侧弯诊治中心今成立】 中国国内首家SMA（全称：脊髓性肌萎缩症）脊柱侧弯诊治中心在上海市罕见病诊治中心——交通大学医学院附属新华医院（以下简称上海新华医院）成立。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8089989.d.html</link>
            <guid>3001090</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国家航天集团公司总经理尤里·鲍里索夫2月26日表示，俄罗斯宇航员的下一次太空行走将在2023年4月至5月进行。]]></title>
            <guid>3001089</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：2022年5G基站超17.1万个 力争今年超过21万个】近日，浙江省通信管理局组织召开信息通信行业专题工作推进会。会议总结了2022年5G建设应用情况。截至2022年12月，全省5G基站超17.1万个，浙江省信息通信业在15个行业形成5G典型应用1370个，在27个工业大类形成“5G+工业互联网”项目875项，打造5G示范标杆应用188个，省级工业互联网平台285个]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8086405.d.html</link>
            <guid>3001088</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有超市通告：“一元纸币将退出历史舞台”？监管部门回应】 2月23日，一位网友发帖称，自己在当地超市看到一张通告称，“一元纸币将退出历史舞台”。该网友问了下收银员，被告知“以后一元硬币还是可以用，纸币慢慢就不流通了。”记者致电央行金融消费者投诉服务热线求证，客服回应称：“除已经停止流通的纸币外，现在市面上第五套人民币正常流通，我们目前暂未接收到什么一元纸币退出流通的这个说法。”又以消费者身份向常德市西湖管理区市场监督管理局反映，工作人员表示：“将（向相关职能部门）反映，（工作人员）肯定要去调查一下。”（上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8082287.d.html</link>
            <guid>3001087</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西实施“千项万亿”计划 力争年度投资1万亿元】针对当前工业发展面临的国内外环境依然复杂严峻、不确定不稳定因素较多形势，江西省工业和信息化厅聚力稳增长，确保全省工业运行在合理区间。一是抓项目稳投资。实施重大项目“千项万亿”计划，力争全年调度推进投资10亿元以上项目1000个、年度投资1万亿元。组织实施省级工业发展专项，支持500个以上重点技改项目建设，撬动1000亿元以上社会投资。二是抓调度稳运行。紧盯规模以上工业增加值、营业收入等主要工业经济指标，适时研究出台促进工业平稳增长若干措施。三是抓消费稳市场。优化落实促进工业领域消费政策，持续开展新能源汽车下乡、智能家居下乡、绿色建材下乡等工业扩消费活动，推进消费品工业数字“三品”行动。四是抓开放稳出口。深度参与“一带一路”，主动对接RCEP，支持优势产业、优质企业与沿线国家和地区开展技术、产能合作，扩大赣产工业品出口。制定产业招商活动年度计划和产业招商指引，全面融入长江经济带、粤港澳大湾区建设、长三角一体化等，积极承接一批重大产业合作项目。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1298525.d.html</link>
            <guid>3001080</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【储能产业今年增势依然强劲】2022年以来，储能行业利好政策不断，既有国家层面明确大力发展新型储能电站，又有各省纷纷要求新能源强制配储并给予储能电站补贴。在业内人士看来，新能源强制配储政策并非储能电站建设的唯一动力，但补贴在一定程度上确实会促进储能产业的发展。今年，强制配储政策依然是大型储能发展的核心动力。受此驱动，今年储能装机量大概率会翻番。（中国能源报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1288311.d.html</link>
            <guid>3001048</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车：Trax Crossover已开始在韩生产】据报道，通用汽车2月26日表示，在第一季度在当地推出Trax Crossover之前，公司已在其韩国工厂开始生产Trax Crossover。通用汽车在一份声明中表示，通用汽车计划提高战略车型的产量，以满足美国和其他市场对新车不断增长的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1287576.d.html</link>
            <guid>3001044</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱立信宣布全球裁员8500人】据美国有线电视新闻网2月24日报道，瑞典电信设备制造商爱立信公司当天宣布，为了削减成本，公司将在全球分阶段裁员8500人，相当于其全球员工总数的8%。爱立信公司表示，大部分裁员将于今年上半年进行，将在瑞典裁员约1400人，其余将在2024年进行。爱立信此前宣布了成本削减计划，将在今年年底前削减90亿瑞典克朗（约合人民币60亿元）的成本。（央视）]]></title>
            <guid>3001039</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夏宝龙会见中俄友好、和平与发展委员会俄方主席季托夫】日前，全国政协副主席，中俄友好、和平与发展委员会中方主席夏宝龙在北京会见委员会俄方主席季托夫。双方共同总结了委员会近年来的工作，强调委员会要全面落实中俄元首重要共识，推动两国民间友好交流与合作取得更多成果。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8060114.d.html</link>
            <guid>3001026</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古六措并举促进工业经济高质量发展】近日，内蒙古自治区工业和信息化厅部署推动今年工业经济发展，提出将重点抓好六方面工作，加快工业调整优化升级，促进工业经济高质量发展。一是推进制造业高端化发展。实施5个先进制造业产业集群、16条重点产业链延链补链强链项目580个，推动产业链向下游延伸、价值链向中高端攀升，促进工业结构整体优化。二是推进产业智能化转型。加快数字基础设施建设，推进互联网、大数据、人工智能等新一代信息技术与制造业深度融合，到2023年底工业企业生产设备数字化率达到50%、关键工序数控化率达到60%。三是推进产业绿色化转型。实施节能技术改造项目90个、节水技术改造项目30个，节能92万吨标准煤、节水1200万吨。推进高耗能行业“绿电”替代，创建低碳零碳示范园区。四是推进企业创新发展。加强创新能力建设，全面建成国家稀土功能材料创新中心，新培育自治区级企业技术中心15家，研发推广一批“卡脖子”关键技术。五是推进产业布局优化调整。加快建设自治区先进制造业集中区，推动工业园区集聚集约发展，新增千亿级园区4个、500亿元级园区2个。六是推进中小企业发展。实施中小企业梯度培育工程，加强公共服务体系建设，新培育创新型中小企业120户、“专精特新”中小企业60户，促进大中小企业协同发展。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8055590.d.html</link>
            <guid>3001005</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地将向二孩、三孩家庭发放补助】杭州近日发布消息称今年将首次向同一对夫妻生育二孩、三孩家庭发放育儿补助。梳理后发现，除杭州外，济南等地此前也陆续出台鼓励生育，尤其是生育二孩、三孩的资金补助政策。沈阳、长沙、云南等地，也在近日相继颁布了对二孩、三孩家庭的生育补贴发放方案。相比之下，深圳拟对生育一孩的家庭，也给予生育补贴。 (红星新闻)]]></title>
            <guid>3001000</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉地铁今起再调整！涉及3条线路】继昨天（2月25日）武汉地铁调整2号线运输组织方案后，今天（2月26日），武汉地铁将继续调整1、2、4号线运输组织方案。 为满足市民乘客舒适出行、进一步缩短候车时间，调整后： 1号线行车间隔将由5.8分钟压缩至4.7分钟 2号线行车间隔将由2.9分钟压缩至2.7分钟 4号线行车间隔将由4.8分钟压缩至4.4分钟 昨天正值周六，截至晚10时，武汉地铁线网客运量达到422.8万乘次，超出2月24日同时段客运量7万乘次，与上周六（2月18日）同一时段相比高出66万乘次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8049841.d.html</link>
            <guid>3000980</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国近两成家庭月均收入不及1万元人民币】 韩国统计厅2月26日发布的家庭动向调查显示，去年第四季度月均收入不及200万韩元（约合人民币1.06万元）家庭占比达19.77%。据调查，月均收入不及100万韩元的家庭占比8.5%，100万-200万韩元的家庭占11.27%。去年韩国最低时薪为9160韩元，按每周工作48个小时（每月209个工时）计算，最低月薪为191万韩元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8048216.d.html</link>
            <guid>3000965</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:25:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海举办三年来最大规模线下招聘会 千家企业带来2.5万余个岗位】 “2023年上海市春季促进就业专项行动大型招聘会暨长三角地区高校毕业生择业对接会”举行。这次招聘会是2020年以来上海举办的最大规模的线下招聘会，1200余家招聘单位，提供招聘岗位超过2.5万个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1271018.d.html</link>
            <guid>3000964</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏银行宣布接入百度文心一言】 据中证报，江苏银行宣布成为百度文心一言首批生态合作伙伴。后续，江苏银行将通过百度智能云全面体验并接入文心一言。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1266750.d.html</link>
            <guid>3000953</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 2022年度中医药十大学术进展发布】 据中医药发展研究官微，2023年2月25日，由中华中医药学会主办的2022年度中医药十大学术进展发布会在京召开。其中排名第一的是，金花清感颗粒、疏风解毒胶囊、荆银固表方等中医药治疗新冠病毒感染临床研究取得新进展。首都医科大学附属北京中医医院刘清泉教授团队联合巴基斯坦卡拉奇大学、香港浸会大学等团队，在巴基斯坦开展了金花清感颗粒治疗新冠病毒感染的多中心、随机、双盲、安慰剂对照临床研究，证实金花清感颗粒治疗新冠病毒感染可显著提高临床有效率，降低转重风险，缩短单项症状缓解时间。研究论文2022年发表于Frontiers in Medicine。安徽中医药大学第一附属医院杨文明教授团队牵头开展疏风解毒胶囊治疗奥密克戎变异株感染临床研究，证实疏风解毒胶囊能显著改善奥密克戎感染的临床症状，有效缩短症状持续时间，降低转重率，提高治愈率，缩短核酸转阴时间。研究论文2022年发表于BioSci. Trends。上海中医药大学附属曙光医院高月求教授团队开展荆银固表方改善新型冠状病毒感染轻症患者的随机双盲对照试验，证实荆银固表方可提高新型冠状病毒感染轻症患者的核酸转阴率，缩短核酸转阴时间及住院时间。研究论文2022年发表于Int. J. Biol. Sci。]]></title>
            <guid>3000952</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雄忻高铁雄保段进入全面主体施工阶段】记者从中国中铁股份有限公司获悉，雄安新区至忻州高速铁路（雄忻高铁）新盖房特大桥建设日前正式动工，标志着雄忻高铁雄保段全面进入主体施工阶段。据中国中铁电气化局雄忻高铁项目负责人麻建华介绍，雄忻高铁是我国“八纵八横”高速铁路网京昆通道的重要组成部分，线路东起京雄城际铁路雄安站，向西经雄安新区、河北省保定市，到达山西省忻州市，正线全长342公里，设计时速350公里。此次施工的新盖房特大桥全长4304米，是这条线路的重难点和控制性工程，预计2024年可以实现大桥主体全部完工。（新华社）]]></title>
            <guid>3000885</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西1人被开除党籍和公职】日前，经省委批准，省纪委监委对山西出版传媒集团有限责任公司原党委委员、副总经理赵庆斌严重违纪违法问题进行了立案审查调查。决定给予赵庆斌开除党籍、开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8029456.d.html</link>
            <guid>3000884</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国化工株洲橡胶研究设计院发布澄清声明】中国化工集团有限公司发布澄清声明：中国化工株洲橡胶研究设计院有限公司是一家合规经营、生产民用天然胶乳气象气球的企业，不是一家军工生产企业。我们生产的产品用于各地气象站日常天气预报，与所谓的在美上空飞艇没有任何关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8027900.d.html</link>
            <guid>3000882</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【许正宇：港交所下月修改主板上市规则 无盈利科技公司可来港上市】香港财经事务及库务局局长许正宇表示，香港交易所3月将修改主板上市规则，允许无收入、无盈利的科技公司来港上市，有助香港在金融方面与大湾区联通。许正宇今日（26日）在一个电台节目表示，会向私募基金提供税务安排及资助计划，让其更容易进入大湾区。至今有600个私募基金来港注册，而私募基金要进入大湾区，需要法律、会计等支持服务，可从中推动香港相关专业服务。 (大公文汇全媒体)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmu8026222.d.html</link>
            <guid>3000872</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：建议汽车保有量低于400万的城市放开限购】 乘联会秘书长崔东树表示，中央促消费政策明确：推动汽车消费由购买管理向使用管理转变。我个人认为：汽车保有量低于400万的城市建议放开限购。放开限购能有效促进消费潜力，尤其是部分限购导致城市汽车保有量严重落后的城市，汽车消费有较大消费增长空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1248990.d.html</link>
            <guid>3000868</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：需要提高工资来抵御物价上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1246886.d.html</link>
            <guid>3000857</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复旦大学邱锡鹏：若优化顺利Moss将于三月底开源】复旦大学计算机科学技术学院教授邱锡鹏在2023年世界人工智能开发者先锋大会上表示，如果优化顺利，计划在三月底开源MOSS。MOSS是国内首个类ChatGPT模型，由复旦大学自然语言处理实验室邱锡鹏教授团队于2月20日发布。邱锡鹏表示希望把MOSS贡献给学术界和工业界，“现在大型语言模型几乎是被国外垄断，而且他们只开放API，这样我们就没有关于大型语言模型的第一手材料，对科研会有非常大的挑战。”（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1246548.d.html</link>
            <guid>3000856</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津滨海新区发布“春笋行动”25条举措 促进民营经济高质量发展】天津市滨海新区2月25日发布促进民营经济高质量发展“春笋行动”，从强化环境支持体系、构建一流法治化营商环境、强化要素保障等方面推出25条举措，增强民营市场主体发展信心，促进民营企业数量规模不断增长。此次发布的举措中提出，将设立每年10亿元民营经济高质量发展专项资金，全力支持民营企业创新创业、转型升级、提质增效、做大做优，激发民营企业发展活力，增强民营企业市场竞争力。支持民营中小企业专精特新发展，加快培育一批制造业单项冠军企业和专精特新“小巨人”，各级给予新入选的国家级制造业单项冠军企业1000万元奖励、国家级制造业单项冠军产品300万元奖励、市级制造业单项冠军企业和产品100万元奖励等。（央视）]]></title>
            <guid>3000855</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克经济学家：为摆脱美元控制 人民币结算很有必要】伊拉克中央银行日前公布最新改善外汇储备措施，其中包括允许以人民币直接结算伊拉克对华贸易。对此，伊拉克经济学家马什哈达尼在接受记者专访时表示，伊拉克商人希望能摆脱美元控制，伊拉克央行决定从美元转向人民币结算对华贸易很有必要。伊拉克央行22日发表声明称，以人民币直接结算对华贸易将通过两种途径实现：一是通过该国银行在中国的银行开设人民币账户增加人民币储备；二是通过伊拉克央行在摩根大通和新加坡星展银行的账户增加该国银行美元储备，用于兑换人民币。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1243097.d.html</link>
            <guid>3000854</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通策略：关注积极信号 牛市第一波上涨未完 】据证券时报，海通策略指出，最近市场偏弱，但需重视一些积极信号。基本面上，地产销售、消费、出行高频数据逐渐回暖。资金面上，春节后外资流入明显放缓，但融资余额已经明显上升，近期公募密集发行，内资正在接力。参考历史，牛市第一波上涨未完，短期行业或均衡。全年成长更强，如数字经济代表的TMT、新能源结构性亮点。消费领域重视供给收缩明显的子行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1240965.d.html</link>
            <guid>3000853</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利：德国IFO商业景气指数或确认经济依旧疲软】德国2月份IFO商业景气指数上升至91.1，与市场普遍预期一致，其构成好坏参半，预期指数进一步正常化，但现况指数连续第二个月恶化，与本周公布的更为正面的德国PMI形成对比，并证实了我们的观点，即德国2023年第一季度的GDP可能会萎缩，主要是因为家庭实际支付的能源费用增加可能会拖累年初的消费。德国2月IFO商业预期指数有所改善，但这主要反映了在2022年3月至9月期间大幅下降后的反弹。因此，现况指数与预期指数之间的差距正在缩小。然而，我们认为，在冬季供应面中断的担忧消退后，这种预期的正常化并不意味着未来几个月GDP增长的强烈信号。反而是现况指数连续两个月恶化且低于100的长期平均水平确认了德国经济疲软。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1240685.d.html</link>
            <guid>3000852</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:45:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟问题专家：对俄制裁弊大于利 难以为继】当地时间24日晚间，在经过长时间讨论之后，欧盟成员国最终批准通过了第十轮对俄制裁方案。欧盟问题专家、意大利媒体人士莱昂纳多·帕内塔接受记者专访时对此表示，欧盟对俄制裁弊大于利，是不可持续的。欧盟必须反思过去一年在应对乌克兰危机上所采取的做法，找到真正有效的缓解危机之策。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1234947.d.html</link>
            <guid>3000843</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta发布全新大型语言模型LLaMA，加入硅谷AI竞赛】 当地时间2月24日，Meta公司发布一款新的人工智能大型语言模型LLaMA，加入微软、谷歌等硅谷公司的竞赛。Meta首席执行官扎克伯格在Instagram表示，LLaMA模型旨在帮助研究人员推进工作，在生成文本、对话、总结书面材料、证明数学定理或预测蛋白质结构等更复杂的任务方面“有很大的前景”。Meta表示，在大多数基准测试中，参数仅为十分之一的LLaMA-13B的性能优于OpenAI推出的GPT3(175B)，也即支持ChatGPT的GPT3.5的前身。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1227671.d.html</link>
            <guid>3000814</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:28:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游戏行业持续反弹 中证动漫游戏指数年内涨幅近20%】在经历两年多的调整行情后，开年以来游戏行业持续反弹，截至2月24日，中证动漫游戏指数年内涨幅近20%，相关ETF产品亦表现突出，多只跻身被动指数型基金年内回报前十。多位业内人士表示，当前游戏股处于供给和需求共同恢复的阶段，随着政策环境企稳，以及新技术的潜在催化，未来行业投资机会值得关注。不过由于个股基本面分化较大，波动也较大，建议投资者保持理性，多关注中长期的影响因子。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhywmt1217048.d.html</link>
            <guid>3000757</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄外交部批评西方破坏G20有关会议稳定，“对此表示遗憾】据法新社、塔斯社等外媒报道，俄罗斯外交部当地时间周六（25日）对当天在印度闭幕的二十国集团（G20）财长和央行行长会议作出评论，批评西方试图在该会议上强行通过一份关于乌克兰问题的联合声明，破坏了此次G20会议稳定，对此表示遗憾。“我们遗憾的是，G20的活动遭西方集体以一种反俄、对抗的方式持续进行破坏，”俄外交部称，美国、欧盟以及七国集团（G7）国家的做法是“明显的胁迫”，目的是通过游说和“最后通牒”，将他们对俄乌冲突的看法强加到联合声明中。报道称，俄外交部呼吁西方尽快放弃其“破坏性政策”，承认多极世界存在的客观现实。“G20必须保持其经济论坛（的性质），而不是涉入安全领域，”俄外交部表示。（环球网）]]></title>
            <guid>3000751</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁司法机构决定对前总统卡斯蒂略展开调查】当地时间25日，秘鲁国家检察官办公室通过社交媒体宣布，该国最高法院预备调查法庭正式确定对前总统佩德罗·卡斯蒂略开展初步调查。卡斯蒂略被控组织犯罪、利用影响力勾结他人犯罪等多项罪名。同时，预备调查法庭还启动针对前运输和通信部长胡安·比列加斯以及前住房、建筑和卫生部长盖纳·洛佩斯的调查，二者皆涉嫌组织犯罪活动。去年12月7日，秘鲁前总统佩德罗·卡斯蒂略遭国会弹劾罢免，并于当天被逮捕。去年12月15日，秘鲁司法机构下令对其进行18个月的预防性羁押，目前卡斯蒂略仍在羁押中。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1346074.d.html</link>
            <guid>3000742</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳将新增一所本科大学 项目总投资27.9亿】据深圳商报，根据宝安区政府工作报告2023年工作计划，位于宝安区的深圳创新创意设计学院计划今年开始建设，明年开始招收本科、硕士、博士生。项目总投资27.9亿，资金来源为深圳市财政资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1344924.d.html</link>
            <guid>3000735</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国内华达一医用飞机坠毁 造成包括患者在内5人死亡】综合美媒报道，当地时间24日晚，美国一架医用飞机在内华达坠毁，造成5人死亡。据美联社报道，机上遇难的五人包括飞行员、护士、护理人员、患者及患者家属。目前还不清楚坠机事故原因。美国国家运输安全委员会正与美国联邦航空管理局对此展开调查。（中新网）]]></title>
            <guid>3000725</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【短短3个月11万人被“毕业”！2023年全球科技公司裁员人数或超2022年】2023年，科技行业裁员风暴还在继续，甚至比2022年来的更加猛烈。 追踪裁员数据的网站layoffs.fyi显示，自2023年初以来，全球已有超过11万名技术部门员工被解雇。而自1月中旬以来，该网站统计的2023年失业科技员工数量翻了两翻。 2023年全球科技企业裁员人数有望超过2022年。Layoffs.fyi 统计数据显示，今年年初以来，已有403家科技企业裁员，裁员人数高达110721人，作为比较，去年1024家科技公司共裁员154336人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1337976.d.html</link>
            <guid>3000709</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 02:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马克龙“预告”4月初访华，称中国参与和平努力是“好事”】综合路透社、法新社报道，法国总统马克龙25日在巴黎的一个农业博览会上对记者称，他将在4月初访问中国。他还谈到中方此前发布的《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》文件（简称“立场文件”），称中国参与和平努力是“好事”。此前一天，中国外交部发布立场文件，全面系统地阐释中方的有关基本立场主张。文件涵盖尊重各国主权、摒弃冷战思维、停火止战、启动和谈等12个方面。法新社报道称，马克龙当天对记者称自己将在四月初访问中国，他还表达了对北京帮助向俄“施压”以结束俄乌冲突的期望。据媒体此前报道，2022年11月初，法国外交部长科隆纳曾表示，马克龙将在几周或几个月之内访问中国。（环球网）]]></title>
            <guid>3000673</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省最大功率充换电站正式投运】经过半年试运行，云南省最大功率充换电一体综合示范站——昆明岔街电动汽车充换电站近日正式投运。该充换电站集交直流充电、换电、5G信号塔、V2G充电、休息室等于一体，总容量约3800千瓦，总投资约2200万元，是目前省内功率最大的充换电站，可同时满足50余辆电动汽车充电，日均可为1000余辆电动汽车提供充电服务、为500余辆车辆提供换电服务，最大换电次数可达1200余次。（云南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1315114.d.html</link>
            <guid>3000627</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费市场稳中向好 厦门去年新能源汽车大卖】近日，厦门市统计局对2022年厦门市商贸经济进行分析解读。数据显示，2022年，全市限额以上汽车类消费实现零售额403.89亿元，增长4%，高出全国平均水平3.3个百分点，其中新能源汽车实现零售额75.19亿元，增长52.1%，高出全市汽车类增速48.1个百分点。（厦门日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1311172.d.html</link>
            <guid>3000626</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：新一股冷空气将影响我国北方大部地区】据中央气象台网站消息，2月26日至3月1日，新一股冷空气将影响北方大部地区，新疆、西北地区、华北、东北地区将有4～8℃降温，局部降温幅度达10℃以上；受冷空气影响，我国东部和南部海区有大风，中央气象台2月26日06时继续发布海上大风预报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscw8087659.d.html</link>
            <guid>3000625</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周56股限售解禁 市值合计992.98亿元】Wind数据显示，除将上市的新股外，下周将有56只股票面临限售股解禁，合计解禁量为78.55亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为992.98亿元，环比增加46.36%。按最新收盘价计算，华润微、国网英大、中银证券解禁市值居前，分别为479.75亿元、195.90亿元、145.23亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscw8087242.d.html</link>
            <guid>3000624</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯“联盟MS-23”飞船与国际空间站俄舱段完成对接】北京时间2月26日上午8时59分，从拜科努尔发射场升空的，以无人驾驶模式飞行的俄罗斯“联盟MS-23”飞船与国际空间站俄罗斯舱段的“搜索”模块完成对接。“联盟MS-23”将接替出现故障的“联盟MS-22”飞船。按照计划，俄罗斯宇航员普罗科皮耶夫、佩捷林和美国宇航员鲁比奥将于今年9月乘坐“联盟MS-23”飞船返回地球。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscw8074219.d.html</link>
            <guid>3000622</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣湘生物牵手上海十院 组建精准基因组学检测中心】2月25日，圣湘生物联合上海市第十人民医院（简称“上海十院”）组建精准基因组学检测中心签约仪式在上海十院临床医学科创园举行。根据协议，双方将打造基于基因组学和微生物组学等各类相关标志物检测与分析的服务平台，共同开展临床实验室自建（LDT）项目、学术研究、技术攻关与转化、产品临床研究与应用、人才培养等，建立开放的技术合作平台，共享资源和平台产业化的成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscw8069384.d.html</link>
            <guid>3000620</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦副首相兼外交与侨务大臣同英国外交发展大臣举行电话会谈】当地时间2月25日，约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪同英国外交发展大臣克莱弗利举行电话会谈。会谈中，双方就共同关心的地区和国际问题交换了意见，特别是巴勒斯坦问题和叙利亚危机。在谈到巴勒斯坦问题时，萨法迪强调需要尽一切努力阻止局势恶化，争取恢复认真而有效的谈判，最终在“两国方案”基础上解决冲突，这是实现公正与全面和平的唯一途径。克莱弗利对约旦在防止局势恶化、推动和平解决冲突方面发挥的积极作用表示赞赏。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscw8063452.d.html</link>
            <guid>3000619</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本石川县能登地区发生4.2级地震】据日本广播协会（NHK）报道，当地时间26日9时29分左右，日本石川县能登地区发生4.2级地震，最大震感为3，震源深度10公里。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1285420.d.html</link>
            <guid>3000618</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利山火持续 超两千座房屋被烧毁】当地时间25日，根据智利国家防灾救灾服务局发布的该国境内山火最新进展情况，目前消防人员正在21处火灾进行作业，有157处火灾的火势已经被控制，42处火灾已经被扑灭。连续多日的山火已经累计摧毁2331座房屋，并导致至少25人死亡、7587人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscv1278952.d.html</link>
            <guid>3000617</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本、土耳其又地震】 据日本广播协会（NHK）报道，当地时间25日22时27分左右，日本北海道钏路近海地区发生6.1级地震，最大震感为5弱，震源深度60公里。当地时间25日，土耳其灾害与应急管理局发布消息称，当日13时27分，土耳其南部尼代省发生5.3级地震，震源深度为7公里，尼代省及周边地区有震感。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhyscw8055610.d.html</link>
            <guid>3000616</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>