<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Jul 2023 10:15:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市水务局气象局发布积水内涝风险提示】北京市水务局与市气象局联合发布积水内涝风险提示：预计7月29日20时至8月1日20时，本市城区将有明显降雨过程，西城、东城、昌平、朝阳、丰台、海淀、石景山、通州八区有稍明显积水风险，其中丰台、海淀、石景山区局部积水风险较高，西城、朝阳、昌平区局地存在中等风险，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0914740.d.html</link>
            <guid>3192514</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市发布洪水蓝色预警】北京市防汛办提示，市水文总站2023年7月29日17时00分发布洪水蓝色预警，根据气象预报，7月29日至8月1日我市将有暴雨到大暴雨过程。经预测分析，大清河流域拒马河、北运河流域温榆河、永定河流域永定河可能发生蓝色预警等级洪水。请市民远离河道，确保自身安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4137103.d.html</link>
            <guid>3192513</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基签署法案，乌克兰更改圣诞节日期】综合法新社和BBC等媒体报道，当地时间28日，乌克兰总统泽连斯基签署法案，将其官方圣诞节从东正教传统的1月7日移至12月25日，进一步向西方看齐，与俄罗斯决裂。乌克兰最高拉达（议会）网站对该法案的解释性说明写道：“为自己的身份进行不懈而成功的斗争，有助于（实现）每个乌克兰人都按照自己传统和节日过自己生活的渴望”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4137028.d.html</link>
            <guid>3192512</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《封神第一部》总票房突破9亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4136970.d.html</link>
            <guid>3192511</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月29日18时继续发布强对流天气黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4136362.d.html</link>
            <guid>3192510</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月29日18时发布暴雨红色预警】预计，7月29日20时至30日20时，河北、北京、天津、山西中东部、河南北部、山东中西部等地有大到暴雨，其中，河北中南部、北京中南部、天津、河南西北部等地部分地区有大暴雨，河北中南部沿山地区、北京西南部等地部分地区特大暴雨（250～400毫米）；安徽西北部和南部、浙江中部沿海、福建中部沿海、广东中部、云南西南部、陕西中部、黑龙江东部、吉林北部等地部分地区有大雨或暴雨。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～70毫米，局地可超过100毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4136324.d.html</link>
            <guid>3192509</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基称俄袭击乌国家安全局一办公楼，俄媒：袭击已致数十名军官死亡】据乌克兰“RBC.UA”新闻网报道，乌克兰总统泽连斯基当地时间28日在社交平台Telegram上发文称，俄军当天对乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州发动导弹袭击，该州一栋高层建筑和乌国家安全局一栋办公楼遭袭。另据俄罗斯《报纸报》网站29日报道，扎波罗热地区亲俄组织“我们与俄罗斯在一起”的负责人弗拉基米尔·罗戈夫在Telegram上发文称，俄军对乌国家安全局位于聂伯罗彼得罗夫斯克地区的一栋办公楼实施打击，已造成大楼内数十名军官死亡。截至目前，尚未看到俄罗斯官方对上述消息作出回应。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4136286.d.html</link>
            <guid>3192508</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京动物园：7月29日18时起临时闭园，开放时间将视雨情而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0912226.d.html</link>
            <guid>3192507</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央纪委国家监委：集中力量查处一批医药领域腐败案件】中央纪委国家监委网站报道，7月28日，纪检监察机关配合开展全国医药领域腐败问题集中整治工作动员部署视频会议在北京召开，中央纪委副书记、国家监委副主任喻红秋出席会议并讲话。会议指出，集中整治医药领域腐败问题是推动健康中国战略实施、净化医药行业生态、维护群众切身利益的必然要求。要以监督的外部推力激发履行主体责任的内生动力，深入开展医药行业全领域、全链条、全覆盖的系统治理。加大执纪执法力度，紧盯领导干部和关键岗位人员，坚持受贿行贿一起查，集中力量查处一批医药领域腐败案件，形成声势震慑。把握政策策略，坚持实事求是、依规依纪依法，坚持惩前毖后、治病救人，最大限度地教育人、挽救人、感化人。强化以案促改，推动深化改革、完善制度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4133791.d.html</link>
            <guid>3192506</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷蛇与玛氏箭牌合作推出电竞零食品牌RESPAWN维能】7月29日，雷蛇宣布，与玛氏箭牌合作推出的电竞零食品牌RESPAWN维能™ 现已发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyu1967083.d.html</link>
            <guid>3192505</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔大湾区科技创新中心开幕，6家首批入驻企业签约】英特尔官微消息，7月29日，英特尔大湾区科技创新中心于深圳市南山区开幕。活动上，6家首批入驻企业现场签约，并加入英特尔大湾区科技创新中心创新加速营，另有6家企业与英特尔签署合作项目备忘录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4261404.d.html</link>
            <guid>3192504</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:35:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南延津：拥有一套住房并结清房贷的家庭 再次申贷购买新房执行首套贷款政策】延津县人民政府发布关于印发进一步促进房地产市场平稳健康发展若干措施的通知、关于印发延津县进城购房优惠政策的通知。通知指出，通过“以旧换新”“以小换大”等方式购买改善性新建商品住房，持续完善“带押过户”业务流程，在住房按揭贷款、网签备案和不动产登记手续办理等方面提供便利。对拥有一套住房并已结清相应购房贷款的家庭，为改善居住条件再次申请贷款购买新建商品住房，银行金融机构执行首套房贷款政策。继续延长商品房契税补贴时间。凡在2023年7月1日至2023年12月 31日缴纳商品房契税，且符合补贴范围的，住宅按照缴纳契税总额的20%给予补贴，商业用房按照缴纳契税总额的50%给予补贴。提高贷款最高额度，单方按时连续足额缴存住房公积金的贷款最高额度由40万提高45万元，夫妻双方按时连续足额缴存住房公积金的，贷款最高额度由55万提高到65万元。公积金缴存职工可提取账户余额帮助其直系亲属(配偶、父母、子女)购房，逐步推行住房公积金贷款“带押过户”。纳税人提交申报补贴时间延长至2023年12月31日。购房群众无论是否在城区就业，其子女接受义务教育的，享受与现有城镇居民子女同等入学、转学政策；其子女接受公办职业教育或公办幼儿教育的，享受现有居民同等政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4260605.d.html</link>
            <guid>3192503</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州特大暴雨：街道成河多车泡水】据福州晚报29日报道，福州市人民政府防汛抗旱指挥部发布消息，史上登陆福建第二强台风“杜苏芮 ”28日登陆后，福州市出现历史罕见的“列车效应”。福州日降雨量突破有气象记录以来的最大日降水量历史记录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4260551.d.html</link>
            <guid>3192502</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 《封神第一部》  累计3天单日票房破亿】据猫眼专业版数据，电影《封神第一部》上映第10天，单日票房突破1亿，截至当前已累计3天单日票房破亿。]]></title>
            <guid>3192501</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【接近监管人士：短期内蚂蚁集团重新上市的可能性不大】有媒体引述知情人士消息称，蚂蚁集团正计划进行重组，将剥离部分非核心业务，为重启香港IPO铺路。接近监管的人士表示，蚂蚁集团重启IPO一方面要合法合规，另一方面企业也会根据自身内部情况和外部市场情况来作判断。从近期了解到的情况来看，短期内，蚂蚁重新上市的可能性不大。 (中新社)]]></title>
            <guid>3192500</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【360数字人索菲亚宣布亮相 360智能总裁：AIGC让娱乐业有了新灵魂】7月28日下午消息，2023 ChinaJoy AIGC 大会期间，360智脑总裁张向征携360数字人索菲亚亮相并分享了360智脑赋能数字人向数智人技术演进的解决方案。张向征表示，随着娱乐行业的技术发展，AIGC让娱乐行业拥有了新的大脑和灵魂。在行业内容增量极速增长，解放大量生产力、实现降本增效成为行业共同需求的大环境下，数字人和数字永生技术已经成为娱乐行业升级转型的新方向。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1034761.d.html</link>
            <guid>3192499</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门将暴雨红色预警信号降级为暴雨黄色预警信号】厦门市气象台今日17时02分将暴雨红色预警信号降级为暴雨黄色预警信号：预计未来3小时内我市仍有30-50毫米的强降水。请注意防范强降水引发的城市内涝、山洪地灾等次生灾害。 同安区、翔安区也降级发布暴雨黄色预警信号。（厦门天气在线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1034544.d.html</link>
            <guid>3192498</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波航交所：本周澳新航线市场波动较大 运价指数较上周涨26.7%】宁波航运交易所消息，7月22日至7月28日，宁波航运交易所发布的海上丝绸之路指数之宁波出口集装箱运价指数(NCFI)报收于755.3点，较上周上涨16.2%。21条航线中有15条航线运价指数上涨，4条航线运价指数下跌，2条航线运价指数基本持平。本周澳新航线市场波动较大：市场出运货量增加，8月初航线舱位紧张，班轮公司推涨运价，即期市场订舱价格大幅上涨。澳新航线运价指数为529.65点，较上周上涨26.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1034322.d.html</link>
            <guid>3192497</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北恩施发布暴雨红色预警】湖北省恩施州气象台7月29日16时30分发布暴雨红色预警信号：过去3小时来凤马鬃岭站降水已达70毫米以上，预计未来3小时，来凤中北部乡镇仍有30~50毫米的降水，伴有雷电，阵风7~9级，局地伴有小冰雹。山区山洪、地质灾害、中小河流洪水气象风险等级较高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1034269.d.html</link>
            <guid>3192496</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国西雅图发生枪击事件造成5人受伤】当地时间7月28日晚，美国华盛顿州西雅图市雷尼尔海滩社区发生一起枪击事件，造成5人受伤。西雅图警察局局长表示，2名受害人情况危急，其他3人无生命危险。该名局长说，枪击发生在28日晚9时左右，伤者均为20多岁的年轻人，当时他们正在参加一个社区活动，在分发一些食物、衣服和玩具等物品。目前，警方已对至少2名嫌疑人展开搜捕行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4254630.d.html</link>
            <guid>3192494</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝深科技完成新一轮亿元融资，由中金资本投资】7月28日，西安蓝深新材料科技股份有限公司通过官微宣布，公司近日完成新一轮亿元融资，由中金资本投资。本轮融资将主要用于重点项目建设、业务模式优化及高端人才引进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1031264.d.html</link>
            <guid>3192493</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川天全：加大房地产促销力度 通过政府补贴等方式全年集中外出促销不少于2次】据四川省雅安市天全县人民政府网站消息，7月28日，天全县发布《天全县住房和城乡建设局等14家部门关于印发<支持刚性和改善性住房需求确保房地产市场平稳健康发展的十六条措施>的通知》。其中提出，县住建局要加大房地产促销力度，常年开展各类房产促销活动，全力支持房地产开发企业开展对医务人员、教师、外来务工人员、天全籍在外工作人员等群体的住房团购活动，并给予适当购房优惠。通过政府补贴、企业让利等方式组织到成渝地区、川藏铁路沿线地区等地开展推介，全年集中外出促销不少于2次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsw2091046.d.html</link>
            <guid>3192492</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想百应宣布与美团达成合作 将共建IT服务生态圈】联想百应与宣布与美团点评达成合作，将共同打造IT服务领域品牌。联想百应表示，门店在美团平台上正式上线后，接单方式由传统的线下到店，转变为线上+线下全渠道接单模式，此举可提供更多的线上服务，也为门店经营提供更多引流途径。此外，美团提供的营销渠道和场景技术，能帮助门店流量实现增长。同时，将为门店提供营销指导、私域运营指导和工具支持，帮助门店完成客户经营工作，提高客户对于门店的粘性，增加门店的经营收入。其中服务包括电脑售卖、多品牌电脑维修、清洁保养以及办公电脑定制等，目前服务门店达到2500家。未来，联想百应服务中心将会高德等更多线上O2O平台上线。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsw2090974.d.html</link>
            <guid>3192491</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：本周中国出口集运市场运输需求稳中向好 欧美航线运价反弹】据上海航运交易所，本周，中国出口集装箱运输市场出现转好迹象，运输需求表现良好，带动以欧美航线为首的远洋航线运价上涨，综合指数出现反弹。7月28日，上海出口集装箱综合运价指数为1029.23点，较上期上涨6.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1031000.d.html</link>
            <guid>3192490</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[克里姆林宫：俄罗斯总统普京将参加周日的海军节阅兵式，四位非洲国家元首也将出席。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsv6634329.d.html</link>
            <guid>3192489</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪里的人最有钱？25地居民收入出炉：7省份跑赢全国，上海重回榜首】截至7月29日，25省份公布居民人均可支配收入数据，12省份公布人均消费支出数据。其中，上海、北京、浙江继续排名居民人均可支配收入前三位，北京更是凭借近2000元的增量首次突破4万，上海也重新回归“4”字头。此前，上海居民人均可支配收入曾在2022年跌出4万。而山东居民人均可支配收入则首次突破2万，至此，“2万俱乐部”共有江苏、天津、广东、福建、山东5省份。从人均消费支出来看，上海、北京、浙江3地“赚得多也花得多”，平均支出在2万元以上。(时代周报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4252230.d.html</link>
            <guid>3192488</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省黄冈发布暴雨红色预警】湖北省黄冈市气象台7月29日15时58分发布暴雨红色预警信号：过去2小时内，浠水丁司垱镇降水已超过70毫米，预计未来3小时丁司垱镇及周边乡镇仍将有30至50毫米降水，伴有雷电，阵风6至8级，山区山洪、地质灾害、中小河流洪水气象风险等级较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1028182.d.html</link>
            <guid>3192487</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:44:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年7月总票房破80亿】据猫眼专业版数据，7月29日16时，2023年7月总票房破80亿，《八角笼中》《消失的她》《长安三万里》分列7月票房榜前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4250422.d.html</link>
            <guid>3192486</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦申请加入金砖国家新开发银行】据央视新闻，据津巴布韦《先驱报》当地时间28日报道，津巴布韦总统姆南加古瓦表示，该国已申请加入金砖国家新开发银行。金砖国家领导人第十五次会晤将于今年8月在南非约翰内斯堡举行。南非总统拉马福萨此前表示，多国申请加入金砖机制将成为这次金砖峰会的主要议题之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1025886.d.html</link>
            <guid>3192485</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华电与天津市政府签署深化战略合作协议】7月28日，中国华电党组书记、董事长江毅，党组副书记、董事、总经理叶向东在天津拜会天津市委书记陈敏尔，天津市委副书记、市长张工并举行会谈，见证中国华电与天津市政府签署深化战略合作协议。根据协议，双方将在能源保供、新能源开发利用、抽水蓄能、金融、水务等方面开展深层次合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4248642.d.html</link>
            <guid>3192484</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：反弹有望继续延续 地产产业链等有望成为当前投资主线】中金公司发布报告称，近期政策层面的积极信号增多，国内政策预期的边际变化带来投资者风险偏好抬升。结合当前市场环境及政策预期，我们认为增长遭遇阶段性挑战背景下，政策仍在发力过程中，指数快速上涨之后虽不排除行情可能短期仍有反复，但利好因素驱动下反弹趋势有望延续，对未来一到两个月市场表现观点偏积极，指数有望震荡上行，后续重点关注政策落实，尤其在资本市场及房地产领域。配置方面，阶段性关注价值风格，地产产业链等有望成为当前投资主线。受益于资本市场政策预期的经纪类券商等也有望表现较好；年初至今较为强势的偏成长风格可能近期表现偏弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4248566.d.html</link>
            <guid>3192483</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:32:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国科技公司在本财报季较少谈论衰退而更多地谈论人工智能，表明企业对经济软着陆越来越乐观】据分析，纳斯达克100指数成份股公司中有近一半已经公布了业绩，高管们在与投资者的电话会中使用“逆风”、“通胀”和“衰退”等词汇的频率在下降。这与去年的情况大相径庭，当时这种担忧导致股市大幅下跌。与去年同期相比，本季度财报电话会议中提及“经济衰退”和“经济放缓”等相关术语的比例下降了70%以上，截至周四只有21次。有数据显示，这种情况有望连续第四个季度下降。在这个财报季，人工智能被提及的次数增加了三倍多。与一年前的92次相比，本财报季到目前为止已提及390次。]]></title>
            <guid>3192482</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:26:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省发布暴雨红色预警】黑龙江省气象台2023年7月29日15时50分发布暴雨红色预警信号：过去2小时内，孙吴红旗站已出现76.1毫米降雨，预计降雨仍将持续，3小时孙吴南部部分乡镇累计降雨量将超过100毫米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4246767.d.html</link>
            <guid>3192481</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺奖得主伯南克将就英国央行经济预测于明春提交审查报告】7月29日，据路透社消息，英国央行英格兰银行周五表示，曾在全球金融危机期间担任美联储主席的本·伯南克将主导对英国央行的经济预测过程进行审查。英国立法者批评英国央行未能预测去年通胀飙升的规模，去年通胀率升至11.1%，为41年来高点。上个月，英国央行表示将举行一次由外部主导的审查，以寻求改善措施。去年获得诺贝尔经济学奖的伯南克将在英国央行内部审查部门的协助下，于2024年春季提交报告。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3192480</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:21:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本外相：为维持国际秩序，重视与印度的关系】共同社7月29日消息，日本外相林芳正28日在出访地印度接受媒体采访，表示为维持基于法治的国际秩序，重视与具有代表性的新兴市场国和发展中国家印度之间的关系。林芳正表示：“与在全球南方发挥领导力的印度加强关系尤为重要。两国共享了引导世界协作的必要性。”在此之前，林芳正参观了日本援建的印度地铁。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1022715.d.html</link>
            <guid>3192479</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:19:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日9:00至15:30，北京最大降雨出现在天安门站】据@气象北京 消息，7月29日09:00-15:30最大降雨出现在东城天安门站，为42.5毫米；15:00-15:30最大降雨出现在昌平大杨山站，为5.7毫米。 记者从防汛办获悉，截至目前，全市共落实防汛抢险队伍3128支203230人；转移14个区的群众3031人。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4245439.d.html</link>
            <guid>3192478</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：加强母婴设施建设 提高母婴设施配置率】国家卫生健康委日前印发关于开展2023年世界母乳喂养周活动的通知，提出大力推进医疗机构、商场、车站、机场、景区等公共场所以及女职工较多的用人单位、托育机构加强母婴设施建设，提高母婴设施配置率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4245248.d.html</link>
            <guid>3192477</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南河北多地出现强降雨，“杜苏芮”残留云系到华北了？专家：还没有】今天（29日）白天，华北、黄淮出现大片明显降雨，其中河南荥阳今天08-14时出现131.1毫米大暴雨，是”杜苏芮“残留云系北上到河南了吗？@中国天气 气象分析师 @Walle胡啸 解释，这并不是台风残留云系本体导致的，而是残留云系北上后的外围环流影响制造的降雨，更准确地说，”杜苏芮“就像一个引信，今天华北地区的雨是由其北侧倒槽带来的。随着”杜苏芮“残余环流继续北上，华北一带降雨将从今天夜间开始明显增强，京津冀等地将陆续进入降雨核心时段。（中国天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsw2084704.d.html</link>
            <guid>3192476</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南白沙水库建成70年来第二次泄洪】截至7月29日12时，白沙水库水位222.96米，距离汛限水位0.04米，根据降雨情况，经研究决定，河南省水利厅同意白沙水库从7月29日15时起，按30立方米每秒泄水。省水利厅要求提前通知下游做好安全防范工作，确保泄水安全。据悉，这是白沙水库建成70年来第二次泄洪，上次泄洪还是在2021年7月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1020263.d.html</link>
            <guid>3192475</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯指责俄防长访问朝鲜旨在确保武器供应 朝鲜此前已否认】据法新社报道，美国国务卿布林肯7月29日访问澳大利亚期间接受记者采访时称，美国认为俄防长绍伊古近日访问朝鲜旨在确保武器供应，以使俄罗斯在已陷入停滞的“入侵”乌克兰的行动中获得帮助。美方曾多次抛出“朝鲜向俄提供武器”有关说法，朝方此前已对 “朝俄武器交易”有关指控予以否认。 (环球网)]]></title>
            <guid>3192474</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：日本央行政策调整影响渐退 日元周涨幅收窄】日元在周五美国交易时段下跌超过1%，全周涨幅收窄至0.5%左右。投资者对日本央行微调收益率曲线控制政策带来的影响存在不同解读，日元波动率下降。美元/日元周五上涨1.1%至141.07。该货币对在纽约时段午后攀升至日内高点。早些时候日本央行公布新决定后该汇率一度下挫1%。此前日本央行将10年期国债收益率目标维持在0%左右，但表示0.5%的上限只是一个参考点，并非严格限制。该行维持政策利率于-0.1%不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1018663.d.html</link>
            <guid>3192473</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“杜苏芮”致福建省88万余人受灾 直接经济损失4.28亿元】福建省沿海和北部地区今天有暴雨，其中福州、宁德、莆田、泉州、厦门和漳州有大暴雨，局部特大暴雨。福建省防指今天维持防暴雨应急响应Ⅰ级。截至7月29日8时，台风“杜苏芮”已造成福建省泉州市、厦门市、漳州市等9个设区市88万余人受灾，紧急避险转移35.44万人，紧急转移安置14.62万人，直接经济损失4.28亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4241237.d.html</link>
            <guid>3192472</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多家上市公司：暂未受台风影响 生产经营状况良好】受今年第5号台风“杜苏芮”影响，河南多地出现暴雨等恶劣天气。7月29日，记者分别致电安图生物、汉威科技、中孚实业、四方达、光力科技、中原内配等多家河南上市公司，受访公司表示，截至目前，公司生产经营情况良好，暂未受台风影响。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4241112.d.html</link>
            <guid>3192471</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广铁受台风“杜苏芮”影响高铁恢复运行】受台风“杜苏芮”影响的广铁高铁列车于7月28日12时11分开始，陆续开行部分停运列车，普速列车已恢复正常。 7月29日开始，广铁集团在恢复杭深、梅汕线动车组列车运行之外，临时加开热门方向高铁动车组32列，截至29日11时，具体开行情况如下： 1.7月29日，杭深线计划开行动车组列车253列，梅汕线计划开行动车组列车61列。 2.7月29日，加开深圳北至广州北2列、深圳北至长沙南2列。 3.7月31日至8月2日，每日加开长沙南至吉首东2列、长沙南至张家界西2列。 4.7月31日至8月3日，每日加开广州南至深圳北2列、深圳北至岳阳东2列。（广州日报）]]></title>
            <guid>3192470</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：Meta增长重回正轨，扎克伯格再提元宇宙】在本周的财报电话会议上，Meta十几次提到“元宇宙”。随着公司的增长重回正轨，CEO扎克伯格又谈起了元宇宙，新登场的推特竞品Threads也占了不小的篇幅。富国银行证券分析师Ken Gawrelski将Meta股票评级从“持股观望”上调至“增持”。他指出，尽管Meta在长期的元宇宙愿景上投入了大量资金，但该公司的业绩前景依旧强劲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4240957.d.html</link>
            <guid>3192469</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京3128支防汛抢险队伍20万人准备就绪。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4240893.d.html</link>
            <guid>3192468</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:56:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：别忘了还有 “卡努” 】今年第6号台风“卡努”目前的强度为热带风暴级，未来它还会继续增强，预计最强可达强台风级。8月1日至4日，“卡努”将给我国东南部海域及沿海地区带来风雨影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1016936.d.html</link>
            <guid>3192467</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市将水旱灾害防御等级提升至Ⅲ级】郑州市水利局经分析研判，决定于2023年7月29日13时起将水旱灾害防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级应急响应，要求各有关单位、各有关区县市按照相关规定做好落实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1015518.d.html</link>
            <guid>3192466</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：“逆风”一词在本次美股财报季被提及次数明显减少】随着通胀降温，企业开始减少在电话中使用这一术语的次数。到目前为止，企业高管们在财报电话会议中仅提及“逆风”31次，远低于去年第四季度的70次。自去年初以来，美联储一直在实施自上世纪80年代以来最激进的紧缩行动，以求遏制通胀。2022年，美国通胀创下40年来的新高。而今年6月份的消费者价格报告显示，通胀正在减速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4238178.d.html</link>
            <guid>3192465</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>