<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 23:19:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪市股票ETF年内分红规模近47亿元】 今年以来，沪市已有6只股票ETF（交易型开放式指数基金）分红，分红总金额46.83亿元，占指数基金分红金额（52.27亿元）的近九成。业内人士表示，ETF分红有助于投资者更坚定地践行长期投资理念，享受基金长期投资带来的稳健回报。近年来，指数化投资方式受到投资者认可，指数基金也通过分红积极回馈投资者，2023年指数基金分红115亿元，其中股票ETF分红86亿元，金额占比75%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3850367.d.html</link>
            <guid>3643158</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:18:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌在快速增长的云计算部门裁员至少100人】谷歌在其快速增长的云计算部门裁员至少100人。此前另有报道称，微软在其Azure云业务中裁员数百人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7183315.d.html</link>
            <guid>3643156</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[穆迪改变对轻质天然气、焦炭的展望。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3960087.d.html</link>
            <guid>3643155</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[嘉年华将把澳大利亚业务并入嘉年华邮轮业务线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7183181.d.html</link>
            <guid>3643154</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构掀起“专精特新”调研热】 当前，发展“新质生产力”正成为我国推动高质量发展的内在要求和重要着力点。作为新质生产力的典型代表，上市“专精特新”企业成为券商、基金、险资等机构的关注重点。同花顺数据显示，今年以来，机构密集调研“专精特新”企业，已有750多只概念股获关注，对北交所上市公司的关注度更是显著升温。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3643153</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行本周大概率降息25个基点】 欧洲央行多名官员近期表态和多个机构最新预测显示，欧洲央行本周四大概率将降息25个基点。市场人士认为，由于近期欧元区通胀显现出较顽固的黏性，该地区未来货币政策宽松程度和降息节奏将会较为“节制”。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3643152</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【93岁默多克迎娶67岁俄裔生物学家，两个人是在其前妻邓文迪的派对上相识】现年93岁的媒体大亨鲁珀特·默多克又结婚了，对象是现年67岁、出生于俄罗斯的退休分子生物学家叶连娜·茹科娃。二人于1日在默多克位于加利福尼亚州贝莱尔的葡萄庄园举行了婚礼。默多克与茹科娃的相识颇具戏剧性。据英国广播公司（BBC）和《纽约时报》等媒体报道，二人是在其前妻邓文迪举办的派对上认识的。此后，默多克就开启“约会模式”，邀请茹科娃一起乘坐游艇穿越地中海，并于今年3月订婚。报道称，茹科娃于1991年从莫斯科移民到美国，在加州大学洛杉矶分校等机构研究糖尿病。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7182751.d.html</link>
            <guid>3643151</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:14:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳媒炒作下，澳叫停“允许中国警察来澳行动”政策，专家：反应实属过激】 据澳大利亚广播公司（ABC）3日报道，澳联邦警察局（AFP）在该国一场议会听证会上表示，在ABC的一档节目曝光了2019年的一起事件之后，该部门停止了允许中国警察来澳行动这一执行了多年的政策。但AFP也表示，需要与中国警方保持良好关系。3日接受记者采访的专家表示，中澳之间的警务合作符合两国共同利益，澳方不应受媒体炒作影响。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7182570.d.html</link>
            <guid>3643150</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印媒又说“放松中国公民签证政策”，在印中企负责人：未见明显变化】 中国公民赴印“签证难”已持续很长时间。对于这一问题，《印度时报》3日报道称，印度商业和工业部下属的工业与内贸促进局（DPIIT）正在制定标准操作程序，以允许为欧美等非中国跨国企业工作的中国公民相对便捷地进入印度。不过，有在印中企负责人向《环球时报》记者表示，印媒此前也曾报道印度政府将加快审批中国公民签证，但整体情况并没有改善。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3959310.d.html</link>
            <guid>3643149</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5家日本车企被曝存在舞弊问题，丰田、马自达、本田高管鞠躬道歉】 据《日本经济新闻》3日报道，丰田、马自达、雅马哈、本田和铃木5家日本车企在申请车型生产认证时被发现存在舞弊行为。日本内阁官房长官林芳正在当天的记者会上痛批，“这损害了我国汽车产业的信誉”。丰田、马自达、本田的企业高管也分别召开记者会，就此事道歉。报道称，日本国土交通省要求相关企业进行内部调查，将根据《道路运输车辆法》于4日对丰田公司展开进驻调查，其他4家公司也将陆续接受相关调查。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3849559.d.html</link>
            <guid>3643147</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称使用自制导弹袭击以色列红海城市】萨那消息：也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚3日晚说，该组织当天向以色列红海城市埃拉特发射一枚自制弹道导弹，并成功“击中目标”。 萨雷亚说，胡塞武装在此次袭击中首次使用该组织制造的新型弹道导弹，“准确打击”埃拉特的一处军事目标。 另据以色列媒体3日报道，以军在埃拉特拦截了一枚来自红海方向的弹道导弹。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3849458.d.html</link>
            <guid>3643146</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴克莱英国5月消费者支出同比增长1.0%，为2021年2月以来最小增幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7182017.d.html</link>
            <guid>3643145</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最灵敏单分子检测方法面世】美国威斯康星大学麦迪逊分校研究团队开发出迄今最灵敏的单分子检测和分析方法。利用他们开发的光学微谐振器（微腔）装置，科学家不用借助荧光标签即可观察单个分子，有助更好地了解物质组成部分如何相互作用，从而促进药物发现和先进材料开发。相关论文发表于新一期《自然》杂志。]]></title>
            <guid>3643144</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国安机关破获英军情六处重大间谍案，外媒寻求英国政府回应】 据国家安全部3日消息，近期，国家安全机关经缜密侦查，破获一起英国秘密情报局（MI6，也称军情六处）策反我某中央国家机关工作人员王某某、周某夫妇的重大间谍案件，一举挖出英方在我内部安插的重要“钉子”。目前，案件正在进一步侦办中。中国现代国际关系研究院研究员、反恐问题专家李伟8日对《环球时报》记者表示，这是一起比较典型的引诱拉拢案例，可以看出国外情报机构针对我国的情报活动非常全面，我们对此要保持高度警惕。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7071857.d.html</link>
            <guid>3643143</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:08:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广西贺州市气象台4日6时59分暴雨橙色预警信号提升为红色：预计未来3小时内八步区、平桂区南部将出现大暴雨，请注意防范。]]></title>
            <guid>3643142</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:07:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海消防公布近期电动自行车火灾案例：涉凤凰、永久、天能等品牌】6月3日，上海市消防救援总队集中公布4月至5月来全市各区发生的14起电动自行车火灾事故典型案例和涉及品牌。其中电动车涉及：凤凰、永久、台铃等品牌。起火电池涉及：天能、旭派、星恒等品牌。从起火地点看：室外8起，室内6起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3958190.d.html</link>
            <guid>3643141</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五矿资源：将通过供股筹资90.8亿港元】五矿资源港交所公告：本公司拟透过供股发行3,465,432,486股供股股份，按认购价每股供股股份2.62港元筹集约90.79亿港元。供股所得款项净额将用于偿还现有债务，此举将使本公司可动用其他资金，以更好地支持本公司经营矿山的持续开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3957664.d.html</link>
            <guid>3643140</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方表示国际社会对内陆发展中国家的共同支持不可或缺】中国常驻联合国副代表戴兵3日在第三届联合国内陆发展中国家会议政府间筹备委员会第二次会议上发言时表示，国际社会对内陆发展中国家的共同支持不可或缺。 戴兵说，当今世界面临多重危机和挑战，2030年可持续发展议程落实进展远不及预期，广大内陆发展中国家面临独特发展困境，实现可持续发展的挑战更加艰巨。为了实现“不让任何一国一人掉队”的目标，国际社会对内陆发展中国家的共同支持不可或缺。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3848331.d.html</link>
            <guid>3643139</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周二（6月4日）重点关注财经事件和经济数据】
①14:30 瑞士5月CPI月率；
②15:55 德国5月季调后失业人数；
③15:55 德国5月季调后失业率；
④22:00 美国4月JOLTs职位空缺；
⑤22:00 美国4月工厂订单月率；
⑥次日04:30 美国至5月31日当周API原油库存。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7180132.d.html</link>
            <guid>3643138</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资央企提速向“新”而行 支持政策有望上新】 国务院国资委最新发布的数据显示，截至今年一季度末，中央企业建设5G基站总数超过360万个；中央工业企业数字化研发设计工具普及率达88.3%、关键工序数控化率达74.7%。这些数据体现了国资央企全面“上云”和云上互联互通的工作成效，也是国资央企发展新质生产力跑出加速度的缩影。接受证券时报记者采访的专家认为，国有企业在发展培育新质生产力中发挥了产业引领的支撑作用，但结合今年以来的经营数据，需要更加注重做强和做优，提高资源利用效率。记者获悉，有关部门正在推进新质生产力投融资政策研究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3956606.d.html</link>
            <guid>3643137</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【破解国产氢能供需错配，多路径攻克储运瓶颈】长期以来，中国氢能产业发展面临着严重的供需错配问题，而“衔接”上游制氢与下游用氢的储运环节，成为制约氢能大规模商业化应用的突出瓶颈。 日前证券时报·e公司记者走访氢能代表企业发现，随着政策密集发力和行业标准逐步完善，氢能储运环节正在迎来系统性变革：储运装备逐步升级，完善氢能管网布局，积极探索液态、固态等新型储运形式。 业内人士呼吁，希望国家针对氢能储运环节提供专项支持，尽快完善行业规范，并推动碳氢市场协同发展，全方位减少氢能的绿色溢价。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3847191.d.html</link>
            <guid>3643136</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国5月BRC同店零售销售年率 0.4%，预期1.20%，前值-4.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7179370.d.html</link>
            <guid>3643135</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰允许其输送给乌克兰的F-16战机越境打击俄目标】荷兰国防大臣奥隆格伦6月3日在新加坡接受美国媒体采访时称，荷兰允许乌克兰通过其输送的F-16战机越境打击俄罗斯境内目标。奥隆格伦称，荷兰将在今年向乌克兰提供首批F-16战机，对于这批战机，荷兰不会对乌克兰使用这些武器的方式作出限制，包括自主选择军事目标。换句话说，荷兰允许乌克兰通过其提供的F-16战机来打击包括俄罗斯境内目标在内的军事目标。荷兰和丹麦是率先同意向乌克兰提供F-16战斗机的国家。在去年7月举行的北约峰会上，比利时、英国、丹麦、荷兰等多个北约成员国承诺向乌克兰提供F-16战机并提供配套培训。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3956162.d.html</link>
            <guid>3643134</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国5月CPI年率 2.7%，预期2.80%，前值2.90%。
韩国5月CPI月率 0.1%，预期0.20%，前值0.00%。]]></title>
            <guid>3643133</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 23:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理首席外交政策顾问：以色列“已经接受”拜登“三步走”停火方案】英国《星期日泰晤士报》2日刊发了对以色列总理内塔尼亚胡首席外交政策顾问奥菲尔·法尔克的采访内容。法尔克称，以色列“已经接受了”美国总统拜登提出的“三步走”加沙停火方案，但同时表示“这不是一个好协议”，以方关于“释放人质和摧毁作为恐怖主义组织的哈马斯”的条件并未改变，有关停火方案还有许多细节待敲定。近日，美方加紧对以方施压，大有逼以方“就范”之势。白宫国家安全委员会发言人柯比当地时间2日上午表示，如哈马斯方面同意拜登提出的停火方案，美方预计以方肯定会说“是”。柯比还说，美方期待以色列和哈马斯双方“尽快”同意停火方案。2日晚，美国国务卿布林肯又分别给以色列防长加兰特和以战时内阁成员甘茨打电话，全力推销拜登提出的停火方案。美方透露，布林肯在电话中强调该方案“有助于巩固以色列的长期安全”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7069456.d.html</link>
            <guid>3643132</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：尹锡悦一天内会见非洲十国领导人】 韩联社3日报道称，韩国总统尹锡悦当天接连会见了为出席韩非峰会而到访的非洲十国领导人，与各方讨论共同关切的问题。会见结束后，韩方将设国宴欢迎各国代表团访韩。韩非峰会为期两天，正式会议将于4日举行，5日将举办“2024年韩非工商峰会”。据悉，这是尹锡悦政府成立以来最大规模的多边峰会，共有48个国家出席。韩联社3日报道称，尹锡悦当天相继会见了莱索托、科特迪瓦、毛里求斯、津巴布韦、多哥、卢旺达、莫桑比克、圣多美和普林西比、几内亚比绍、佛得角的领导人。尹锡悦表示，半个多世纪以来，韩国和非洲持续扩大交流与合作。希望双方以此次峰会为契机推动两地同步发展，在能源、基础设施、关键矿物、农业等多个领域加强有针对性的互惠合作。报道称，尹锡悦还表示，此次峰会将展现出韩方在成为全球枢纽国家的愿景之下为国际社会贡献力量的决心。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7178413.d.html</link>
            <guid>3643131</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸打死3名巴勒斯坦人】巴勒斯坦卫生部3日发表声明说，以色列军队当天进入约旦河西岸北部城市纳布卢斯开展军事行动，造成3名巴勒斯坦人死亡。 当地消息人士告诉新华社记者，以军进入纳布卢斯市后突袭了包括巴拉塔难民营在内的东部部分地区，包围一座结婚礼堂并与当地人员发生交火。消息人士说，以军当时正搜查一名涉嫌驾车冲撞以军检查站并造成两名以军士兵死亡的巴勒斯坦人。 以色列警方3日在一份声明中说，以色列警方当天与国防军一同进入纳布卢斯市，准备逮捕一名巴勒斯坦嫌疑人。这名嫌疑人随身带枪，试图逃跑，被警方开枪打死。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7178297.d.html</link>
            <guid>3643130</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥执政党候选人辛鲍姆宣布赢得总统选举，有望成为墨首位女总统】据美联社报道，墨西哥执政党国家复兴运动党所在竞选联盟总统候选人克劳迪娅·辛鲍姆3日凌晨在首都墨西哥城宣布赢得总统选举胜利，有望成为墨西哥史上首位女总统。墨西哥总统洛佩斯通过社交媒体对辛鲍姆表示祝贺。“我们构建了一个多元、民主的墨西哥，尽管许多人不完全同意我们的计划，但我们必须和平、和谐地前行，急需建设一个公平和更加繁荣的国家”。美联社称，辛鲍姆在新闻发布会上表示，其他两名总统候选人已致电向她表示祝贺。最终结果预计在5日到8日间公布。如果选举结果获得确认，辛鲍姆将于10月1日开始执政。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3954943.d.html</link>
            <guid>3643129</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多方向击退乌军 乌称继续坚守防线】俄罗斯国防部6月3日通报称，俄军在多个方向击退乌军十余次反攻，摧毁乌军多座野战武器弹药库，以及榴弹炮等装备和一套电子战设备。俄军防空系统击落多架无人机，多枚导弹、航空炸弹和火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部3日晚间发布战报信息称，在过去24小时内，前线地区共发生了102次交战。乌军继续坚守防线，防御并摧毁俄军的进攻。沃尔昌斯克、库皮扬斯克等地区的战斗仍在继续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3845838.d.html</link>
            <guid>3643128</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及重申抵制以军在拉法口岸的军事存在】 6月3日，正在西班牙访问的埃及外交部长舒凯里与西班牙外交大臣阿尔瓦雷斯进行会面。在之后的新闻发布会上，舒凯里再次强调，埃及明确抵制以色列在拉法口岸的军事存在，要求以色列放弃对拉法口岸的控制，以便重新开放拉法口岸。舒凯里同时呼吁哈马斯和以色列双方接受此前由美方公布的加沙停火协议草案。上月，以军控制加沙地带一侧拉法口岸，并关闭口岸，导致救援物资无法及时进入加沙地带，当地人道主义局势进一步恶化。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7177566.d.html</link>
            <guid>3643127</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超长期特别国债陆续发行，多地积极部署项目申报工作】备受市场关注的超长期特别国债发行已“启幕”，截至6月3日，超长期特别国债已完成两期发行，共发行800亿元。 财政部5月31日发布的《关于2024年超长期特别国债（一期）第一次续发行工作有关事宜的通知》显示，财政部拟第一次续发行2024年超长期特别国债（一期）（30年期），竞争性招标面值总额450亿元，将在6月7日进行招标。按照财政部此前公布的发行安排，今年1万亿元超长期特别国债将在5月份至11月份共分22次，相对均匀地陆续发行。 在超长期特别国债陆续发行的同时，记者注意到，近期上海、北京、湖南等多地也在积极部署超长期特别国债项目申报工作。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3953782.d.html</link>
            <guid>3643126</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称在别尔哥罗德州击落多架乌军无人机】当地时间6月3日，俄罗斯国防部通报称，俄军防空系统在别尔哥罗德州先后击落多架乌克兰无人机。 此外，俄军还在别尔哥罗德州上空拦截了数枚乌军发射的“赤杨”火箭弹。对此，乌克兰方面尚未作出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3953506.d.html</link>
            <guid>3643125</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:52:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年一季度商业银行净利润增幅同比收窄】近日，国家金融监督管理总局公布2024年一季度商业银行主要经营及监管指标。数据显示，今年一季度，商业银行实现净利润6723亿元，同比增长0.7%，增幅较上年同期收窄。分银行类型来看，今年一季度，仅大型商业银行的净利润出现同比下滑，股份制商业银行、城市商业银行、民营银行、农村商业银行、外资银行的净利润同比增幅分别为1.13%、4.04%、6.25%、15.50%及31.34%。净息差方面，今年一季度商业银行净息差为1.54%，较2023年四季度的1.69%下降15个基点。“受存量资产重定价效应影响，银行业一季度净息差有明显下降。”星图金融研究院副院长薛洪言表示，这主要有两方面原因，一是存量贷款重定价效应，存量房贷利率下降的部分效果会在今年体现出来；二是2月份5年期及以上LPR（贷款市场报价利率）下降25个基点，新增中长期贷款利率下降。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7066938.d.html</link>
            <guid>3643124</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【32家公募获批增加12.3亿美元QDII投资额度】国家外汇管理局5月31日发布的最新合格境内机构投资者（QDII）投资额度审批情况表显示，截至5月31日，我国QDII投资额度累计批准达1677.89亿美元。而与之对比，截至4月末，我国QDII投资额度累计批准1655.19亿美元。据记者梳理，与截至4月末QDII投资额度相比，此次共有32家公募基金公司的QDII投资额度有所增加，新增额度共计12.3亿美元，占总新增额度的60.79%。而此次名单中还出现了1家首次获批QDII投资额度的基金公司，即西部利得基金。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7175884.d.html</link>
            <guid>3643123</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Nippon Chuzo研究3D打印机零部件的制造方法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3952585.d.html</link>
            <guid>3643122</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度险资年化综合投资收益率冲高至7.36%，投资资产重新分类或为主因】近日，国家金融监督管理总局披露的保险资金运用情况表显示，截至今年一季度末，保险行业资金运用余额约为29.94万亿元，今年一季度年化财务投资收益率为2.24%，年化综合投资收益率达7.36%。由此可见，一季度险资两项投资收益率指标相差5个百分点以上。同时，与去年同期相比，险资的年化财务投资收益率下降1.16个百分点，而年化综合投资收益率则上升了2.12个百分点。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7175667.d.html</link>
            <guid>3643121</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意法半导体建造全球首个集成碳化硅工厂，欧洲首次实现200mm SiC晶圆的大规模生产】 据媒体报道，意法半导体近日宣布，计划在意大利卡塔尼亚建立全球首个专注于 200mm 集成碳化硅（SiC）的工厂，该工厂将专注于功率器件和模块的制造，同时涵盖测试与封装流程。公司总裁表示，卡塔尼亚的碳化硅园区将全面释放其集成能力，预计在未来几十年内，为意法半导体在汽车和工业领域中的碳化硅技术领先地位奠定坚实基础。]]></title>
            <guid>3643120</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RCEP对15个签署国全面生效满一年，政策红利持续释放】6月2日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）对15个签署国全面生效满一年。2020年11月15日，东盟10国和澳大利亚、中国、日本、韩国、新西兰共同签署RCEP，并推动协定于2022年1月1日正式生效。2023年6月2日，RCEP对菲律宾正式生效，至此，协定对15个签署国全面生效。RCEP区域总人口、GDP总值、货物贸易金额均占全球比重约30%，协定对15方全面生效标志着全球人口最多、经贸规模最大、最具发展潜力的自由贸易区进入全面实施的新阶段。一年来，RCEP不断释放政策红利，各成员国间经贸往来愈发活跃，众多企业也从RCEP全面生效带来的关税优惠、通关简化、贸易投资便利化等红利中受益。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3843710.d.html</link>
            <guid>3643119</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下游消费低迷全球棉价腰斩，棉企利用金融工具应对新一轮过剩危机】全球棉花市场正在迎来新一轮供应过剩危机。新年度全球棉花市场的供应有望创下新高，而消费或持续低迷——这一判断也成为“中国棉业发展高峰论坛”与会嘉宾的共识，该高峰论坛刚于5月底完成召开。棉花价格中长期的悲观预期，正在国内涉棉企业中进一步增强。当前，库存过剩局面已经在美棉期货上明显体现。纽约棉花期货主力合约价格已较2年前的高点下跌51%，国内棉花期货主力合约价格跌幅也达到33%。尽管价格跌幅已较大，但是皮棉的市场销售进度仍然缓慢。面对原料供应端冲击和终端有效需求不足的双重压力，国内棉纺织业运行明显承压，企业盈利难度也持续增大。业内专家提醒，涉棉企业要加强市场研判，充分利用金融工具对冲风险。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3952221.d.html</link>
            <guid>3643118</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“以旧换新”拉动作用显著 5月新能源车销量亮眼】“‘以旧换新’政策实施以来，我们店的换购率达到70%，综合优惠力度大，用户换购意愿强。”苏州锦畅银河体验中心工作人员告诉记者。自今年4月商务部等七部门发布《汽车以旧换新补贴实施细则》的通知以来，地方政府、车企以及经销商等推出了多重“换新”优惠，消费者购车、换车潜力加快释放。截至6月3日，已有多家新能源汽车品牌发布5月销量成绩单，比亚迪达到33.18万辆，埃安、理想、鸿蒙智行均突破3万辆。整体来看，在“以旧换新”政策的拉动下，多家新能源汽车品牌销量实现环比增长。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7066426.d.html</link>
            <guid>3643117</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大因素共振，深沪外贸格局正在重塑】如果按进出口总值来排名，中国外贸的十强城市，大多数来自东部沿海地区。沿海，意味着更靠近国际市场，也意味着能够更快速地察觉潮水的流向，更切身地感知外贸的冷暖。上海与深圳，历来是中国外贸城市中两颗最耀眼的明珠，一颗落在黄浦江边，一颗缀于深圳湾上，在“外贸第一城”的竞逐中相互促进，共同成长。最近，各大城市今年前4个月的外贸数据出炉。深圳进出口总值达1.41万亿元，并以0.02万亿元的微弱优势领先于上海，在时隔近十年后重新赢得进出口总值第一的桂冠。这一变化，不仅是两座城市贸易主体的差异所致，也透露出在当前新形势下，外贸方式的不同、外贸伙伴的构成都将直接影响进出口的表现。对于外贸城市而言，如何把握左右潮水流向的变量，是决定自身外贸韧性的关键所在。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzm3843373.d.html</link>
            <guid>3643116</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI大模型加速“出海”，探索本地化方案刻不容缓】近期，华为、阿里云、科大讯飞等企业纷纷公布大模型“出海”新进展，我国AI大模型加快“出海”。专家认为，从依靠劳动力优势生产的产品转向更高端的技术和服务输出，反映出国内企业竞争力不断提升。随着全球人工智能治理日趋严格，中国企业在“出海”过程中应充分了解海外地区相关法律，并积极探索本地化方案。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3951788.d.html</link>
            <guid>3643115</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【让内地人上头的香港保险 “靓”在何处】“赴港投保全流程分享”“高效香港投保，半天搞定！”“想为孩子投保一份香港保单，值得入手吗？”……在社交媒体上，不时有消费者分享成功赴港投保攻略，也有部分潜在消费者发帖咨询问题。随着内地存款利率走低、保险产品预定利率下调等，不少消费者将目光投向香港保险市场。记者调研了解到，在预期收益率较高、功能灵活等优势加持下，香港的储蓄分红险受到内地消费者青睐。不过，业内人士提示，赴港投资需要谨慎，预期收益率是演示利益，并非实际收益，存在不确定性。此外，投资者需了解两地在法律、监管等方面的差异。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7174920.d.html</link>
            <guid>3643114</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果回应M2iPadAir核心数量变更：性能参数正确】苹果公司针对官网修改 M2 iPad Air 芯片规格参数，将图形处理器核心数量从 10 核修改为 9 核，6月3日发布声明表示修改后的数据是正确的。“Apple.com 官网已更正 M2 iPad Air 的核心数量。M2 iPad Air 所有公开性能均基于 9 核 GPU 获得，且准确无误。” 苹果公司声明的关键在于“性能部分没有变化”，苹果官方提供的性能标准如下： M2 芯片为 iPad Air 的性能再次带来重大飞跃，8 核中央处理器和 10 核图形处理器（官方 iPad Air 新闻稿中仍未修改）带来更强劲性能。 配合更高速的内存带宽，新款 iPad Air 在处理许多生产力和创作类任务时，相比搭载 M1 芯片的前代机型提速近 50%。 而相比搭载 A14 仿生芯片的 iPad Air 机型，新款 iPad Air 性能提升最高可达 3 倍。 依托 M2 芯片，新款 iPad Air 强力支持各种 AI 实用功能，更高效的 16 核神经网络引擎，相比 M1 芯片提速最高可达 40% 之多。 这是苹果公司首次销售配备 9 核 GPU 的 M2 设备。通常情况下，苹果会提供 8 核和 10 核 GPU 配置，并根据电脑的不同提供更高的选择。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7066131.d.html</link>
            <guid>3643113</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赴港投保暗面： “麻烦”从拿了高额返佣开始】“我去年在香港买了一份重疾险，前段时间又买了一份储蓄险，这两份保险基本能满足我的保障需求。”广东的赵女士告诉中国证券报记者，内地存款利率、保险预定利率均在下降，而香港储蓄险的预期收益率相对较高。自2023年2月6日香港与内地恢复通关以来，赴港投保热潮持续涌动。香港保险业监管局5月31日发布数据显示，2024年一季度，内地访客赴港投保保费156.26亿港元，同比增长62.6%。随着投保热度攀升，违法违规销售香港保险的现象有所增多。记者调研了解到，一些保险经纪公司为拉客户而返佣，也有一些保险经纪公司与内地机构合作，签订转介协议在内地非法销售香港保单。业内人士提示，返佣、无牌销售保单行为带来较大风险，消费者权益可能遭受损害。建议消费者投保前认清销售人员资质，从持牌机构及人士处购买保险产品。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzn7174848.d.html</link>
            <guid>3643112</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6月首个交易日A股震荡，机构称市场调整空间有限】6月3日，A股在6月首个交易日震荡，市场成交放量，成交额超8300亿元，上证指数小幅下跌，深证成指、创业板指均上涨。整个A股市场超900只股票上涨，CPO、存储芯片等板块表现活跃。分析人士认为，A股市场震荡整理、成交量低位徘徊的特征可能仍将延续一段时间，行情进一步调整的空间大概率有限。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7066105.d.html</link>
            <guid>3643111</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：众多日本公司将推出10亿美元规模的氢基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3951514.d.html</link>
            <guid>3643110</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策支持加码，引导外资企业“链”上布局】商务部日前在第十三届中部博览会期间召开“投资中国”外国投资促进机构圆桌会。“中国政府坚定不移扩大对外开放，不断优化营商环境，切实保护外资企业合法权益。欢迎各国投资促进机构积极参与‘投资中国’活动，让更多外国企业走进中国，投资中国。”商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激在会上表示，“我们将大力支持外国投资促进机构在华发展投促业务，为‘投资中国’作出积极贡献。” 专家认为，我国在利用外资方面仍存巨大空间，鼓励支持先进制造业和高端服务业等领域投资，引导外资加大在中国产业链上下游布局是下阶段政策加力方向。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzq3951406.d.html</link>
            <guid>3643109</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球资产“风口”轮动，下一阵风吹向哪里】今年以来，全球资产“风口”不断轮动，比特币、黄金、日股、港股等资产交替上涨。在业内人士看来，推动全球资产“风口”轮动的主要因素是投资者对全球经济以及主要经济体央行政策的预期不断调整。与此同时，各类资产自身的特征也在驱动着行情不断发生变化。站在当前时点，多家机构表示，在利率下行趋势已基本确立的背景下，未来风险资产的上涨空间更大。具体到投资方向，科技成长板块仍是市场的中长期主线。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpkzi7065806.d.html</link>
            <guid>3643108</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汇丰银行称，我们对布油2024年的价格假设仍为82美元/桶，包括2024下半年为80美元/桶，2025年起降至76.5美元/桶。]]></title>
            <guid>3643107</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>