<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 23:18:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气：所属宝尔捷公司10台航空机器人交付】 截至目前，宝尔捷公司已成功交付湾流宇航10台该型重型机器人，并全部投入机翼装配生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2545417.d.html</link>
            <guid>2982339</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:17:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规模年均增长超50% 智算为人工智能夯实“算力底座”】从人脸识别、智能语音播报，到自动驾驶、工业数字孪生，看得见的智慧应用背后，是看不见的智能算力在支撑。根据相关统计和测算，目前全国超过30个城市在建或筹建智算中心，未来5年我国智能算力规模年复合增长率将达52.3%。智算中心的创新发展，将进一步为人工智能夯实“算力底座”，成为带动人工智能及相关产业快速发展的新引擎。]]></title>
            <guid>2982338</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石药集团：与CORBUS PHARMACEUTICALS就SYS6002订立独家授权协议】 石药集团港交所公告称，已与Corbus Pharmaceuticals就本集团重组人源化抗Nectin-4抗体药物偶联物SYS6002在美国、欧盟国家、英国、加拿大、澳大利亚、冰岛、列支敦士登、挪威及瑞士的开发及商业化订立独家授权协议。]]></title>
            <guid>2982337</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地重大项目投资清单出炉 总投资额达21.5万亿元】今年以来，各地发力扩大投资。据梳理，截至2月12日，多地发布了2023年重大项目投资清单，总投资额合计达21.5万亿元。从投资项目清单来看，新老基建投资共同发力，涵盖基础设施、人工智能、信息智能、新材料等领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2544108.d.html</link>
            <guid>2982336</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ChatGPT引爆算力需求 算力基础设施建设正引领产业新方向】 据证券日报，随着近期ChatGPT的爆火出圈,以大模型、大数据，高算力为基础的人工智能内容自动生成技术（AIGC）被推上“热搜”，进而打开市场对算力需求的想象空间。事实上，近年来，算力技术正逐渐渗透于生活的方方面面，各类融合应用竞相涌现。算力基础设施建设更是作为释放数据优势、推动数字经济创新发展的重要“底座”，成为推动各地数字经济发展、发挥投资拉动作用的热点领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9320840.d.html</link>
            <guid>2982335</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地方、央企纷纷发力新能源建设 产业链迎来新气象】记者梳理发现，近期多个地方、央企着手加快推进新能源项目建设和招标工作，产业链上下游迎来新气象。第三方公司统计数据显示，近期，多晶硅、硅片、电池片等光伏产业链各环节成交价格、光伏产业链中上游及中游价格普遍反弹。安信国际证券新能源行业团队认为，这表明组件端开工率提升，也反映出市场对组件需求将在节后逐步释放的预期。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9320107.d.html</link>
            <guid>2982334</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设“踩油门” 央企扩投资干劲足】春日至，干劲足。“今年，雄安新区计划年内开工220千伏输变电工程2项，110千伏输变电工程3项。”国网雄安新区供电公司规划设计中心专责蒋雨说。当前的雄安新区一派繁忙景象，位于容东片区的110千伏南郑变电站内，塔吊林立，百余名工人在现场进行桩间土清理、第二道支撑打孔植筋等工作。近期，央企重大项目建设加快推进。业内人士认为，随着一个个重大项目“跑”出更多实物工作量，叠加政策对央企扩大有效投资的支持力度加码，预计今年新老基建投资增速仍将维持相对高位。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2542267.d.html</link>
            <guid>2982333</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:15:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5家支付机构离场 支付牌照累计注销数量达75张】开年以来，已有5家支付机构“离场”。2月10日，央行官网更新了支付机构已注销许可名单，名单上新增5家机构，本次更新后，拥有支付业务许可的机构仅剩196家，支付牌照再次缩减。易观分析金融行业高级咨询顾问苏筱芮表示，“近年来，支付行业一直保持着监管高压态势，各类罚单及通报均保持高位，支付牌照缩减反映出行业优胜劣汰加速及监管对违规零容忍的态度。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9318870.d.html</link>
            <guid>2982332</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小休整不改上涨大趋势 机构建言掘金中小成长股】A股开年以来的持续修复行情在上周出现小幅盘整，但信贷数据的“开门红”仍为后市行情提供了积极预期。在业内人士看来，2022年10月底以来的上涨行情仍未结束，调整反而提供了加仓机遇。从配置来看，当前成长风格尤其是中小市值成长股成为机构配置共识，储能、军工、信创、新能源汽车等仍是关注重点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2539466.d.html</link>
            <guid>2982331</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国天然气期货亚盘涨幅扩大至3.00%，现报2.590美元/百万英热。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2539021.d.html</link>
            <guid>2982330</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场活力增强 科技公司竞相加码人工智能赛道】时下大热的ChatGPT概念正引得国内科技企业争相宣布在AI赛道的最新进展。梳理发现，除谷歌为首的一批海外公司外，百度、阿里、京东、网易等国内科技公司也相继宣布将推出类似ChatGPT的智能人机对话工具。同时，以搜索引擎行业为开端，巨头之间开启了对未来市场的争夺战。业内人士表示，ChatGPT让AI行业看到技术水平发展的新高度，以及通用大模型可能存在的商业潜力，使得众多公司纷纷加码。随着国内行业龙头加紧推进相关研发，与下游场景加快融合，国内AI市场活力将进一步增强。]]></title>
            <guid>2982329</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：外汇市场均衡平稳基础牢固】 数据显示，截至1月末，我国外汇储备规模为31845亿美元，较去年末上升568亿美元，升幅为1.82%，连续4个月回升。自去年以来，面对复杂严峻的国际形势，我国外汇市场运行总体经受住了考验，人民币汇率在全球主要货币中表现相对稳健，跨境资金流动更趋均衡。接下来，相关部门将进一步提升跨境贸易和投融资便利化水平，继续推进外汇市场发展和对外开放，更好服务实体经济高质量发展。]]></title>
            <guid>2982328</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数2月13日（周一）开盘下跌17.40点，跌幅0.23%，报7416.30点。]]></title>
            <guid>2982327</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月动力电池装车量出炉 第二梯队企业排名变数大】据中证报，根据中国汽车动力电池产业创新联盟最新数据，2023年1月我国动力电池装车量16.1GWh，同比下降0.3%，环比下降55.4%。从装车量排名看，宁德时代、比亚迪、中创新航依旧位列装车量排名前三，其他名次企业再度生变，动力电池第二梯队企业竞争白热化。业内人士表示，配套热销新能源车型是第二梯队动力电池厂商装车量快速起量的主要驱动力，同时车企为了保障供应链安全、稳定，也会引入多家电池供应商，预计2023年第二梯队动力电池企业竞争格局仍存变数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2538022.d.html</link>
            <guid>2982326</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:10:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：稀土价格上行通道或开启】据中证报，统计数据显示，截至目前，已有12家稀土上市公司披露2022年业绩预告或快报，除包钢股份外，全部预喜。业内人士表示，稀土价格的政策底已明确，2023年国内稀土指标增速或放缓。在供应格局持续优化和需求有望迎来全面复苏的背景下，稀土价格上行通道或已开启。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9314875.d.html</link>
            <guid>2982325</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内交易所债市募资超3000亿元 做市交易首周市场活跃度提升】据Wind数据统计，截至2月12日，今年以来交易所发行487只债券，合计募资3078.8亿元（含可转债）。接受采访的专家表示，预计今年交易所债市将聚焦服务科技创新、绿色发展等国家战略，加大对实体经济支持力度，融资规模将持续提升。另外，引入做市商制度后，交易所债市交易活跃度有望上升，债券市场运行也将更为平稳。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9314757.d.html</link>
            <guid>2982324</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩产迭起 隔膜行业竞争格局生变】据中证报，近日，隔膜行业再迎扩产潮。星源材质、东风股份接连宣布投建锂离子电池隔膜项目，看好行业发展前景。此外，受行业高景气影响，多家隔膜企业2022年业绩预喜。业内人士预计，随着多家企业隔膜产能逐渐进入释放期，且新进入者持续涌入，2023年隔膜行业竞争格局生变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9313477.d.html</link>
            <guid>2982322</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：摩根大通与乌克兰总统泽连斯基签署谅解备忘录，为其提供投资基金用于重建乌克兰。]]></title>
            <guid>2982321</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一美股、现货金银、国际原油基本平开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9309691.d.html</link>
            <guid>2982319</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美加连续两天击落“不明飞行物”】 当地时间10日和11日，美军接连在阿拉斯加上空和加拿大西北部上空击落“不明飞行物”，美方和加方分别确认了上述两项行动，但未就物体的功能、目的地和来源国披露更多细节。不过，美方密集行动仍然引起关注。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9307736.d.html</link>
            <guid>2982318</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：与中国经济“脱钩”是可怕的错误想法】 文章指出，美国商务部公布的最新数据显示，2022年美中之间的商品贸易总额增至6906亿美元，超过2018年的纪录，创历史新高。同时，美国对华商品贸易逆差扩大8%，达到3829亿美元，仅次于2018年4194亿美元的最高纪录。这再次表明，市场规律不以人的意志为转移。美国一些政客和媒体虽极力渲染“脱钩断链”，但显然，企业和消费者对此并不买账。一些人鼓噪对华“脱钩”为何总是事与愿违？从中美经贸关系看，两国经贸合作是基于比较优势和市场选择形成的结构高度互补、利益深度交融的互利共赢关系。美一些人执迷于为“脱钩”造势，却忽视和违逆经济全球化发展大势。美国一些人力图“脱钩”，最终受损的只会是自己。]]></title>
            <guid>2982317</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拒绝与俄“无条件”谈判，称“只有乌克兰胜利才能结束欧洲战争”】 “俄罗斯向乌克兰阐述和谈立场”，今日俄罗斯电视台12日以此为题报道称，俄罗斯副外长韦尔希宁11日表示，俄罗斯已准备好与乌克兰进行无条件谈判。俄媒认为，韦尔希宁此番表态字里行间透露出非常重要的表述和潜台词，准确传达俄方实质立场。不过，乌方对此并没有积极回应，并宣称只有乌克兰的胜利才能结束“欧洲战争”。从战场上的态势来看，俄乌双方仍将军事手段作为解决矛盾的主要方式。有分析认为，俄方要求把乌东地区的赫尔松等地拿在手里作为谈判筹码，而乌方表态是要拿回全部领土，这就导致谈判没有基础。此外，美西方不断深度介入冲突，也让俄乌双方妥协和退让的空间越来越小。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9294749.d.html</link>
            <guid>2982316</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：阿达尼将增长目标和资本开支砍半】 一度成为亚洲首富的印度阿达尼（Gautam Adani）的大型企业集团已经将营收增长目标减半，并计划推迟新增资本开支。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2516884.d.html</link>
            <guid>2982315</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[星展集团第四季度净利润为23.4亿新元，预估为21.7亿新元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2516604.d.html</link>
            <guid>2982311</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军目标 乌称打击俄军弹药库】2月12日，俄罗斯国防部发言人科纳申科夫通报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向打击乌军人员和武器装备。俄空天军在哈尔科夫地区使用高精度武器打击了为乌克兰军队组装坦克和装甲车的车间。同一天，乌克兰武装部队总参谋部称，乌军对俄军人员、武器装备、弹药库等目标进行了打击。乌克兰武装部队总参谋部还称，俄军集中力量在巴赫穆特、阿夫杰耶夫卡等地发动进攻行动，俄军还使用战机攻击乌军阵地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9292005.d.html</link>
            <guid>2982304</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内：未来中国相关部门仍将继续增持黄金储备】一段时间以来，伴随着外汇储备规模的持续回升，在我国官方储备资产中，黄金的持有量也在逐月上涨。各国央行积极增持黄金主要出于规避信用货币风险、储备资产多元化的考虑。展望后市，业内人士预计，未来中国相关部门仍将继续增持黄金储备。毕竟，面对欧美经济衰退风险加大所衍生的金融市场剧烈波动风险，增持黄金能更好地保障中国外汇储备规模平稳波动。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9288749.d.html</link>
            <guid>2982298</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:32:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南宁“房贷年龄期限延长至80岁”背后：新房供求均创近年新低，库存去化需20个月】 2月11日，南宁多个楼盘对外宣称“住房按揭贷款年龄期限可延长至80岁”，多家银行确认了该消息，已有部分银行开始执行该政策。南宁此次“大手笔”的放松信贷政策，与其楼市现状不无关系。国家统计局数据显示，自2021年7月开始，南宁二手房价格开始下跌，截至2022年底，南宁二手房价格已经连续下跌18个月。另据安居客数据，今年2月份以来南宁的二手房均价为10534 元/平方米，较2021年7月的高点1.16万元/平方米下跌幅度达到了9.48%，跌回2018年的水平。在新房供求方面，南宁创下近年来新低。截至2022年底，南宁新建商品住宅库存量为753万平方米，消化周期为20个月；其中去化周期最长的邕宁区则达到了25个月。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9288257.d.html</link>
            <guid>2982292</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企今年投资重点敲定，系列支持政策在途】 近日国资委印发《关于做好2023年中央企业投资管理进一步扩大有效投资有关事项的通知》，明确2023年投资工作重点。据悉，国资委正在研究形成支持企业扩大有效投资的一系列政策“组合拳”，进一步激发企业投资意愿和主动性。同时，组织企业科学编制投资计划，逐户确定投资规模，加强投资情况监测分析，推动重点企业和重点项目投资进度按照时间节点有序推进，形成更多实物工作量，以真金白银的投资增长拉动带动经济增长。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9285717.d.html</link>
            <guid>2982279</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利宣布极氪与投资者订立购股协议 涉资约51亿】吉利汽车港交所公告，2023年2月12日，极氪与五名投资者订立购股协议，该等投资者同意向极氪认购及购买合共1.3937亿股A系列优先股，总代价为7.5亿美元（折合约人民币50.91亿）。投资者包括宁德时代、越秀产业基金等。极氪筹集额外资金为其潜在的未来增长和扩张机会以及其营运资金需求提供资金，将有利于吉利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzmc2503202.d.html</link>
            <guid>2982248</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储3月加息25个基点的概率为90.8%】CME“美联储观察”：美联储3月加息25个基点至4.75%-5.00%区间的概率为90.8%，加息50个基点至5.00%-5.25%区间的概率为9.2%；到5月累计加息25个基点的概率为22.0%，累计加息50个基点的概率为71.0%，累计加息75个基点至5.25%-5.50%区间的概率为7.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9273164.d.html</link>
            <guid>2982205</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：香奈儿的所有人Mousse Partners可能会持股罗斯柴尔德。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9270630.d.html</link>
            <guid>2982196</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：打新“无脑赚钱”模式将不复存在】 全面注册制对公募基金的风险应对能力也提出新的要求，打新“无脑赚钱”模式将不复存在，公募基金的投研周期将会在很大程度上前置。实际上，今年以来“双创”板块+主板的网下打新遭遇破发已呈常态化。在全面注册制实施后，打新“躺赢”的可能性更小，退市风险对基金公司的考验才刚刚开始，市场熟悉的公募基金打新策略将会受到明显的影响。传统的打新策略某种程度上是市场竞争不充分的制度溢价，但随着注册制的广泛推开，这一溢价将会逐步消失，依靠资金实力进行的打新策略，因为缺乏挑战性，将渐渐沦为边缘策略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9268591.d.html</link>
            <guid>2982182</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：外汇市场均衡平稳基础牢固】展望未来，外部环境仍存在不确定性因素，但我国经济韧性强、潜力大、活力足，长期向好的基本面没有改变，我国外汇市场有基础、有条件保持平稳运行，跨境资金流动将更加稳定。近期主要发达经济体通胀数据回落，经济下行压力加大，货币政策紧缩节奏可能有所放缓，相关溢出影响将边际减弱。相信在我国经济企稳回升、人民币资产吸引力增强，以及人民币资产避险属性凸显等因素支撑下，外资将继续稳步投资我国证券市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9267884.d.html</link>
            <guid>2982178</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一扫阴霾，私募业绩年内强势反弹】 今年首月A股强势开局，私募基金一扫去年的阴霾，产品净值迎来了一轮快速修复，不少产品收复失地甚至创出新高。数据显示，百亿私募景林、正圆、喆颢、阿巴马等单月就收获了超10%的收益。值得注意的是，在私募净值快速反弹之际，同一个私募基金经理旗下不同产品净值涨跌不一，甚至分化巨大。比如东方港湾但斌旗下部分产品净值反弹，但还有部分产品却微涨，近日在市场上引发较大争议。展望2023年，淡水泉表示，今年是基本面选股的好年份，将从标的公司是否具有更好性价比角度出发，来优化组合结构。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnzme9265034.d.html</link>
            <guid>2982170</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚10年期国债收益率涨11个基点至3.82％，创一个月来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvcf2609914.d.html</link>
            <guid>2982132</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月信贷超预期，全年投放轮廓已浮现】 令市场期待的1月信贷“开门红”终于落地，而且信贷总量和结构均超过预期。此外，一份调研数据显示，有24家上市银行接受了2023年信贷新增投放计划的调研，其中2023年信贷投放增量比上一年多的有10家银行；有6家银行在增量绝对额上要求2023年信贷投放增量同比持平2022年；另有3家银行以新增信贷同比增速来设定投放目标，要求新增信贷增速不低于2022年。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvcf2599428.d.html</link>
            <guid>2982050</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版评论：ChatGPT写研报像模像样，取代“金融民工”道阻且长】 ChatGPT会给出怎样的答案，仍取决于使用者给予它怎样的问题引导。就好像如果设计师无法画出精准的图纸，再优秀的施工队也建造不出期待的房子一样。其实，随着人类技术的发展，新技术替代旧技术已多次出现，但也仅限于提高效率，离彻底取代人依然遥远。金融行业作为当今社会最精密的行业之一，集高等数学、经济学、社会学等专业于一体，人工智能想将“金融民工”取而代之，不能说绝对没可能，但要走的路一定还很长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvcf2594177.d.html</link>
            <guid>2982042</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG化学 CEO：拜登的“气候税法案”让（原材料供应市场）局势变得更加复杂化；确保足够的原材料供应是“当务之急”。]]></title>
            <guid>2982041</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG化学 CEO：寻求与矿业公司就电动汽车材料进行合作，但我们不会成为一家矿业公司。]]></title>
            <guid>2982013</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:04:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：G7外长将在周五举行的慕尼黑安全会议期间会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvch9352286.d.html</link>
            <guid>2981963</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:52:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西南宁房贷年龄期限可延至80岁，个别房企明确表示：“已在跟进”】 2月11日，有媒体报道，广西南宁多个楼盘对外宣称“住房按揭贷款年龄期限可延长至80岁”，目前已有部分银行在执行。对此，多位南宁本地楼盘销售人员确认了此事。“延长到80岁的意思就是说50岁之前的人都有机会能够足额贷，对于这部分人群来说，是一个较好的消息。”易居研究院研究总监严跃进表示。截至目前，包括大唐地产、龙光地产、银光地产、绿地集团等南宁多家房企的相关营销负责人均称已知悉该项政策，个别房企明确表示“已在跟进”，近期旗下多个主力楼盘将与合作银行推出类似房贷政策。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvch9341132.d.html</link>
            <guid>2981894</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金看好ChatGPT未来场景应用，部分产品已提前布局】 在多位分析人士看来，ChatGPT目前已催生了相关概念股。根据Wind统计和基金四季报显示，已有部分基金提前布局相关个股。多位公募基金经理表示，ChatGPT是AI技术进步的表现，基于未来各类应用场景的加快推广，其市场发展空间必将广阔，ChatGPT概念股也存在一定投资吸引力。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvcf2557843.d.html</link>
            <guid>2981840</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，美国路易斯安那州巴吞鲁日市于1月22日发生的致12人受伤的大规模枪击事件的犯罪嫌疑人在2月10日被捕。]]></title>
            <guid>2981811</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛CEO：早就该裁员】 高盛集团CEO Solomon表示，他应该按照自己的直觉，尽早采取行动裁员。所罗门在迈阿密与约400名高盛合伙人举行的一次私人会议上表示，尽管去年第二季度开始出现不利迹象，但他在裁员方面行动过于缓慢。“如果早点采取行动，最终的裁员可能不会那么激烈”。所罗门在对合作伙伴的讲话中还强调了高盛交易和投资银行业务的潜在实力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvch9328078.d.html</link>
            <guid>2981796</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家航司重启“抢人”模式，有岗位报名者数以千计】 从去年10月份开始，首都航空、南方航空、吉祥航空、厦门航空、海南航空等多家航司就已经开启“抢人”模式。除乘务员、安全员、地面保障服务人员等热门岗位外，部分航司招聘还涉及外语特长乘务员、航材工程师、航空医师等岗位。春秋航空方面表示：“此次招聘根据公司航线运力的恢复情况开展，其中仅乘务员、安全员岗位就已吸引2000余人网上报名。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnvcf2532618.d.html</link>
            <guid>2981795</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 19:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“第三支箭”落地后房企融资动起来，万科等16家上市公司拟融资，总额不超573.15亿元】 得益于去年年底证监会出台调整优化房企股权融资五项措施，多家房企推出定增方案。据Wind资讯数据统计，截至2月12日晚间，按照申万2021行业分类，已有万科、保利发展、招商蛇口等16家A股上市房企发布定增预案，预计总募集资金不超过573.15亿元。其中，万科、保利发展、华发股份分别以150亿元、125亿元、60亿元位居前三，外高桥、荣盛发展、大名城等公司募资上限不低于30亿元。（证券日报）]]></title>
            <guid>2981794</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 19:27:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科方面人士：深圳地铁未在提前确定的增发对象之列，主要受再融资规则所限】 从金额上看，此次万科拟募资不超过150亿元，为（“第三支箭”以来）目前房企定增方案募资金额之最。万科方面人士解释称：“深圳地铁此次未在提前确定的增发对象之列，主要受再融资规则所限。据悉，根据2020年起实施的《上市公司非公开发行股票实施细则》，不是控股股东的第一大股东，不属于董事会可提前确定的发行对象。因此，深圳地铁作为万科第一大股东但非控股股东，即使有心参与此次定增，也无法在当前阶段就被提前确定为发行对象。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnqvi2644668.d.html</link>
            <guid>2981793</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 19:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财赎回资金“回流”债市，新型产品有助平抑净值波动】 近日，多家券商发布的测算数据显示，1月30日至2月3日，银行理财资金在二级市场净买入现券约百亿元（不同机构测算结果略有差异），这是自去年11月份银行理财“赎回潮”发生以来，银行理财资金单周首度净买入现券。国盛证券固收团队首席分析师杨业伟表示，随着银行理财自身产品调整，理财赎回资金从银行表内和其他渠道再度进入市场。目前，银行理财资金主要配置固收资产，其中过半资产流向债市。从趋势看，受访专家认为，混合估值法等新型理财产品的密集推出有望吸引更多配置资金流入债市。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnqvk9410997.d.html</link>
            <guid>2981792</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 18:54:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版评论：1月份信贷实现“开门红”，“拼经济”意志已传递给银行和市场】 全国多地新春“第一会”释放出的“开年就是开工、开工就要实干”的信号，旨在强调政策要靠前发力，推动形成更多实物工作量，确保和力争今年首季度经济的“开门稳”。数据显示，1月份，制造业采购经理指数(PMI)为50.1%，重返扩张区间，供需两端同步改善，企业信心明显增强，制造业景气水平亦明显回升。信贷的“开门红”，社融规模的超预期，都为经济内生融资需求的回升开了一个好头。随着消费需求的持续恢复，金融对经济增长的支持动力强势充沛，企业内生动力持续释放，中国经济逐渐重启并加速复苏，完全可期。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-13/detail-imyfnqvk9402492.d.html</link>
            <guid>2981791</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 18:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>