<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 23:15:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金短线走低逾4美元，跌破1990美元/盎司，日内跌0.18%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrsaa7786331.d.html</link>
            <guid>3352425</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业证券：多重积极变化正不断出现，四季度市场有望逐步走出底部】 兴业证券近日研报指出，随着当前全球流动性预期转松、美债利率快速回落之下，外资边际回暖并有望逐步打破负反馈，同时国内“经济底”、“盈利底”反复得到确认，基本面持续企稳回升，叠加决策层持续发力政策宽松，多重积极变化正不断出现，四季度市场有望逐步走出底部。展望四季度，当前经济呈现底部企稳迹象，高景气行业占比仍处于底部但已逐步回升，因此建议进攻高景气，红利低波为底仓，布局库存周期，沿三大主线布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrsaa7786279.d.html</link>
            <guid>3352424</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特能源部：12月将继续实施石油自愿减产措施】据央视新闻，沙特能源部当地时间11月5日下午发表声明称，沙特12月将继续实施石油自愿减产措施，日均产量预计约为900万桶。声明表示，沙特能源部将在12月重新评估减产决定，并最终决定是否进行调整。声明强调，沙特目前实施的自愿减产措施旨在加强由欧佩克成员国与非欧佩克产油国组成的“欧佩克+”国家为维护国际石油市场的稳定与平衡所做的努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrsaa7785897.d.html</link>
            <guid>3352423</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中上协：A股公司前三季度整体经营业绩持续恢复向好】 记者从中国上市公司协会获悉，截至10月31日，A股市场共5293家上市公司披露了2023年三季报。数据显示，上市公司整体经营业绩持续恢复向好，边际改善明显，企稳回升趋势逐步显现，创新动能不断积蓄。从经营业绩来看，前三季度，A股公司共实现营业收入53.6万亿元、净利润4.76万亿元，两大核心指标增速差加速收敛。其中，2991家公司营收正增长，占比为56.5%，703家公司营收同比增长30%以上；4238家公司实现盈利，占比为80.07%，2372家公司净利润正增长，占比为44.8%，1338家公司净利同比增长30%以上。实现营收、净利双增长的公司数量和占比均较上半年有所提高。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrrzu8357689.d.html</link>
            <guid>3352422</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:11:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：切实提高金融监管有效性】 经济日报金观平发文称，切实提高金融监管有效性，必须处理好金融监督和金融管理的关系。此前有不少地方的金融监管局和金融办挂同一块牌子，出现了“运动员”和“裁判员”一肩挑的情况。持续推动监管改革，需要将此前监管工作中遇到的一些边界模糊、职责交叉、管理重叠的问题进行系统性完善。剥离地方金融监督管理部门一部分管理职能，有助于更好厘清中央和地方金融监管事权边界，压实地方金融监管部门的主体责任，进一步提高地方金融监管能力。同时，一段时期以来，金融业混业经营快速发展，跨市场、跨行业金融产品层出不穷。金融混业经营态势加大了地方金融监管的风险防控和风险处置压力，地方金融监管部门虽然高度重视相关监管工作，但整体上看专业能力相对不足，监管经验比较欠缺。地方金融监管能力不足的短板也亟待补齐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrrzu8357420.d.html</link>
            <guid>3352421</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理乐观看待北交所公司投资价值】北交所开市已近两周年，从开市首日81家上市公司，发展到目前超过220家上市公司，市场规模和行业丰富度有了明显的提升，融资融券等基础制度逐步完善。多位基金经理认为，随着更多优质专精特新企业进入市场，北交所流动性有望进一步提高，看好市场发展前景和投资价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrrzz1007773.d.html</link>
            <guid>3352420</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【把好出入关口 推动注册制走深走实】日前召开的中央金融工作会议为未来阶段资本市场的发展指明了方向。会议提出“推动股票发行注册制走深走实”，接受采访的业内人士指出，全面实施注册制在我国资本市场改革中具有里程碑意义，未来需要进一步完善注册制改革，把好市场“入口关”，畅通多元化退市渠道，进一步提升信息披露质量，实现资本市场高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrrzz1007199.d.html</link>
            <guid>3352419</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多部门开列任务清单，金融制度型开放释放鲜明信号】日前举行的中央金融工作会议提出，要着力推进金融高水平开放，确保国家金融和经济安全，坚持“引进来”和“走出去”并重，稳步扩大金融领域制度型开放，提升跨境投融资便利化，吸引更多外资金融机构和长期资本来华展业兴业，同时增强上海国际金融中心的竞争力和影响力，巩固提升香港国际金融中心地位。近几日，多部门也召开会议对未来工作任务作出部署。下一步，规则、规制、管理、标准等制度型对外开放将成为推进金融开放的着力点，助推我国开放型经济发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrrzz1007162.d.html</link>
            <guid>3352418</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“可注射组织假体”能再生受损肌肉】据发表在最新一期《自然》杂志上的一篇论文称，韩国基础科学研究所研究人员在生物材料技术和康复医学方面取得了重大进展。他们开发出一种用导电水凝胶形式的“可注射组织假体”治疗肌肉损伤的新方法，并将其与机器人辅助康复系统相结合。这为生物电子设备领域带来了一种全新方法，并有望作为康复支持的软组织假体。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmty3810420.d.html</link>
            <guid>3352417</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一代“阿尔法折叠”登场】据科技日报，英国“深度思维”公司日前公布了新一代“阿尔法折叠”（AlphaFold-latest），不仅准确性显著提高，预测范围还从蛋白质扩展到其他生物分子，包括配体。该模型已可以预测蛋白质数据库（PDB）中的几乎所有分子，预测精度可以达到原子级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1137564.d.html</link>
            <guid>3352416</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今最灵敏力传感器问世】据英国《新科学家》网站11月2日报道，法国科学家利用极冷的铷原子，制造出了迄今最灵敏的力传感器，其可测量拎起单个电子所需力十分之一大小的力，未来有望揭示全新力的存在。相关论文已经提交预印本网站。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1137531.d.html</link>
            <guid>3352415</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理同红十字国际委员会主席通话】据以色列“第7频道”（Arutz Sheva）当地时间11月5日报道，以色列总理内塔尼亚胡当天和红十字国际委员会主席斯波利亚里茨通话。内塔尼亚胡要求红十字会按照国际法，探视所有被扣押的以方人员，核实他们的健康和安全状况，并致力于将他们解救出来。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7914580.d.html</link>
            <guid>3352414</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【改革路线图进一步明确 上市公司高质量发展有望再提速】日前举行的中央金融工作会议部署了当前和今后一个时期的金融工作，为资本市场下一步改革定调，包括大力提高上市公司质量等。业内专家认为，本次会议释放出积极信号，上市公司高质量发展有望再提速。业内专家指出，提高上市公司质量对于促进资本市场高质量发展、加快建设现代化产业体系、构建新发展格局具有重要意义，需长抓不懈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7914253.d.html</link>
            <guid>3352413</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：泰鹏智能今日申购】今日可申购泰鹏智能，泰鹏智能发行总数约1200万股，申购代码889878，申购价格8.8元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmty3809901.d.html</link>
            <guid>3352412</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金周一平开，现报1992.66美元/盎司。美股期货亚市盘初小幅走高，标普500指数期货、道指期货、纳斯达克100指数期货涨幅不到0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmty3809888.d.html</link>
            <guid>3352411</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年11月6日 周一
① 16:50 法国10月服务业PMI终值
② 16:55 德国10月服务业PMI终值
③ 17:00 欧元区10月服务业PMI终值
④ 17:30 欧元区11月Sentix投资者信心指数
⑤ 22:00 OpenAI举办首届开发者大会
⑥ 23:00 美国10月纽约联储全球供应链压力指数]]></title>
            <guid>3352410</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部和中部地区响起火箭弹防空警报】以色列国防军当地时间11月5日晚称，以色列北部和中部地区当晚响起火箭弹防空警报。当晚22时左右，以色列特拉维夫、南部港口城市阿什杜德以及中部多个城市再次拉响防空警报。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1136774.d.html</link>
            <guid>3352409</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:59:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内首例 知名券商32亿定增落地，三家同行认购】近日，国海证券发布定增落地，成为年内A股首家落地定增再融资的券商，定增募资金额约32亿元。控股股东广西投资集团及控股子公司认购20亿元，同行券商国泰君安、华安证券、广发证券也参与认购。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1136115.d.html</link>
            <guid>3352408</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前“哥武”分支宣布暂停与哥伦比亚政府的和平对话】当地时间11月5日，前“哥伦比亚革命武装力量”（“哥武”）分支“中央参谋部”宣布，因哥伦比亚政府军仍在协议地区部署军队，“中央参谋部”暂停与哥伦比亚政府的和平对话。“哥武”曾是哥伦比亚国内规模最大的反政府武装，2016年与哥伦比亚政府签署和平协议，但当时隶属于“哥武”的武装分支“中央参谋部”拒绝参与和平进程，持续袭击政府军和平民。今年9月2日，哥伦比亚政府代表团和“中央参谋部”就实现停火的和平框架条件达成一致。10月16日，双方正式签署了为期三个月的停火协议。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1135677.d.html</link>
            <guid>3352407</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：日本玛鲁哈日鲁株式会社计划最早在2027财年之前开始销售人工养殖鱼类。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmty3807653.d.html</link>
            <guid>3352406</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利好政策频出，头部券商做大做强再迎良机】支持头部券商做大做强，一系列规划相继出炉。中央金融工作会议指出要培育一流投行，随后证监会表示，支持头部券商通过业务创新、并购重组等方式做优做强。具体规则也在逐步落地。近日，证监会就修订《证券公司风险控制指标计算标准规定》公开征求意见。据悉，此举有利于支持合规稳健的优质券商适度拓展资本空间，提升资本使用效率，做优做强。“预计后续还将不断有政策出台。”券商分析师表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1134014.d.html</link>
            <guid>3352405</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资转场扫货A股，百亿私募或唱多或出手】进入11月份，股市出现“柳暗花明”格局，积极信号不断浮现。其中，最重要的信号是美联储11月暂停加息，市场认为本轮加息已经接近尾声，全球股市全线反弹。北向资金加速回流A股，两天扫货近百亿。近日，国内市场上，进化论等多家百亿私募陆续发声，坚定当下是投资股票的最佳时机。私募大佬杨东再度出手，在各大渠道开放申购，募集资金准备抄底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmtw8484454.d.html</link>
            <guid>3352404</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：日本将给予中型企业税收优惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1133650.d.html</link>
            <guid>3352403</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国就北海石油和天然气的机遇发表声明，称北海过渡管理局（NSTA）将邀请申请人申请新的生产许可证。]]></title>
            <guid>3352402</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【图示：加沙地带被“一分为二”】开源网站War Mapper加沙局势地图更新：以色列国防军继续从加沙城以北的阵地沿地中海海岸前进。虽然加沙城南北部的联系被切断，但以色列方面表示，平民将能够进行撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmtw8483470.d.html</link>
            <guid>3352401</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【培育打造一流投资银行和投资机构，证券行业并购整合或提速】近日召开的中央金融工作会议对于资本市场改革发展提出了明确要求，其中首次提出“培育一流投资银行和投资机构”。业内人士认为，会议关于资本市场改革提出了明确的发展方向。监管层近两年鼓励有条件的行业机构实施市场化并购重组，券商行业内部整合并购趋势也将持续，行业将迎来进一步差异化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7908929.d.html</link>
            <guid>3352400</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（11月6日）
国内新闻：
1. 新华社北京11月5日电 11月5日，国家主席习近平向第六届中国国际进口博览会致信。习近平指出，2018年以来，进博会成功举办五届，依托中国大市场优势，发挥国际采购、投资促进、人文交流、开放合作平台功能，对加快构建新发展格局和推动世界经济发展作出了积极贡献。
2. 新华社上海11月5日电 11月5日，国务院总理李强在上海出席第六届中国国际进口博览会暨虹桥国际经济论坛开幕式，并发表主旨演讲。李强表示，习近平主席专门向本届进博会致信，重申了中国推进高水平开放、推动构建开放型世界经济的坚定决心。作为世界上第一个以进口为主题的国家级展会，进博会自举办以来，积极联通中国和世界，国际采购、投资促进、人文交流、开放合作四大平台作用不断增强，全球共享的国际公共产品属性更加彰显。 
3. 陈茂波：香港全年经济增长预测范围将低于年初时估算。
4. 国家发展改革委部署加快把国债资金落实到符合条件的项目。
5. 财政部部长蓝佛安：加快推进新增国债的发行使用，用好新增地方政府专项债券资金，保持合理支出强度。抓好一揽子化债方案落实，积极稳妥推动化解地方政府债务风险。
国际新闻：
1. 巴以冲突-已致双方超11300人死亡、以总理称在人质被释放之前，将不会停火；关于用核武袭击加沙的言论脱离现实、以军：全面包围加沙城，切断该地南北部的联系、伊朗最高领袖会见哈马斯领导人、伊朗警告美国，若不在加沙停火，美国将会受到严厉打击、
2. 北美地区已开始实行冬令时。
3. 韩国禁止做空股票交易直至2024年6月。
4. X发布AI模型Grok，可回答被大多数其他人工智能系统拒绝的棘手问题。
5. 沙特和俄罗斯重申将100万桶/日、30万桶/日的石油自愿减产执行至12月底。]]></title>
            <guid>3352399</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:22:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股价下跌触发维稳启动条件，多家公司精心设计“稳价”措施】面对A股市场情绪低迷，股价持续下挫，不少上市公司及其主要股东、董监高等纷纷加入回购增持队伍，斥真金白银为市场筑牢“信心墙”。其中不少上市公司及其重要股东的回购增持之举并非临时起意，而是此前已未雨绸缪制定了稳定股价相关的措施，一旦触发启动条件，上市公司及其股东将实施稳定股价的措施，为市场注入活力，助推上市公司价值回归。Choice数据显示，最近三个月内，18家公司由于股价低迷触发了稳定股价措施的启动条件，还有近20家公司发布并实施了稳定股价方案，具体措施多以回购、增持为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1130577.d.html</link>
            <guid>3352398</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统同欧盟委员会主席就加沙地带局势通电话】当地时间11月5日，埃及总统塞西同欧盟委员会主席冯德莱恩通电话。双方就加沙地带局势升级进行了讨论，并相互通报了为加沙地带提供人道主义援助的情况。塞西强调，国际社会有责任采取认真而有效的行动保护巴勒斯坦平民。埃及反对在没有公正解决方案的情况下将巴勒斯坦人从加沙地带迁移到埃及。国际社会必须致力于双方停火，从而为落实“两国方案”开辟政治道路，这是实现该地区公正和持久和平的唯一途径。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1130168.d.html</link>
            <guid>3352397</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月6日06时继续发布暴雪橙色预警】预计11月6日08时至11月7日08时，内蒙古东南部、黑龙江中东部和南部、吉林大部、辽宁中北部等地部分地区有大到暴雪，其中，内蒙古东南部、黑龙江东北部和南部、吉林中西部等地部分地区有大暴雪，局地特大暴雪（30～40毫米）。上述部分地区新增积雪深度10～20厘米，局地可达30厘米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmty3803711.d.html</link>
            <guid>3352396</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月6日06时继续发布大风蓝色预警】预计，11月6日08时至7日08时，内蒙古东南部和中西部、黑龙江、吉林中西部、辽宁等地将有5~6级、阵风7~9级、局地10级的大风；渤海、渤海海峡、黄海大部海域、东海北部海域、台湾海峡、南海东北部海域将有7~8级、阵风9级的大风、其中渤海海峡、黄海北部和中部的部分海域风力可达9级、阵风10~11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1129222.d.html</link>
            <guid>3352395</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月6日06时继续发布寒潮蓝色预警】受强冷空气影响，预计，11月6日08时至11月7日20时，内蒙古东部、东北地区中南部、黄淮东部、江淮东部和南部、江南东部等地大部将先后降温6～8℃，其中，内蒙古东南部、东北地区中南部等地部分地区降温可达10～14℃。最低气温0℃线将位于河北北部、天津北部、山西南部至陕西关中平原、甘肃东南部一带，长江中下游以北地区有4～6级偏北风，阵风7～9级，局地可达10级；6日至7日夜间，渤海、黄海、东海等海域有7～8级风，最大阵风9～11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7906224.d.html</link>
            <guid>3352394</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储12月维持利率不变的概率为95.2%】据CME“美联储观察”：美联储12月维持利率在5.25%-5.50%区间不变的概率为95.2%，加息25个基点至5.50%-5.75%区间的概率为4.8%。到明年1月维持利率不变的概率为91.2%，累计加息25个基点概率为8.6%，累计加息50个基点概率为0.2%。]]></title>
            <guid>3352393</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 ① 07:50 日本央行公布9月货币政策会议纪要；
② 08:00 澳大利亚10月道明证券通胀指数、10月ANZ招聘广告；
③ 08:30 日本10月服务业、综合PMI终值；
④ 15:00 德国9月工厂订单；
⑤ 16:45 意大利10月服务业、综合PMI；
⑥ 16:50 法国10月服务业、综合PMI终值；
⑦ 16:55 德国10月服务业、综合PMI终值；
⑧ 17:00 欧元区10月服务业、综合PMI终值；
⑨ 17:30 欧元区11月Sentix投资者信心指数、英国10月建筑业PMI；
⑩ 22:00 OpenAI举办首届开发者大会。

⑪ 23:00 加拿大10月季调后Ivey PMI；

⑫ 次日00:00 美联储理事丽莎·库克就金融稳定发表讲话;

(注：北美地区11月5日开始实行冬令时，美国和加拿大股市均较夏令时延后一小时开市。）

微信小程序搜索“见闻历”，了解更多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1128744.d.html</link>
            <guid>3352392</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴以冲突局势跟踪（11月6日）
冲突情况：
1. 本轮巴以冲突已致双方超11300人死亡。
2. 黎以临时边界东段发生交火。黎巴嫩真主党：已有61名黎真主党武装人员在与以军交火中丧生。
3. 黎巴嫩总理办公室表示，以色列袭击南部地区造成4人死亡。黎巴嫩真主党：向以色列发射了格拉德导弹。
4. 以色列国防军：将提供4个小时供加沙平民按指定路线撤离。
5. 卡桑旅称使用火箭弹摧毁两辆以军车辆。
6. 以军发言人：以军已全面包围加沙城，将加沙地带“一分为二”；士兵抵达加沙沿岸，扩大在加沙地带行动规模。
7. 以军轰炸连接加沙地带南北部的一座桥梁，在南部边境地区遭反坦克导弹袭击；在加沙北部发现多个地道入口。
8. 以防长称将“消灭”哈马斯领导人，哈马斯称已做好准备“击败敌人”。
9. 以军方称自发动加沙地带的地面行动以来已袭击2500多个目标。
10. 以色列总理内塔尼亚胡：在人质被释放之前将不会停火；否认以文化遗产部长关于有可能在加沙地带投放核弹的说法，以及关于对预战预备役士兵抗议推动哈马斯进行10月7日袭击的报道。
11. 在过去的一小时内，加沙的Bureij难民营遭到袭击，“摧毁了住宅并造成大量人员死亡”。
12. 以色列国防军：“铁穹”拦截了来自黎巴嫩的无人机。
13. 巴方称以军使用白磷弹并引发火灾，以军暂未回应。
14. 以军一小时内对加沙地带发动数百次空袭。
援助情况：
1. 埃及官员称加沙地带人员经拉法口岸撤离的行动已暂停。
2. 美国国务卿布林肯：重申美国致力于向加沙提供人道援助和恢复基本服务。巴勒斯坦人不得被强制迁移。]]></title>
            <guid>3352391</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京产氢能车累计运营近1亿公里】从德胜门到延庆的公交车、京城内部的冷链运输、运送汽车发动机的重卡……这些交通运输场景正在尝试使用氢能车来代替燃油车和纯电动车，背后关键零部件和整车企业都是北京的创新力量。在近日举办的2023北京国际青年创新发展论坛新能源智能网联汽车平行论坛氢能分论坛上，北汽福田副总裁秦志东透露，已经累计投放氢燃料商用车超过2100辆，累计运营里程近1亿公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7904352.d.html</link>
            <guid>3352390</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军发言人：以军已全面包围加沙城】据以色列媒体报道，以色列国防军发言人哈加里5日说，以军已全面包围加沙城，并将加沙地带一分为二。据以色列媒体报道，以色列国防军发言人哈加里5日说，以军已全面包围加沙城，并将加沙地带一分为二。以军5日发表声明说，自以军在加沙地带开展地面进攻以来，已袭击2500多个属于巴勒斯坦武装组织的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1126956.d.html</link>
            <guid>3352389</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控规模保收益冲排名 多只绩优基金逆市限购】在市场震荡期，一些绩优基金却获得了投资者的热情申购，基金规模大幅增长，以至于不得不逆市限购。近日，中信保诚多策略、金信优质成长等多只今年关注度较高的基金均发布了暂停大额申购或暂停申购的公告。在此之前，金元顺安优质精选、国金量化精选、招商量化精选、大成景恒混合等多只绩优基金已经陆续“闭门谢客”。对于绩优基金批量限购、闭门谢客的原因，多位行业人士认为主要有两大因素：一是今年小盘风格较为占优，一些小盘基金、量化基金获得了较多申购，出于策略容量的原因控制规模；二是四季度已至，绩优基金现阶段限购或是出于年底保收益、冲排名的考虑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7903772.d.html</link>
            <guid>3352387</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二次综改后六成险企车均保费下降】作为关乎数亿消费者利益的保险产品和财险业第一大险种，车险的走势和发展一直备受关注。截至11月5日，共有55家险企在偿付能力报告中披露了前三季度车险车均保费数据。从同比数据来看，近六成险企车均保费较去年同期有所下滑。具体来说，在目前已披露偿付能力报告的55家有车险业务的险企中，有32家险企前三季度车均保费出现下滑，占比接近六成。在降价幅度方面，前三季度车均保费下降超过千元的险企共有3家，分别是京东安联财险、锦泰财险和国泰财险；另有14家险企车均保费下降过百元，其余15家险企的车均保费下滑在百元以内。]]></title>
            <guid>3352386</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部公募坚定看多 权益资产布局正当时】在A股投资性价比日益凸显之际，公募基金再度掀起自购潮。一周以内，易方达基金、招商基金、华夏基金、广发基金、富国基金、南方基金6家公司相继官宣，将于近期内运用固有资金自购旗下权益类基金。近日，中央金融工作会议在北京举行，会议再次提出“活跃资本市场”，同时，“金融强国”在中央层面首次提出，将金融工作上升到更高的战略高度。多家基金公司高管发声表示：无论从经济基本面还是宏观政策方面来看，都对中国经济长期向好抱有坚定的信心。中央金融工作会议领航定向，公募基金应积极担当作为，应发挥专业机构投资者作用，为实体经济创“价值”、为服务民生添“温度”，并为建设金融强国担起应有之责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1125973.d.html</link>
            <guid>3352385</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:18:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：xAI将内置于X应用程序中，同时也可作为独立应用程序提供。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmtw8477740.d.html</link>
            <guid>3352384</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列官员：对冲突后与沙特关系正常化的前景持乐观态度】据以色列时报报道，一名以色列官员对冲突后以色列和沙特关系正常化的前景表示乐观。这位官员表示：“在我们获胜的前提下，我们有可能在冲突后继续此前开始的（正常化）进程。”此前白宫称，沙特王储萨勒曼在与拜登的电话中同意最终“建立”在美国斡旋下的关系正常化谈判。这名官员还称，以色列看到初步迹象表明，地面行动正在促使哈马斯寻求达成释放人质的协议。在谈到停火的可能性时，这名官员表示，“即使达成停火以换取人质释放，这也将是暂时的，以色列将继续采取行动推翻哈马斯。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7902622.d.html</link>
            <guid>3352383</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔能源：已加强对中东地区运营的安全警惕性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1124832.d.html</link>
            <guid>3352382</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国国务卿布林肯抵达土耳其首都安卡拉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmtw8476600.d.html</link>
            <guid>3352381</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：今天早些时候，以色列国防军称其士兵已经抵达加沙沿岸，为扩大地面行动的部分计划。]]></title>
            <guid>3352380</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：沙特延长自愿减产至12月并不意外，明年1月更值得关注】财经网站Forexlive分析师Adam Button：沙特将100万桶/日的自愿性减产延长至12月份。我并不认为这是一个意外，特别是考虑到当前的石油价格。油价已经连续两周下跌，抹去了哈马斯袭击后的涨幅。事情真正开始变得有趣的将是明年1月份，这更像是一个未知数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7900281.d.html</link>
            <guid>3352379</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上项目争额度 地方政府四季度冲刺促投资】2023年剩下不到60天。10月以来，各地陆续召开会议研判经济运行形势。梳理发现，投资成为多地稳增长的重中之重。各地强调，以重大项目为抓手，一方面抢抓施工黄金期，争取年内形成更多实物工作量，另一方面已经开始谋划一批重大项目投资，启动明年重点项目的储备。多位专家在接受证券时报记者采访时表示，随着项目与资金逐步到位，将在今年末乃至明后年持续扩大有效投资，有望推动明年基建投资增速提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfnf1252526.d.html</link>
            <guid>3352378</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[声明显示，以色列总理内塔尼亚胡否认有关他表示战前预备役士兵的抗议活动推动了哈马斯进行10月7日袭击的报道。]]></title>
            <guid>3352377</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:25:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务卿布林肯与伊拉克总理苏达尼举行会晤】当地时间11月5日晚，美国国务卿布林肯抵达伊拉克首都巴格达，与伊拉克总理苏达尼举行会晤。双方就加沙地带事态发展进行了磋商，强调遏制危机并避免冲突范围进一步扩大的必要性。双方还就冲突地区人道主义局势恶化及协调援助物资进行了商讨。苏达尼强调，必须尽快实现巴以停火，保证人道主义走廊畅通。布林肯表示，希望继续与伊拉克进行双边协调与合作，以增强地区和国际稳定。布林肯还表示，以色列方面对若暂时停战将如何发挥作用提出质疑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfmy8603843.d.html</link>
            <guid>3352376</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>