<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 08:19:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国资委：推动国资央企上云 央企上云覆盖率达86%】国资委负责人在第六届数字中国建设峰会云生态大会上表示，要全面推动国资央企上云，构建国资央企上云体系。国务院国资委副主任赵世堂表示，国资央企云体系取得积极进展，全面启动云上国资央企建设工作，组织中国电信建设央企云资源池，中央企业上云覆盖率达到了86%。中央企业加快数字基础设施建设，积极融入国家一体化、大数据中心体系和算力网络国家枢纽节点，国资央企云竞争力不断提升。目前，依托国资央企云，正在加速打造央国企信创产业生态链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2395589.d.html</link>
            <guid>3091022</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 08:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【得利斯：销售团队已在淄博主要打卡点齐盛湖公园等开展行销推广活动】得利斯在互动平台表示，公司在淄博区域市场主要销售生鲜产品、低温火腿、预制菜系列产品等。近期，公司销售团队已在淄博主要打卡点齐盛湖公园、八大局市场等开展了地推、免费试吃一系列行销推广活动，并已进驻淄博海月龙宫物流港烧烤城，设立了“得利斯批零中心”，为消费者提供全品类便捷服务。五一假期期间公司将组织部分后勤、管理团队前往淄博烧烤打卡点为消费者提供服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2392828.d.html</link>
            <guid>3091021</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 08:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  鹏辉能源：锂价前期大幅下跌，刺激储能装机需求。从目前来看，储能产品订单形势良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9657413.d.html</link>
            <guid>3091020</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 08:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：美国劳动力市场依然紧张 利率将达到5.50-5.75%】花旗分析师认为，美国第一季度劳工成本指数季率录得1.2%，表明通胀过高的潜在驱动因素几乎没有缓解，这是一个紧张的劳动力市场，推高了劳动力成本，然后转嫁到更高的价格上。自2021年第三季度约1.2%的增速以来，劳工成本指数一直保持在1.1%-1.4%的环比范围内，这提醒美联储官员，高通胀的性质并不是短暂的。一个非常简单的模型显示了就业成本和未来服务价格上涨之间的清晰关系，并表明从现在起一年后，CPI中核心非住房服务通胀仍将在5%以上。这应该让美联储官员感到沮丧。持续高于预期的通胀是我们预计今年持续加息的根本原因，预计联邦基金利率将达到5.50-5.75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2390721.d.html</link>
            <guid>3091019</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 08:06:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【扩容至17个城市 六部门部署2023年促进跨境贸易便利化专项行动】海关总署日前会同国家发展改革委、财政部、交通运输部、商务部、市场监管总局，部署动员在北京、天津、上海、重庆等12个省份17个城市集中开展为期5个月的2023年促进跨境贸易便利化专项行动。此次专项行动主要包括包括5方面19项措施：一是进一步深化“智慧口岸”建设和口岸数字化转型，包括支持各地加强“智慧口岸”建设和通关模式改革试点等5项措施；二是进一步支持外贸产业升级和新业态健康持续发展，包括推动加工贸易提档升级等4项措施；三是进一步提升跨境通关物流链供应链安全畅通水平，包括持续推进港航物流类作业环节单证无纸化和交接便利等4项措施；四是进一步规范和降低进出口环节合规费用，包括持续落实《清理规范海运口岸收费行动方案》等2项措施；五是进一步提升外贸经营主体获得感和满意度，包括协同推进企业“问题清零”、完善政府部门与商界沟通机制等4项措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2386739.d.html</link>
            <guid>3091018</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 08:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分众传媒：广告市场开始显现复苏迹象】分众传媒在业绩说明会表示，根据CTR媒介智讯数据，2022年广告花费同比减少了11.8%，成为2016-2022年间降幅最大的一年。这主要归因于2022年国内外宏观环境波动等因素对广告市场产生的不利影响。随着2023年第一季度国内市场逐渐稳定，广告市场开始显现复苏迹象。从广告主结构来看，日用消费品类下的各细分行业和房产家居中的家居用品等广告需求仍维持较高水平，其中日用消费品类下的食品和药品的表现尤其突出。同时，头部品牌的投放总体而言仍相对稳定，存在持续曝光的需求。随着经济环境转好，广告投放需求预计将逐渐恢复并稳步增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2386007.d.html</link>
            <guid>3091017</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：新西兰南部的巴雷尼群岛发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9650547.d.html</link>
            <guid>3091016</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分众传媒：AI技术对广告媒体行业将产生很大影响，将把握机会】分众传媒在业绩说明会表示，AI技术对广告媒体行业将产生很大影响，对于分众而言是重要的机遇，公司将积极把握这个机会。目前公司正在尝试和探索新兴技术的应用，例如通过AI驱动行业解决方案，借此丰富自身的广告创意生成、广告策略制定、广告投放优化、广告数据分析等多方面的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9647844.d.html</link>
            <guid>3091015</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【箭牌家居：目前智能马桶行业处于低渗透率阶段】箭牌家居在机构调研时表示，目前智能马桶行业处于低渗透率阶段，轻智能产品的推广普及，以及行业技术的成熟，也一定程度上推动智能马桶均价逐步下行，从而进一步推动智能马桶渗透率的提升，但同时随着产品功能创新升级也拉动部分产品价格上行，从公司情况来看，近两年均价略有下降。公司也将通过进一步提升自产率、零部件标准化以及内部管理降本等方式，实现降本从而保持较好的毛利率水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2381283.d.html</link>
            <guid>3091014</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：国有出版从防御品种到进攻品种 出版行业仍被明显低估】中信建投研报认为，AI发展，改革传统行业，出版行业正从防守型，走向进攻型。过去5年，出版行业以业绩稳定、分红比率高、资金储备多等著称，是防守品类，板块估值位于10-20x区间。但是，随着AI发展带动传统业务改革，过往的数据积累和教育业务布局正在焕发新机。出版公司有望通过3个方向获得增量空间：1、AI数据商业化；2、AI+教育、AI+教育信息化；3、AI+内容生产。随AI改革带来新业务增量，出版公司估值有望再上台阶。对比出版历史估值情况，目前行业仍被明显低估，相较目前约15x的估值，有望恢复至25x的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2368675.d.html</link>
            <guid>3091011</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【联合国难民署官员：估计已有超5万人受冲突影响逃离苏丹】联合国难民署难民事务高级专员菲利普·格兰迪表示，自苏丹冲突发生后，难民署估计已有超过5万人逃离苏丹前往乍得、埃及、南苏丹和中非共和国，其中包括不少因逃避本地战火而来到苏丹避难的难民，如今再次被迫逃难。菲利普·格兰迪表示，除非暴力冲突停止，否则难民外流还会增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9632962.d.html</link>
            <guid>3091010</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州白云国际机场连续两天客流突破20万人次 创年内新高】据中国新闻网，记者29日从广州白云机场了解到，据快报数据显示，4月27日、28日两天，该机场分别接送旅客20.24万人次、20.72万人次，连续两天单日客流超20万人次，持续创下今年以来单日接送旅客量新高。4月28日，白云机场国内旅客吞吐量达18.42万人次，为2019年同期的1.18倍，国际及地区旅客吞吐量达2.3万人次，恢复至2019年的40.8%。整体恢复至2019年同期水平的97.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9632830.d.html</link>
            <guid>3091009</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：800G光模块量产窗口已至，重视光模块板块性投资机会】中信建投研报认为，AIGC快速发展，对网络端也催生了更大带宽需求。无论是训练侧还是推理侧，对光模块的需求都较为强劲。800G光模块量产窗口已至，叠加AIGC带来的竞赛，北美各大云厂商和相关科技巨头均有望在2024年大量采购800G光模块。光芯片作为光器件的关键元器件之一，国内光芯片厂商近年来不断攻城拔寨，在多个细分产品领域取得了较大进展，国产替代化加速推进，市场空间广阔。建议关注光模块/光器件板块性投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9630058.d.html</link>
            <guid>3091008</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委维斯科：可能需要进一步的货币紧缩，欧洲央行应该谨慎行事，逐次会议做出决策。]]></title>
            <guid>3091007</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中上协：2022年境内上市公司共实现营业收入71.53万亿元，同比增长7.2%】中国上市公司协会4月29日发布中国上市公司2022年经营业绩分析报告。截至4月29日，除已公告拟延迟披露和退市、重整公司外，沪、深、北三家证券交易所共5067家公司披露2022年年度报告。2022年全年，境内上市公司共实现营业收入71.53万亿元，同比增长7.2%；实现净利润5.63万亿元，同比增长0.8%，整体业绩保持平稳增长态势。分板块看，科创板全年营收增速领先，达29.3%；创业板净利润增速领先，达11.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9627140.d.html</link>
            <guid>3091006</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张家口万全区与以岭药业签署项目合作协议】据证券时报，4月25日，万全区与以岭药业就万全酸枣产业基地建设项目签署合作协议。据悉，万全酸枣产业基地建设项目总投资8450万元，一期建设酸枣种植示范基地2000亩，二期计划将酸枣产业化生产基地拓展到50000亩，并建设占地30亩的产地加工车间、提取车间、仓储物流库、有机肥车间等，初步形成集酸枣种植、加工、销售为一体的全产业链条。该项目通过将退耕还林山地升级换代，打造效益型中药材产业，为以岭药业、国药集团等大型中药企业提供稳定的原料供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9622165.d.html</link>
            <guid>3091005</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特联合创始人多尔西对和马斯克的交易表达不满:“一切都变糟了”】推特的联合创始人杰克·多尔西——曾经是埃隆·马斯克以440亿美元收购推特的支持者——现在对新东家及其对这笔交易的处理提出了尖锐的批评。当被问及马斯克是否已经证明自己是该平台的最佳管家时，多尔西说：“没有。我也不认为他在意识到时机不对后采取了正确的行动。我也不认为董事会应该强迫出售公司。” “一切都变糟了，”多西在他支持的只接受邀请的类似于推特的平台Bluesky上写道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9621623.d.html</link>
            <guid>3091004</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:19:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【一季度国家铁路发送旅客7.53亿人次 同比增长66%】记者今日从中国国家铁路集团有限公司了解到，今年一季度，国铁集团主动适应旅客出行需求增长需要，加大运力投放，国家铁路累计发送旅客7.53亿人次，同比增长66%。一季度，铁路客运发送量实现持续强劲增长的同时，国家铁路货物发送量屡创新高，累计发送货物9.7亿吨，同比增长2.3%。一季度，国铁集团实现收入2719亿元，同比增长18.2%。此外，国铁集团充分发挥铁路建设投资拉动作用，全国铁路一季度完成固定资产投资1135.5亿元，同比增长6.6%，是近年来增幅较大的一年。]]></title>
            <guid>3091003</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹锡悦对美外交被批评是屈辱外交】针对韩美首脑会谈结果，韩国最大在野党共同民主党党首李在明28日批评韩国总统尹锡悦的对美外交是屈辱外交。 李在明当天在国会举行的该党最高委员会会议上表示，如此前担心的一样，韩美首脑会谈以韩方倾囊给予的形式结束了。在《芯片与科学法案》和《通胀削减法案》等核心议题上，尹锡悦政府完全没有保护本国产业和企业。他说，尹锡悦在乌克兰、台湾等问题上的立场也有诸多不妥，“在很多方面做出了国家无法承受的让步”。尹锡悦26日在华盛顿与美国总统拜登举行会谈，会后双方发表的韩美领导人联合声明引发韩国国内舆论担忧和批评，称尹锡悦政府带领下的韩国正走向“新冷战的中心”。（新华社）]]></title>
            <guid>3091002</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【IDC：较大尺寸电视面板报价有望5月回到现金成本之上】国际数据公司（IDC）资深分析师陈建助接受电话采访时表示，虽然目前面板厂产能未满载，但面板厂营运比前两个季度明显好转，4月电视面板报价已有32、43英寸等部分尺寸回到现金成本之上，预期5、6月55、65英寸较大尺寸电视面板也可望都回到现金成本之上。第三季度品牌商补库存需求，可望带动面板市场增温，不过2023年显示面板出货量预计仍不如2019年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2355907.d.html</link>
            <guid>3091001</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统将于5月初访问叙利亚】据央视新闻，伊朗外长阿卜杜拉希扬当地时间4月28日表示，伊朗总统莱希将于近期访问叙利亚。据叙利亚媒体报道，莱希对叙利亚的访问将于5月3日开始，为期两天。这将是2011年叙利亚危机爆发后，伊朗总统首次访问叙利亚。访问期间，莱希将与叙利亚总统巴沙尔举行会谈，讨论包括经济领域合作在内的加强两国战略合作问题，并签署多领域协议和谅解备忘录。此外，土耳其外长恰武什奥卢当天表示，土耳其、俄罗斯、伊朗、叙利亚将于5月在俄罗斯莫斯科举行四方外长会议，讨论土叙关系正常化等问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuev9619730.d.html</link>
            <guid>3091000</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电回应美国亚利桑那州新厂“失火”：垃圾管道冒出火苗，第一时间得到控制】据台湾《经济日报》，美国当地时间4月28日，社交平台上流传多张台积电美国亚利桑那州新厂失火的照片。台积电对此回应称，该公司亚利桑那州晶圆厂外部垃圾管道冒出火苗，第一时间即受到控制，当地消防人员尚在调查起火原因。台积电美国亚利桑那州厂第一期工程将于2024年量产，预计将分三期建设，投资额扩增至400亿美元。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzuer2348677.d.html</link>
            <guid>3090999</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云天励飞任命肖嵘为大模型筹备组组长】 日前，云天励飞任命肖嵘博士担任大模型筹备组组长。据了解，肖嵘博士曾在微软亚洲研究院从事统计学习及机器视觉方向的研究，是微软人脸识别引擎的奠基人之一；曾于美国微软Bing多媒体搜索部门任职。]]></title>
            <guid>3090998</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江国企拼出首季“开门稳】 据浙江发布，浙江国企从1月的营业收入同比下降，到一季度实现正增长，拼出首季“开门稳”。一季度，浙江25家省属企业实现营收4278.6亿元，同比增长0.5%；实现利润总额346.3亿元，同比增长9.0%。截至3月末，25家省属企业资产总额10.5万亿元，同比增长13.1%。]]></title>
            <guid>3090997</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 07:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联发科重心转向汽车和人工智能芯片，不和高通打价格战】4月29日消息，联发科公司首席执行官蔡力行表示：“我们的发展战略迅速转移到汽车和人工智能行业，有望在未来 3-5 年时间里实现增长”。他还表示：“当前外部市场竞争非常激烈，我们现阶段不会裁员，也不会雇佣新的成员。每位现有员工对于联发科来说都是宝贵的”。至于通过降低价格和高通竞争，联发科认为这种“逐底竞争”（racing to the bottom）并不是有效的政策，既无法有效提振终端需求，也无法大幅提高市占率。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2474010.d.html</link>
            <guid>3090996</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周猪价反弹，五一假期或推动下周终端消费有所提升】据农业农村部监测，4月28日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为19.67元/公斤，与上周五（4月21日）的19.28元/公斤相比，上涨2%。本周的平均价格为19.54元/公斤，与上周19.36元/公斤相比，上涨0.9%。本周国内生猪价格与上周相比，出现反弹。据中国养猪网的数据，4月28日，生猪（外三元）价格为14.61元/公斤，与上周五（4月21日）的14.21元/公斤相比，上涨2.8%。从一周均价来看，本周生猪均价为14.61元/公斤，与上周14.08元/公斤的均价相比，上涨3.8%。本周生猪市场情绪企稳，现货市场逐步迎来节日旺季。瑞达期货认为，国家发改委和农业农村部近期的表态，明显提振了盘面的信心。随着市场的反弹，有二次育肥的入场。加上临近五一，市场有一定的备货需求，均提振生猪的价格。不过需要注意，目前生猪的出栏计划仍较多，且出栏体重较大，二次育肥虽然入场但较为分散，限制生猪价格的反弹高度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2469021.d.html</link>
            <guid>3090995</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京交管：出京高峰将持续至5月1日上午】五一假期首日，北京市机动车不限行、高速公路免收小客车通行费用，市民出游出行需求旺盛、访友聚会活动增多，多条高速公路、部分旅游景点、繁华商业区将出现车多排队情况。北京交管局透露，4月29日上午6点开始，北京多条出京高速车流量激增，出京高峰将持续至5月1日上午。（北京头条）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9730102.d.html</link>
            <guid>3090994</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“三桶油”一季度净利润近千亿，平均日赚10.64亿元】今年一季度，全球油价同比明显下滑，国内成品油消费持续复苏，化工行业疲软态势依然。在这样的行业背景下，国内“三桶油”交出了亮眼的一季度成绩，中国石油、中国石化、中国海油三家公司一季度总计实现归母净利润958.39亿元，平均日赚10.64亿元 。 中国石油净利润继续增长，成为一季度“三桶油”中最赚钱的公司。中国石油公布第一季度报告，报告期内公司营收微降6%至7324.71亿元，归母净利润为436.24亿元，同比增长12.1%。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9729970.d.html</link>
            <guid>3090993</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023五一档新片总票房破4亿】据灯塔专业版实时数据，截至4月29日14时33分，2023年五一档新片总票房（含预售）突破4亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2463241.d.html</link>
            <guid>3090992</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路今日预计发送超370万人次 将创历史单日客发量新高】上海铁路局介绍，昨天（28日）是铁路“五一”小长假运输次日，长三角铁路今年来发送旅客首次突破300万人次，较2019年同期增长13.5%。今日（29日），该集团公司预计发送旅客超370万人次，将创历史单日客发量新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9727494.d.html</link>
            <guid>3090991</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:35:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周出口集装箱运输市场基本稳定 多数航线运价回落】上海航运交易所29日发布中国出口集装箱运输市场周度报告。本周，中国出口集装箱运输市场整体行情基本稳定，“五一”小长假前并未出现明显的出货高峰，多数航线运价出现回落走势，拖累综合指数下跌。近期多项经济数据显示中国经济复苏情况良好，未来中国出口集运市场有望继续保持稳中向好态势。4月28日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为999.73点，较上期下跌3.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2458584.d.html</link>
            <guid>3090990</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:28:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦存款保险公司要求摩根大通和PNC金融服务集团在周日之前提交竞购第一共和银行的最终方案。]]></title>
            <guid>3090989</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【值得买科技北京丰台总部园区奠基】据值得买科技官微，4月26日，在北京市中关村科技园丰台园（丰台科技园）东区三期1516-53地块，值得买科技、凯普林光电、鸿远电子三家企业举行集体奠基仪式。三家企业将在该地块各自建设企业总部研发大楼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2452810.d.html</link>
            <guid>3090988</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1.3亿元！北京近年涉案金额最大的盗版图书侵权案告破】目前，少儿教辅教材盗版侵权案件多发。针对此情况，北京市公安局与北京市文化市场综合执法总队等20余家单位共同开展了系列专项行动，严厉打击侵权盗版行为。前后历时半年，北京近年来涉案金额最大、图书册数最多、链条最完整的盗版图书侵犯著作权案件成功告破。（中青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2452601.d.html</link>
            <guid>3090987</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃酒泉市发生车辆碰撞事故，已致6人死亡12人受伤】据新华社，4月29日上午，甘肃省酒泉市境内发生一起交通事故，目前已致6人死亡12人受伤。据甘肃省酒泉市应急等部门，29日上午，甘肃省酒泉市金塔县境内S228线航天村6组林场路段，一辆山西牌照的重型半挂车和一辆甘肃省张掖市牌照的小型面包车发生碰撞。经初步统计，目前事故已造成6人死亡和12人受伤，均为面包车内人员。事故发生后，当地相关部门紧急处置，受伤人员已组织送医救治，事故详情正在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2451284.d.html</link>
            <guid>3090985</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《人生路不熟》《这么多年》票房突破7000万】 据灯塔专业版实时数据，截至4月29日13时55分，影片《人生路不熟》票房突破7000万。截至4月29日12时39分，影片《这么多年》票房突破7000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2450425.d.html</link>
            <guid>3090984</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷达天线出故障 欧航局木星探测器尚未成功部署】欧洲航天局当地时间28日说，该机构不久前发射的“木星冰卫星探测器（JUICE）”搭载的“冰卫星探测雷达”（RIME）天线展开时出现故障，尚未成功按计划部署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2450009.d.html</link>
            <guid>3090983</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:11:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淄博游客外卖量大增 烧烤搜索量环比增长38%】“五一”假期开始前，全国各人气旅游地热度已有明显升温，例如，近一周淄博的游客外卖量环比增长超过四成，拉萨、威海和秦皇岛的游客外卖量环比增长也在三成及以上。数据显示，今年“五一”假期，出行旺季带来的本地消费热度很可能超过2019年同期。以长沙和成都为例，近一周来自酒店的外卖订单量已经较2019年同期增长近七成。这个假期，烧烤成为C位关键词。数据显示，4月中下旬，“烧烤”搜索量环比增长38%，“烧烤食材”和“烧烤炉”增长40%。此外，野餐相关的户外商品最受欢迎，在增幅前5的品类中占据了三席，烧烤用具、野餐用具、户外餐车将在各地的露营营地中一展身手。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9710096.d.html</link>
            <guid>3090982</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[塔吉克斯坦央行将主要利率从11%降至10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2443731.d.html</link>
            <guid>3090981</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞猪：“五一”假期首日出行的国内游商品成交额创下历史峰值】 “五一”假期迎来开门红。飞猪数据显示，“五一”假期首日出行的国内游商品成交额创下“五一”历史峰值，国内机票、住宿、火车票、用车等成交额均已大幅超越2019年同期。其中酒店、民宿预订增长尤为强劲，成交额同比2019年劲增129%。同时，由于出游距离变长和人们对高品质供给的青睐，飞猪上“五一”假期首日出游客单价同比去年提升近2成；高星酒店的预订量同比去年增长近30倍。据权威预测,今年“五一”假期会有超过2.4亿人次出游,将恢复到2019年的104%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2439120.d.html</link>
            <guid>3090980</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部组织联合执法小分队赴三省开展暗查暗访】 据央视，为推动各地迅速开展国务院安全生产委员会部署的重大事故隐患专项排查整治2023行动，近日，应急管理部组织安全生产监管执法、消防救援联合执法小分队，分赴河北、安徽、河南三省，针对电气焊动火作业、外包外租安全管理、劳动密集型工业企业安全出口开展专项暗查暗访。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9703533.d.html</link>
            <guid>3090979</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国财长勒梅尔：惠誉对法国GDP和债务的预测是悲观的，该机构下调法国主权信用评级低估了经济改革的影响。]]></title>
            <guid>3090978</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：克里米亚一市储油设施突发严重火灾，市长称是由无人机袭击导致】 据俄罗斯卫星通讯社报道，克里米亚塞瓦斯托波尔市哥萨克湾一座储油设施29日发生火灾，市长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫称，“据初步消息，火灾是由无人机袭击导致的，过火面积将近1000平方米”。（环球网）]]></title>
            <guid>3090977</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:51:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿纬锂能：携高可靠性智能燃气表电源方案，亮相第25届中国国际燃气展】据亿纬锂能消息，4月25日-26日，由中国城市燃气协会主办的2023年(第25届)中国国际燃气、供热技术与设备展览会在深圳会展中心举行。亿纬锂能携高可靠性智能燃气表电源方案亮相。作为物联网电源全面解决方案提供商，在本次展会上，亿纬锂能展示了锂/亚硫酰氯电池、锂/二氧化锰电池、复合电源、电池电容器等产品，具备低自放电、高安全性和可靠性等特性，可通过防爆认证，保障燃气表的用电安全，可为智能燃气行业客户提供全面解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2432417.d.html</link>
            <guid>3090976</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华西沈百荣：医学人工智能是未来医学的必争之地】在第六届数字中国峰会上，四川大学华西医院疾病系统遗传研究院执行院长、锘崴科技技术战略委员会委员沈百荣教授指出，医学人工智能是未来医学的必争之地。数据叠加是解决复杂疾病的重要前提，但同时也为数据隐私保护带来了巨大挑战。在医学信息安全领域，隐私计算是至关重要的技术方法之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9695598.d.html</link>
            <guid>3090975</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局局长高志丹：要以最果断的措施遏制体育腐败问题增量】国家体育总局党组28日举行交流研讨。体育总局局长高志丹要求，要坚持从严从实，深入推进体育行业作风建设常态化、长效化。当前，体育行业党风廉政建设和反腐败斗争形势严峻复杂，根除腐败和不正之风任重道远。要以最果断的措施遏制体育腐败问题增量，以最坚决的态度减少行风行纪问题存量。要切实加强理论武装，深化体育管理体制改革，坚持以严的基调正风肃纪，加强体育行业廉洁文化建设，传播体育正能量，为体育强国建设和中华民族伟大复兴提供凝心聚力的强大精神力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2429220.d.html</link>
            <guid>3090974</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄罗斯将暂停发布石油和天然气产量数据 直至明年4月】据路透社4月28日报道，塔斯社发布消息称，俄罗斯政府已下令暂停发布石油、天然气和凝析油产量统计数据，直至2024年4月1日。 塔斯社援引一项政令说，从3月和第一季度开始，俄将暂停发布这些数据。 报道称，俄罗斯联邦国家统计局在周三公布的最新经济报告中省略了月度石油产量数据。 自2022年2月俄乌冲突爆发以来，莫斯科暂停或推迟公布关键的统计数据。（参考消息）]]></title>
            <guid>3090973</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中信里昂证券：将好未来ADR评级由落后大盘上调至跑赢大盘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9681441.d.html</link>
            <guid>3090972</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月28日京港地铁加开临客60列 14号线、17号线单日客运量创历史新高】京港地铁密切关注客流变化，适时调整客运组织安排，4月28日京港地铁共加开临客60列，充足运力保障乘客出行。据统计，4月28日京港地铁所辖各线单日客运量合计超251万，其中14号线、17号线客运量创历史新高。据悉，14号线单日客运量近92万人次，创自2021年年底贯通运营以来历史最高纪录；17号线单日客运量达6.5万人次，创自2021年底开线以来历史最高纪录。（京港地铁）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9680738.d.html</link>
            <guid>3090971</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>