<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 11:16:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海发布山洪灾害黄色预警】 青海省水利厅与青海省气象局联合发布山洪灾害气象风险预警：受降雨影响，预计6月19日20时至6月20日20时，海晏县、兴海县、共和县、都兰县、乌兰县、湟源县、湟中区、大通县、互助县、循化县、祁连县、门源县、天峻县、尖扎县部分地区发生山洪灾害的可能性较大（黄色预警），同仁市、刚察县、乐都区、平安区、化隆县、民和县可能发生山洪灾害（蓝色预警），其它地区也可能因短历时强降水引发山洪灾害，请各地区注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2843109.d.html</link>
            <guid>3662862</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院：防止出台影响创业投资特别是民间投资积极性的政策措施】 国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。其中提到，优化创业投资行业发展环境。建立创业投资新出台重大政策会商机制，各部门在出台涉创业投资行业、创业投资机构等重大政策前，应按规定开展宏观政策取向一致性评估，防止出台影响创业投资特别是民间投资积极性的政策措施。持续提升创业投资企业和创业投资管理企业登记管理规范化水平。建立健全创业投资行业统计分析体系，加强部门间信息共享。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7296120.d.html</link>
            <guid>3662861</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：支持资产管理机构开发与创业投资相适应的长期投资产品】 国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》，其中提出，支持资产管理机构加大对创业投资的投入。支持资产管理机构开发与创业投资相适应的长期投资产品。在依法合规、严格控制风险的前提下，支持私募资产管理产品投资创业投资基金。鼓励资产管理机构针对科技型企业在不同成长阶段的经营特征和金融需求，提供并完善股权投资、债券投资、股票投资和资产服务信托等综合化金融服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8631228.d.html</link>
            <guid>3662860</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圆通速递：5月快递收入50.93亿元 同比增长22.62%】 圆通速递公告，5月快递产品收入为50.93亿元，同比增长22.62%；业务完成量为22.84亿票，同比增长27.59%；快递产品单票收入为2.23元，同比下降3.89%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8630771.d.html</link>
            <guid>3662859</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行主管媒体评论员：央行增发离岸央票，释放稳汇率重要信号】 6月19日，人民银行发布公告，通过香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）债券投标平台，以利率招标方式发行了200亿元央行票据，期限为6个月。其中，50亿元为滚动续发，150亿元为新增发行。 这是自2023年8月以来人民银行第六次在港增发离岸人民币央票，累计增发规模达到600亿元，此次增发后离岸人民币央票余额将达到1400亿元，其中6个月及以上期限央票余额1100亿元。 在港常态化发行离岸人民币央票，可以为海外投资者提供高质量人民币投资产品，促进离岸人民币市场发展。央行近一年来多次增发离岸人民币央票，目前6个月及以上央票余额占比近80%，释放了强化离岸人民币流动性调节、稳定人民币汇率的重要政策信号，表明央行坚决稳汇率的决心，有利于稳定外汇市场预期。 展望后市，我国外汇市场有基础有条件保持稳健运行，人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。一方面，我国经济基本面更加坚实。今年以来，我国经济延续回升向好态势，生产稳定增长，需求持续恢复，就业物价总体稳定，经常项目顺差保持稳定，高质量发展扎实推进。一季度，我国国内生产总值（GDP）同比增长5.3%，国际货币基金组织（IMF）6月将我国2024年经济增长预期上调至5%。另一方面，从中长期看，随着经济实现质的有效提升和量的合理增长，人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定具有坚实基础。（金融时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2842379.d.html</link>
            <guid>3662858</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柏楚电子：控股股东及实际控制人自愿承诺不减持公司股份】 柏楚电子公告，控股股东、实际控制人唐晔先生、代田田先生、卢琳先生、万章先生、谢淼先生承诺：自2024年6月20日起12个月内（即自2024年6月20日至2025年6月19日），不以任何方式减持所持有的公司股份，包括承诺期间如有发生资本公积转增股本、派送股票红利、配股、增发等产生的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2841928.d.html</link>
            <guid>3662857</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：加快解决银行保险资产管理产品投资企业的股权退出问题】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》，其中提出，优化创业投资基金退出政策。加快解决银行保险资产管理产品投资企业的股权退出问题。支持发展并购基金和创业投资二级市场基金，优化私募基金份额转让业务流程和定价机制，推动区域性股权市场与创业投资基金协同发展。推进实物分配股票试点。]]></title>
            <guid>3662856</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方集团：实际控制人拟采取多种方式支持东方财务公司化解流动性资金不足问题】 东方集团公告，公司于6月19日收到控股股东东方集团有限公司及公司实际控制人张宏伟先生《关于化解财务公司相关风险的承诺函》，鉴于东方财务公司因近期流动性暂时趋紧导致公司及子公司在东方财务公司存款出现大额提取受限情形，东方集团有限公司作为东方财务公司控股股东，其与实际控制人张宏伟先生拟采取包括但不限于资产处置等方式支持东方财务公司化解流动性资金不足问题，保证公司在东方财务公司存款的安全性、流动性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2841732.d.html</link>
            <guid>3662855</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST长康：截至公告披露日控股股东资金占用余额为34.85亿元】ST长康发布股票交易异常波动公告，近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。截至本公告披露日，控股股东资金占用余额为34.85亿元，公司下属子公司为控股股东违规担保余额为5亿元。公司、控股股东及实际控制人不存在应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2841671.d.html</link>
            <guid>3662854</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST三盛：深交所决定终止公司股票上市】*ST三盛公告，公司于2024年6月19日收到深交所下发的《关于三盛智慧教育科技股份有限公司股票终止上市的决定》，深交所决定终止公司股票上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8629930.d.html</link>
            <guid>3662853</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：支持符合条件的上市公司通过发行股票或可转债募集资金并购科技型企业】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。优化创业投资行业发展环境。建立创业投资新出台重大政策会商机制，各部门在出台涉创业投资行业、创业投资机构等重大政策前，应按规定开展宏观政策取向一致性评估，防止出台影响创业投资特别是民间投资积极性的政策措施。持续提升创业投资企业和创业投资管理企业登记管理规范化水平。建立健全创业投资行业统计分析体系，加强部门间信息共享。营造支持科技创新的良好金融生态。在依法合规、风险可控前提下，支持银行与创业投资机构加强合作，开展“贷款+外部直投”等业务。研究完善并购贷款适用范围、期限、出资比例等政策规定，扩大科技创新领域并购贷款投放。支持符合条件的上市公司通过发行股票或可转债募集资金并购科技型企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4072727.d.html</link>
            <guid>3662852</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杠杆贷款调查再次引发银行对欧洲央行的不满】据报道，欧洲央行正面临着银行对其监管方式的新一轮批评，一些银行家认为，欧洲央行的监管方式过于官僚，不够务实。类似的指责大约出现在两年前，当时德意志银行和法国兴业银行等公司的领导人对他们认为的过度干预表示不满。高管们的挫败感主要源于欧洲央行对重债企业贷款的审查。银行提出的一个不满是，审查的大部分工作是由外部顾问或欧洲央行工作人员进行的，他们并没有密切跟踪银行的情况，因此并不十分了解各个银行是如何开展业务的。许多银行还批评调查组将一些贷款贴上接近违约或违约的标签，尽管相关公司仍在继续偿还债务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7295365.d.html</link>
            <guid>3662851</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：鼓励符合条件的创业投资机构发行公司债券和债务融资工具】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。其中提到，鼓励长期资金投向创业投资。支持保险机构按照市场化原则做好对创业投资基金的投资，保险资金投资创业投资基金穿透后底层资产为战略性新兴产业未上市公司股权的，底层资产风险因子适用保险公司偿付能力监管规则相关要求。鼓励符合条件的创业投资机构发行公司债券和债务融资工具，增强创业投资机构筹集长期稳定资金的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8629625.d.html</link>
            <guid>3662850</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：加快解决银行保险资产管理产品投资企业的股权退出问题】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。优化创业投资基金退出政策。加快解决银行保险资产管理产品投资企业的股权退出问题。支持发展并购基金和创业投资二级市场基金，优化私募基金份额转让业务流程和定价机制，推动区域性股权市场与创业投资基金协同发展。推进实物分配股票试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4072473.d.html</link>
            <guid>3662849</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：发挥政府出资的创业投资基金作用 通过“母基金+参股+直投”方式支持战略性新兴产业和未来产业】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。其中提到，充分发挥国家新兴产业创业投资引导基金、国家中小企业发展基金、国家科技成果转化引导基金等作用，进一步做优做强，提高市场化运作效率，通过“母基金+参股+直投”方式支持战略性新兴产业和未来产业。优化政府出资的创业投资基金管理，改革完善基金考核、容错免责机制，健全绩效评价制度。系统研究解决政府出资的创业投资基金集中到期退出问题。]]></title>
            <guid>3662847</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：对突破关键核心技术的科技型企业，建立上市融资、债券发行、并购重组绿色通道】 国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》，其中提到，充分发挥沪深交易所主板、科创板、创业板和全国中小企业股份转让系统（北交所）、区域性股权市场及其“专精特新”专板功能，拓宽并购重组退出渠道。对突破关键核心技术的科技型企业，建立上市融资、债券发行、并购重组绿色通道，提高全国中小企业股份转让系统（北交所）发行审核质效。落实好境外上市备案管理制度，畅通外币创业投资基金退出渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7294835.d.html</link>
            <guid>3662846</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：加大高新技术细分领域专业性创业投资机构培育力度】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。其中提到，支持专业性创业投资机构发展。加大高新技术细分领域专业性创业投资机构培育力度，引导带动发展一批专精特新“小巨人”企业，促进提升中小企业竞争力。聚焦新领域新赛道，对投资原创性引领性科技创新的创业投资机构，加大政策支持力度，引导创业投资充分发挥投早、投小、投硬科技的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8628526.d.html</link>
            <guid>3662845</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇创达：部分董事及合计持股5%以上股东拟合计减持不超0.737%股份】 汇创达公告，合计持有公司7.1678%股份的股东兼董事段志刚及其一致行动人段志军、信为通达计划在公告披露15个交易日后的三个月内以集中竞价方式减持不超过127.4853万股，占公司总股本0.737%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7294659.d.html</link>
            <guid>3662844</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院办公厅：扩大金融资产投资公司直接股权投资试点范围】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。其中提出，扩大金融资产投资公司直接股权投资试点范围。支持金融资产投资公司在总结上海试点开展直接股权投资经验基础上，稳步扩大试点地区范围，充分发挥金融资产投资公司在创业投资、股权投资、企业重组等方面的专业优势，加大对科技创新的支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2840119.d.html</link>
            <guid>3662843</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:06:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：丰富创业投资基金产品类型，积极发展创业投资母基金和契约型创业投资基金】 日前，国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》，其中提出，丰富创业投资基金产品类型。鼓励推出更多股债混合型创业投资基金产品，更好匹配长期资金配置特点和风险偏好，通过优先股、可转债、认股权等多种方式投资科技创新领域。积极发展创业投资母基金和契约型创业投资基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4071875.d.html</link>
            <guid>3662842</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：有序扩大创业投资对外开放】 国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》，其中提出，有序扩大创业投资对外开放。修订完善《外商投资创业投资企业管理规定》，便利外国投资者在境内从事创业投资。支持国际专业投资机构和团队在境内设立人民币基金，发挥其投资经验和综合服务优势。引导和规范我国创业投资机构有序开展境外投资。深入推进跨境融资便利化试点，进一步优化外商直接投资（FDI）项下外汇管理，便利创业投资机构等经营主体办理外汇业务。研究规范合格境外有限合伙人（QFLP）试点机制和制度框架，进一步扩大试点范围，引导境外创业投资机构规范开展跨境投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8628235.d.html</link>
            <guid>3662841</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：鼓励行业骨干企业、科研机构、创新创业平台机构等参与创业投资 重点培育一批优秀创业投资机构】国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》。其中提到，加快培育高质量创业投资机构。鼓励行业骨干企业、科研机构、创新创业平台机构等参与创业投资，重点培育一批优秀创业投资机构，支持中小型创业投资机构提升发展水平。引导创业投资机构规范运作，提升股权投资、产业引导、战略咨询等综合服务能力。创业投资机构按规定开展私募投资基金业务的，应当依法依规履行登记备案手续。未经登记备案的主体，应当用自有资金投资。]]></title>
            <guid>3662840</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通取消伦敦员工的欧盟奖金上限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4071685.d.html</link>
            <guid>3662839</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中曼石油：股东拟协议转让5%公司股份】中曼石油公告，控股股东中曼控股、实控人之一李玉池及其一致行动人共兴投资、共荣投资、共远投资于2024年6月18日与西藏信托有限公司签署了《股份转让协议》，拟通过协议转让的方式向西藏信托转让其持有的公司共2000万股无限售流通股（合计占公司总股本的5.00%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2839380.d.html</link>
            <guid>3662837</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST富通：收到深交所《事先告知书》】 ST富通公告，公司于2024年6月19日收到深圳证券交易所《事先告知书》。公司股票在2024年5月20日至6月17日期间，连续二十个交易日的每日收盘价均低于1元，触及股票终止上市情形，深交所拟决定终止公司股票上市交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2839241.d.html</link>
            <guid>3662836</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》】日前，国务院办公厅印发《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》（以下简称《政策措施》）。
《政策措施》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的二十大精神，完整、准确、全面贯彻新发展理念，着力推动高质量发展，围绕创业投资“募投管退”全链条，进一步完善政策环境和管理制度，积极支持创业投资做大做强，充分发挥创业投资支持科技创新的重要作用，按照市场化法治化原则引导创业投资稳定和加大对重点领域投入，强化企业创新主体地位，促进科技型企业成长，为培育发展新质生产力、实现高水平科技自立自强、塑造发展新动能新优势提供有力支撑。
《政策措施》明确5方面重点举措。一是培育多元化创业投资主体。加快培育高质量创业投资机构，支持专业性创业投资机构发展，发挥政府出资的创业投资基金作用，落实和完善国资创业投资管理制度。二是多渠道拓宽创业投资资金来源。鼓励长期资金投向创业投资，支持资产管理机构加大对创业投资的投入，扩大金融资产投资公司直接股权投资试点范围，丰富创业投资基金产品类型。三是加强创业投资政府引导和差异化监管。建立创业投资与创新创业项目对接机制，实施专利产业化促进中小企业成长计划，持续落实落细创业投资企业税收优惠政策，实施符合创业投资基金特点的差异化监管，有序扩大创业投资对外开放。四是健全创业投资退出机制。拓宽创业投资退出渠道，优化创业投资基金退出政策。五是优化创业投资市场环境。优化创业投资行业发展环境，营造支持科技创新的良好金融生态。
《政策措施》要求各地区、各部门精心组织实施，完善工作机制，加强统筹协调，共同推动促进创业投资高质量发展的各项措施落实落细。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4071087.d.html</link>
            <guid>3662834</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳兆业老板郭英成返回内地】 2014年10月，佳兆业深陷反腐风暴，老板郭英成为求自保，逃到香港躲避风头。即便2021年佳兆业深陷债务违约泥潭，也未见其回来。最新消息是，据相关报道，郭英成最近从香港返回内地，以获得监管机构对该公司境外债务重组计划的批准。“他愿意回去解决问题，这是好事。”某业内人士说。记者从知情人士处获悉，大老板郭英成确实已经回到内地，回来后还进行了些个人事务的安排。（中国房地产报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2838337.d.html</link>
            <guid>3662833</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝帆医疗：子公司增资扩股引入外国产业投资者】 蓝帆医疗公告，为提高子公司山东健康科技的综合竞争力，蓝帆医疗全资子公司山东健康科技拟以增资扩股方式引入泰国产业投资者HKG。HKG将以2亿美元（约14.2亿元人民币）增资山东健康科技，认购新增注册资本13.92亿元人民币，剩余2,893.12万元计入资本公积。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2838256.d.html</link>
            <guid>3662832</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽建工：子公司中标多个项目】 安徽建工(600502)6月19日晚间公告，近日，公司所属子公司安徽建工建设投资集团有限公司、安徽省公路桥梁工程有限公司、安徽水利开发有限公司、安徽建工路港建设集团有限公司和安徽建工三建集团有限公司收到项目中标通知书，分别中标S46长兴至高淳高速公路皖浙省界至郎溪西枢纽段施工CG-1标段、S46长兴至高淳高速公路皖浙省界至郎溪西枢纽段施工CG-2标段、S313头铺至大新段一级公路改建工程及G329大新至沫河口段一级公路改建工程、怀远至凤台高速公路淮南段路基施工03标段、南通市海门区R23014地块工程总承包项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2838152.d.html</link>
            <guid>3662831</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国6月14日当周MBA抵押贷款申请活动指数周环比 0.9%，前值 15.6%。
美国至6月10日当周MBA30年期固定抵押贷款利率 6.94%，前值7.02%。
美国至6月10日当周MBA抵押贷款申请活动指数 210.4，前值208.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2837702.d.html</link>
            <guid>3662830</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国最高法院驳回医疗界“停止执行医科大学扩招”申请】 当地时间6月19日，韩国大法院（最高法院）驳回了韩国医疗界提出的“医科大学扩招停止执行”申请，理由为医科大学扩招计划对韩国国民的保健起到核心作用。2月初，韩国政府发布医科大学扩招方案，医疗界强烈反对这一计划，约1.2万名实习和住院医生递交辞呈、罢诊离岗，造成诊疗混乱。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7293356.d.html</link>
            <guid>3662829</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锦龙股份：董事会同意撤销对姚作为的独立董事候选人提名】 6月19日晚，锦龙股份公告，近日，公司第十届董事会独立董事候选人姚作为向公司董事会提交函件，因个人任职时间原因其决定放弃第十届董事会独立董事候选人资格。董事会同意撤销对姚作为的独立董事候选人提名，同时取消公司2023年度股东大会提案10.00《关于公司董事会换届选举第十届董事会独立董事的议案》的子提案“选举姚作为先生为公司第十届董事会独立董事”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8625755.d.html</link>
            <guid>3662828</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券荀玉根：支持上海国际金融中心的建设将增强上海在全球资源配置中的影响力】 在第十五届陆家嘴论坛上，证监会党委书记、主席吴清系统阐述了资本市场高质量发展的改革路径。对此，海通证券首席经济学家荀玉根点评称，吴清主席的发言有四大看点：一是科创板改革深化，发布深化科创板改革8条措施，以积极主动的姿态拥抱新质生产力发展；二是提升上市公司投资价值；三是强化投资者保护，强调将保护投资者贯穿于资本市场制度建设和监管执法全过程；四是支持上海建设国际金融中心。“吴清主席的发言体现了中国证监会对资本市场深化改革、强化监管、保护投资者权益和支持国际金融中心建设的坚定决心，形成一个闭环，推动资本市场的稳定和健康发展。”荀玉根称。荀玉根表示，这些改革措施旨在促进资本市场与科技创新的深度融合，提升市场的直接融资比例，加强投资者保护，推动资本形成和有效配置，为金融强国建设贡献力量。同时，支持上海国际金融中心的建设也将增强上海在全球资源配置中的影响力，推动“上海价格”成为全球金融市场的重要参考。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4070564.d.html</link>
            <guid>3662827</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立中集团：获得某重要战略客户关于一体化压铸铝合金材料的项目定点，预计交易金额超15亿元】 立中集团公告，公司全资子公司天津立中合金近日获得某重要战略客户关于一体化压铸铝合金材料的项目定点。该项目预计于2024年7月1日开始执行，项目期为2024年7月1日至2027年6月30日，项目周期内销售量约7.5万吨，交易金额预计超15亿元。项目到期前1个月无异议，自动顺延一年。该项目将助力公司实现一体化压铸免热处理合金材料的规模化量产，进一步提升盈利水平和市场占有率。]]></title>
            <guid>3662826</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:58:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通灵股份：拟向越南公司增资不超1000万美元】 通灵股份公告，公司拟以自有或自筹资金通过全资子公司新加坡公司向全资孙公司越南公司增资不超过1000万美元，用于扩建生产基地。此外，公司计划在香港设立全资子公司，注册资本20万美元，旨在拓展国际业务，提升综合竞争力。此次投资符合公司海外发展战略，不构成重大资产重组。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7293002.d.html</link>
            <guid>3662825</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理指责美国“扣着不给”军援 白宫：不知道他在说什么】以色列总理本雅明·内塔尼亚胡18日发表视频声明，指责美国政府“扣着不给”以军所需的武器弹药，拖累以军在加沙地带的军事行动。美国白宫发言人随即回应称，除一批特定军火外，美方没有暂停其他任何对以军援，“一点儿也没有”。内塔尼亚胡在视频中感谢美方支持，同时表示，他已告知美国国务卿安东尼·布林肯，难以想象过去数月来美国政府“竟扣着武器弹药不给以色列”。“把（战争）工具给我们，我们完成这项任务就能快得多。”内塔尼亚胡说。他没有说明美方“扣着不给”武器具体是什么，但称已获布林肯保证，美方正全力解决这一问题。就内塔尼亚胡表态，美国白宫新闻秘书卡里娜·让-皮埃尔在18日举行的记者会上表示，“不知道他在说什么”。她说，除一批特定军火外，再没有任何对以武器输送被暂停，“一点儿也没有”。布林肯也在当天早些时候举行的记者会上声明，美方仍在审核的对以军援仅涉及一批重量为2000磅（约合907公斤）的炸弹，美方担忧它们被用来轰炸类似拉法的人口稠密区。至于其他军火供给，“都在正常推进”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4070266.d.html</link>
            <guid>3662824</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张庆伟出席拉美地区议员研讨班开班式】 全国人大常委会副委员长张庆伟19日在京出席拉美地区议员研讨班开班式并致辞。他表示，希望通过加强立法机构交流合作，促进民心相通、文明互鉴，为构建中拉命运共同体注入强劲动力。本次研讨班主题是“增进了解认知，携手共同发展”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8624977.d.html</link>
            <guid>3662823</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄色预警！黑龙江倭肯河发生2024年第3号洪水】 黑龙江省水文水资源中心消息，受降雨及上游来水影响，倭肯河倭肯站（七台河市勃利县倭肯镇）6月19日7时水位开始复涨，于6月19日17时24分上涨至警戒水位（130.30米），达到洪水编号标准，水位呈上涨趋势。依据《黑龙江省主要江河洪水编号实施办法（试行）》，“倭肯河2024年第3号洪水”已形成，请各级防汛部门、沿河各有关单位及社会公众加强防范，注意避险。黑龙江省水文水资源中心2024年6月19日17时发布倭肯河倭肯段黄色预警。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2836416.d.html</link>
            <guid>3662822</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:55:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾布鲁：股东拟减持股份不超过1%】 艾布鲁公告，持有公司5%以上股份的股东鼎元2号和正诚2号计划通过集中竞价交易方式分别减持不超过78万股，合计减持不超过156万股，占公司总股本不超过1%。减持原因系自身资金需求，减持期间为公告之日起15个交易日后的三个月内。此次减持不会导致公司控制权变更或对公司治理结构及持续经营产生重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7292759.d.html</link>
            <guid>3662821</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电网牵头发起电力系统与有机硅产业共链行动】国家电网下属中国电力科学研究院近日联合专精特新“小巨人”企业、制造业单项冠军企业、高等院校、科研院所等40余家单位，发起新型电力系统与有机硅产业融通发展共链行动。国家电网副总经理陈国平说，新型电力系统是一张高效输送清洁能源的空中“高速公路网”，这张网的建设离不开大量的硅基材料，比如光伏发电板、智能电表、绝缘子等，都是用硅大户。中国电力科学研究院常务副院长高克利表示，共链行动致力于推动国产电工材料和装备在低能耗、长寿命、可回收等新领域的技术突破，充分共享国家电网下属的电网环境保护全国重点实验室等，组建绿色低碳电力装备研产贯通联合体，预计研发投入及产业投资带动将超过1000亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2836127.d.html</link>
            <guid>3662820</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游客参观美国煤矿矿井：50多人被困地下矿道 2个小时才重回地面】据美国《新闻周刊》网站6月18日报道，游客在参观美国宾夕法尼亚州煤矿矿井时，轨道车发生故障，50多人被困地下矿道。这些游客三四人一组进入矿井参观，被困后，煤矿负责人利用紧急逃生设施将游客从地下吊到地面。耗费2个小时，所有游客才脱离危险。事故发生后，该煤矿的参观活动已暂停，煤矿运营商表示，将对设施进行维修。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4069899.d.html</link>
            <guid>3662819</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国意大利等7国赤字过高被欧盟调查】当地时间6月19日，欧盟相关机构宣布，欧盟委员会针对法国、意大利、比利时、波兰、匈牙利、斯洛伐克、马耳他7国启动过度赤字程序，因这些国家新增债务过多，赤字过高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8624045.d.html</link>
            <guid>3662818</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:53:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国酒类4月份出口额超2亿美元 同比增长近一半】据海关统计，4月，我国酒类出口金额为2.07亿美元，同比增长45.51%；出口数量为6010.44万升，同比增长11.16%。前4个月，我国酒类累计出口6.13亿美元，同比增长26.80%；出口数量为4103.66万升，同比增长18.94%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2835683.d.html</link>
            <guid>3662817</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山照明：研发中心建设项目建设期延长2年】 佛山照明公告，根据募投项目的建设情况及实施进度，同意将募投项目“研发中心建设项目”建设期延长2年，即延长募投项目达到预定可使用状态的时间至2026年5月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4069642.d.html</link>
            <guid>3662816</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募整合潮来袭？有大V携产品“投靠”百亿私募】 近期不少小私募透露“产品备案难”，随着运营成本越来越高，不少小私募想法子找出路，看上了公司整合。除了此前正心谷资本与上海润时整合，昨日百亿私募大佬希瓦梁宏也添了一员猛将——私募大V雪球私募（自由之路子基金）的基金经理徐大为携产品前来“投靠”。徐大为加入希瓦，并非行业整合首例。今年5月22日，正心谷资本发布消息称，公司将启动与上海润时私募的整合，雷鸣将加入正心谷资本旗下的浙江义乌市檀真投资担任合伙人兼投资总监。近年来平台型的头部私募越来越多，据私募排排网统计，目前平台型百亿私募合计17家，包括高毅资产，景林资产，和谐汇一等。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmcz7292334.d.html</link>
            <guid>3662815</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：零跑T03将在波兰投产 9月底正式下线】针对外媒日前披露的“Stellantis与零跑汽车的合资企业零跑国际已开始在Stellantis位于波兰南部城市Tychy的工厂生产零跑T03车型”的消息，有知情人士表示，该信息有不准确之处，“但零跑T03确将在波兰投产。目前处于测试阶段，计划于9月底正式下线。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8623545.d.html</link>
            <guid>3662813</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿纬锂能：孙公司收到参股公司思摩尔国际现金分红】 亿纬锂能(300014)6月19日晚间公告，全资孙公司EBIL持有思摩尔国际股份19.02亿股，截至公告日，EBIL收到思摩尔国际股份现金分红款9507.60万港币。公司对思摩尔国际的长期股权投资按权益法核算，该笔分红款对公司2024年度合并报表净利润无影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmee2834956.d.html</link>
            <guid>3662812</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度政府：印度煤电需求创历史新高】印度政府周三发表声明称，印度本财年的煤电需求增长了7.3%，创下历史新高。本周早些时候，印度炎热干旱的北部平原地区电力需求峰值创下历史新高。印度气象局（IMD）预计，印度西北部和中部地区6月的气温将高于正常水平，这是印度历史上持续时间最长的热浪之一。截至6月16日，印度累计煤炭产量为2.0748亿吨，比去年同期增长了9.27%。2023年，印度超过75%的发电量来自煤炭，而近年来燃气发电仅占约2%，主要是因为天然气相对于煤炭的成本较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmec4068942.d.html</link>
            <guid>3662809</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富吉瑞：部分车载红外产品已配合总体单位赢得竞标 并批量交付】 富吉瑞(688272)6月19日在互动平台表示，公司拥有车载红外产品，部分产品已配合总体单位赢得竞标，并批量交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8622215.d.html</link>
            <guid>3662807</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西针对3地将防汛应急响应提升至二级】受持续强降雨影响，广西境内多条河流水位上涨。自治区防汛抗旱指挥部于6月19日11时针对桂林、梧州、贺州市将自治区防汛三级应急响应提升至二级。 据水文监测，6月18日15时至19日15时，广西桂林、贺州、柳州、玉林、河池、梧州、百色、南宁等市部分地区降大到暴雨，局地大暴雨到特大暴雨。累计雨量较大的有桂林市兴安县溶江镇407.5毫米、贺州市钟山县钟山镇265.0毫米。受持续强降雨影响，广西境内浔江、西江、黔江、桂江、湘江、贺江、柳江及郁江等51条河流85个站出现超警0.07米至3.90米的洪水。自治区水文中心19日7时30分升级发布洪水橙色预警。 水文部门预计，未来24小时，桂江桂林城区河段将出现超警约2.5米的洪水，桂江中游继续上涨2米至3米。阳朔县城河段将出现超警约3米的洪水，平乐县城河段将出现超警2米左右的洪水。柳江下游将继续上涨约0.5米，象州县城河段将出现超警约0.5米洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhmef8621797.d.html</link>
            <guid>3662806</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 10:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>