<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 23:18:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【长久物流：公司认为运价在这两年可能还会有上浮空间】长久物流近期投资者关系活动记录表显示，在运力供给方面，根据公司了解，1983年-2000年建造的约124艘船，对应近60万车位将在2023-2028年淘汰；从目前的新造船订单来看，2024年的交付量仅为40艘左右，更多的则为2025年之后交付。但由于目前各船厂订单量充足，工人短缺，供应链遇到困难，船舶的交付时间都在不断延后，这几年的交付量预计都将少于预期，目前汽车运输船交期已排至2027年。因此在船位的供给方面，短期之内很难有大幅的运力释放。结合旺盛的运输需求，公司认为运价在这两年可能还会有上浮的空间。]]></title>
            <guid>3450307</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝中社：朝鲜成功试射一枚中远程固体燃料弹道导弹】据朝中社15日报道，朝鲜导弹总局14日下午成功试射一枚中远程固体燃料弹道导弹，导弹搭载高超音速机动型操纵战斗部。报道说，此次试射旨在验证中远程高超音速机动型操纵战斗部的滑翔及机动飞行特点和新研发的多级大功率固体燃料发动机的可靠性。此次试射未对周边国家安全造成影响，与地区形势无关。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8260424.d.html</link>
            <guid>3450295</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦国王腓特烈十世登基】丹麦首相弗雷泽里克森14日下午在丹麦首相府和议会所在地克里斯蒂安堡宫的阳台上向民众宣布，丹麦王储腓特烈正式继位，成为国王腓特烈十世。腓特烈十世随后在阳台上发表致辞，表示其继位箴言是“对丹麦王国的团结和承诺”，并愿成为“有凝聚力的明日之君”。当天早些时候，宣布退位的丹麦女王玛格丽特二世在克里斯蒂安堡宫签署退位和传位文书。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3450290</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批权益类基金四季报出炉 基金经理“大换仓”】首批主动权益类基金2023年四季报出炉。1月12日，国投瑞银基金施成管理的多只基金，以及中欧基金邓达管理的两只养老基金相继披露了四季报。从施成管理的国投瑞银产业升级两年持有期基金的季报披露情况看，去年四季度基金进行了大幅调仓。截至去年底，深科达、东方电缆、智立方、泰胜风能、西藏矿业新进成为前十大重仓股，此前一个季度重仓的亿纬锂能、华友钴业等锂电池概念股，则从前十大重仓股中消失。不过，同样由施成管理的国投瑞银先进制造、国投瑞银产业趋势、国投瑞银进宝等基金，依然重仓持有锂电池板块，仅有国投瑞银进宝新进汇川技术，为第十大重仓股。从中欧基金邓达管理的基金情况看，去年四季度其同样进行了调仓。他管理的中欧预见养老目标2045和中欧预见平衡养老目标三年持有混合，股票持仓中均新进了宁德时代、美亚光电和三一重工。从上述公司股价的市场走势看，邓达应该是在下跌中逆势抄底。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyp5725843.d.html</link>
            <guid>3450277</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【回售、提前兑付、现金要约收购轮番登场 城投公司花式“甩高息包袱”】随着一揽子化债方案持续落地，多家城投公司使出回售、提前兑付和现金要约收购等“十八般武艺”，甩掉高息融资包袱，降低负债成本。而当存量高票息城投债渐次离场，投资者难觅高收益资产的处境愈发明显。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8259981.d.html</link>
            <guid>3450276</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：“哑铃型”策略或是近期主旋律】上周，A股市场避险情绪较此前有所缓和，但市场投资者观望情绪依然浓厚，表征市场走势的各宽基指数均有一定跌幅。机构观点显示，当前市场估值已到历史极值区域，悲观预期已经触底，随着后续增量政策落地以及宏观经济复苏得到验证，投资者情绪有望迎来拐点。具体配置上，一边是高成长板块，一边是防守型板块，通过极端保守和极端进攻的组合来平衡风险和回报的“哑铃型”策略受到市场密集关注。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyk6040600.d.html</link>
            <guid>3450275</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利空因素影响成本端 豆粕期现价偏弱运行】上个交易周，受利空因素影响，内盘豆粕期价刷新2021年12月14日以来收盘价新低。截至上周五收盘，豆粕主力合约MO2405最低下探至3075元/吨，收报3078元/吨，周内累计跌幅近4%。业内人士认为，美国农业部超预期调高2023/2024年度美豆单产、产量及期末库存以及上调阿根廷新作大豆产量，令美豆价格承压，进而从成本端影响到我国豆粕价格，预计国内豆粕主力合约后市将以偏弱运行为主，但大幅下行空间有限。现货方面，进入2024年，国内豆粕现货价格不断下跌。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8259884.d.html</link>
            <guid>3450274</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股回购增持快步走 开年已投金额同比翻倍】2024年开年，A股市场掀起了一波回购增持潮，用真金白银给资本市场及投资者注入信心与力量。据统计，截至1月14日，2024年开年仅两周已有32家上市公司披露回购计划，比去年同期多15家，同比增加88.24%；拟回购金额上限为39.2亿元，较去年同期增长幅度达80.34%。同时，有342家公司已经投入了100.46亿元实施回购，回购家数及金额较去年同期分别增长103.57%、123.91%。此外，超70家公司股东已经在二级市场增持38.43亿元，远超去年同期的53家公司和16.41亿元金额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8259823.d.html</link>
            <guid>3450273</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔政府宣布已重新控制全国所有监狱】当地时间1月14日，厄瓜多尔总统诺沃亚宣布，经过武装部队和国家警察的联合行动，当局已重新接管在8日骚乱中被涉恐人员控制的所有监狱。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8259777.d.html</link>
            <guid>3450272</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数1月15日（周一）开盘下跌15.00点，跌幅0.20%，报7483.30点。]]></title>
            <guid>3450271</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【会展经济“进度条”拉满，上海今年办展总规模有望创新高】进入2024年，上海会展经济澎湃活力继续显现。近日，百事公司、拜耳、特斯拉等23家企业集体签约第七届进博会企业商业展，提前“锁定”第七届进博会“入场券”。接下来，上海会展经济还将开足马力“加速跑”。上海市商务委相关人士对记者表示，2024年，上海办展总规模预计略超2019年的水平，有望突破历史峰值。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcym8947727.d.html</link>
            <guid>3450270</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为投资布局做准备，外资巨头积极调研A股】开年以来，瑞银集团、富达基金、联博、法国巴黎资产管理有限公司、Point 72等全球资管巨头便开始积极调研A股上市公司，为全年投资布局做准备。与此同时，不少个股获得北向资金显著加仓。鉴于2024年中国经济有望持续温和复苏，叠加海外货币政策转向和中国稳增长政策持续发力，多家外资机构看好A股投资机会。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyp5724644.d.html</link>
            <guid>3450269</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纠缠五重态首次在室温下实现量子相干】日本九州大学和神户大学科学家报告称，通过将发色团（一种吸收光并发出颜色的染料分子）嵌入金属有机框架，他们在室温下实现了量子相干。这是量子系统在不受周围噪声影响的情况下，保持量子状态的能力。最新研究标志着量子计算和量子传感技术领域的重大进步。相关论文发表于《科学进展》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyp5724402.d.html</link>
            <guid>3450267</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国天然气期货日内一度跌6%，现报3.13美元/百万英热。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyk6039789.d.html</link>
            <guid>3450266</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI无需人干预设计新蛋白质】 《自然·化学工程》创刊号1月12日发表一项研究，报道了一个能对蛋白质进行工程改造的、由人工智能（AI）驱动的全自动机器人。研究结果是对无需人类干预的蛋白质设计和构建的一次概念验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8258798.d.html</link>
            <guid>3450265</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美、布两油日内跌近1%，现报72.17美元/桶和77.45美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyk6039217.d.html</link>
            <guid>3450264</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一美股三大股指期货小幅低开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcym8946055.d.html</link>
            <guid>3450263</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一开盘，现货黄金、WTI原油小幅低开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyk6038885.d.html</link>
            <guid>3450262</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院司法委员会主席吉姆·乔丹：约翰逊议长将拒绝参议院的边境妥协方案，众议院共和党人将于周日晚举行电话会议，希望4月份之后能有一个更长期的临时拨款法案。]]></title>
            <guid>3450261</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝隆精密将于1月16日在深交所上市】贝隆精密发布公告，公司股票将于2024年1月16日在深圳证券交易所创业板上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyp5722019.d.html</link>
            <guid>3450260</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商又念“紧箍咒”，绕标套现的头疼了】从广发证券获悉，该公司已发布《关于调整融资融券负债偿还规则的通知》，自2024年1月15日起，决定禁止融资买入证券用于偿还融券负债。相关业内人士认为，自去年10月融资融券业务新规实施以来，不断有证券公司对两融业务进行合同修订，从而修补业务漏洞，加强了对客户交易行为和交易目的的穿透式管理，防止参与违规或为违规提供便利风险。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcym8944379.d.html</link>
            <guid>3450259</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报刊文谈如何发展新质生产力】文章称，发展新质生产力，科技创新是核心驱动力。中央财办有关负责同志表示，加快培育新质生产力要把握好三点：一是打造新型劳动者队伍，包括能够创造新质生产力的战略人才和能够熟练掌握新质生产资料的应用型人才；二是用好新型生产工具，特别是掌握关键核心技术，赋能发展新兴产业；三是塑造适应新质生产力的生产关系，通过改革开放着力打通束缚新质生产力发展的堵点卡点，让各类先进优质生产要素向发展新质生产力顺畅流动和高效配置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyk6037362.d.html</link>
            <guid>3450258</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集合信托市场持续升温，年末收益率现“翘尾”行情】2023年最后一个月，集合信托发行市场和成立市场双双以冲高之姿收尾。近日，用益金融信托研究院发布统计数据显示，去年12月集合信托发行规模为1097.6亿元，集合信托成立规模为699.2亿元，环比均大幅增加。然而，从产品分类来看，标品信托规模不增反降，非标信托规模则大幅增长。与此同时，受到年末资金面趋紧以及信托公司冲量让利等因素影响，非标信托收益率出现“翘尾”行情。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyi8256598.d.html</link>
            <guid>3450257</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:51:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：重大项目新年密集开工】文章称，重大项目建设是稳定经济运行的压舱石。新年伊始，多地重大项目密集开工建设，奋战全年经济“开门红”。1月2日，江苏省举行重大项目建设启动会议，一季度计划开工亿元以上项目2710个，同比增加561个。同日，合肥至武汉高铁（安徽段）暨2024年安徽省第一批重大项目开工动员会举行，重大项目共460个，总投资4896.3亿元，涉及制造业、基础设施、民生等多个行业领域，其中十大新兴产业项目253个、占比55%。陕西省一季度计划开工省市级重点项目572个、总投资3143.45亿元、年度计划投资1031.39亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyk6034892.d.html</link>
            <guid>3450256</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔政府宣布：已重新控制全国所有监狱】当地时间1月14日，厄瓜多尔总统诺沃亚宣布，经过武装部队和国家警察的联合行动，当局已重新接管在8日骚乱中被涉恐人员控制的所有监狱。从12日夜间开始，厄瓜多尔政府向多座监狱部署联合部队开展武装行动，于当晚解救了在监狱骚乱中被扣押的全部人质，并于14日恢复对所有监狱的完全控制。当地媒体称，这是全国进入“内部武装冲突”状态后政府反恐行动取得的重大进展。国家情报局表示，将开始相关调查，以确定监狱骚乱的原因和责任人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqcyp5718702.d.html</link>
            <guid>3450255</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员否认14日对也门荷台达发动袭击】当地时间1月14日，据法新社援引美国国防官员的消息报道，美国否认它及其盟友当天对胡塞武装控制的红海城市荷台达进行新一次袭击的报道。该名美国官员称：“今天没有发生美国或联军的袭击。”此前，据也门胡塞武装控制的马西拉电视台报道，美国和英国14日当天对也门的港口城市荷台达发动空袭。（央视）]]></title>
            <guid>3450254</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：盛景微、美信科技今日申购】今日可申购盛景微和美信科技。盛景微发行市盈率22.27倍，申购代码732375，申购价格38.18元，单一账户申购上限0.8万股；美信科技发行市盈率25.22倍，申购代码301577，申购价格36.51元，单一账户申购上限1.1万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsr5847993.d.html</link>
            <guid>3450253</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:13:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【危地马拉附近海域发生4.2级地震】根据欧洲-地中海地震中心报告，当地时间1月14日15时14分，危地马拉中部沿太平洋海域发生4.2级地震，震源深度47.6公里，目前暂无海啸预警报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsm8382597.d.html</link>
            <guid>3450252</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MLF迎开年首个操作时点 降息预期增强】1月15日为2024年中期借贷便利（MLF）首个操作时点。专家认为，不论从必要性还是空间来看，降息条件都较为充分。央行进一步下调MLF利率的可能性较大，以提振有效需求，助力我国经济运行持续回升向好。2023年末，银行存款利率调降已提前为MLF利率下调扫清障碍。专家表示，2023年末，国有大行和股份行纷纷下调存款利率，为金融让利实体经济提供更多空间。不过，由于存款利率下调传导至实体融资成本下行仍存时滞，短期内仍有必要调降政策利率。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsm8382062.d.html</link>
            <guid>3450251</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比特币跌破42000美元/枚，日内跌2.24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsp9068312.d.html</link>
            <guid>3450250</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在约旦河西岸拉姆安拉附近与巴方武装人员发生冲突】当地时间14日晚，以色列国防军表示，以军当天在约旦河西岸拉姆安拉附近的军事基地与巴勒斯坦武装人员发生冲突，在冲突中有2名向以军投掷爆炸装置的巴方武装人员被以军打死，以军无人员伤亡。巴勒斯坦方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsm8380757.d.html</link>
            <guid>3450249</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西里约州暴雨造成至少10人死亡】巴西里约热内卢州消防部门14日发布通报说，该州近两日来连降暴雨，造成至少10人死亡。通报说，本轮降雨受灾最严重的是该州北部地区，遇难者大部分是这一地区居民，甚至消防站和联邦公路检查站也遭到水淹，给救援工作造成困难。消防部门共通报180处受到暴雨影响的区域。多个社区响起警报，居民被安置到相对安全区域。暴雨还影响到该州多条主干道通行，多个地区的公交和地铁线路被迫停运。州首府里约热内卢市长爱德华多·帕埃斯14日宣布该市进入紧急状态，并呼吁市民出行尽量避开受灾地区，当天原计划进行的多场公务员考试被叫停。邻近的尼泰罗伊市将受灾警戒级别提高到最高级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsn6160876.d.html</link>
            <guid>3450248</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据朝中社15日报道，朝鲜14日下午试射一枚中远程固体燃料弹道导弹。（新华社）]]></title>
            <guid>3450247</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新增11只标的 ETF互联互通迎今年首次“纳新”】据港交所官网更新的互联互通名单，沪深股通新增11只互联互通ETF标的，包括科创板、创业板相关ETF，以及动漫游戏、红利、人工智能等主题ETF。调整名单自2024年1月15日起正式生效。从新入选的ETF品种来看，行业主题ETF和宽基指数ETF几乎各占一半。展望未来，ETF互联互通继续扩容可期，纳入更多ETF标的可以满足各种策略、主题、行业板块的投资需求。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsm8379329.d.html</link>
            <guid>3450246</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利中部阿布鲁佐大区发生雪崩 致1人死亡】当地时间1月14日，意大利中部阿布鲁佐大区发生雪崩，导致1人死亡。据意大利安莎社报道，死者为45岁的登山者。同行的四名旅伴也在雪崩中被卷走，但没有受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsm8378685.d.html</link>
            <guid>3450245</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克安全部队遭极端组织“伊斯兰国”武装分子袭击 已致3死1伤】据伊拉克安全部门人士透露，当地时间1月14日晚间，位于伊拉克安巴尔省和萨拉赫丁省两省交界附近地带的安全部队连续两次遭遇极端组织“伊斯兰国”武装分子袭击，已造成至少3名安全部队人员死亡，1人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsr5842440.d.html</link>
            <guid>3450244</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚总统宣布全国进入自然灾害状态】当地时间1月14日，哥伦比亚总统佩特罗在视察该国西部乔科省山体滑坡事故现场时宣布，全国进入自然灾害状态，同时宣布调动所有必要资源进行救援及灾后风险防控。佩特罗表示，宣布灾难状态后，将从国家基础设施局分拨5000亿比索（约9亿元人民币）给国家道路研究所，以完成道路建设并进行边坡稳固等安保工程，旨在减少滑坡风险并确保道路安全。由于厄尔尼诺现象造成大量降雨，近期，整个哥伦比亚沿太平洋地区至西部山脉都处于山体滑坡和大规模泥石流的红色警报状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsr5842421.d.html</link>
            <guid>3450243</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称袭击伊叙境内多处美军基地】当地时间1月14日晚间，据伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”声明，该组织当天针对位于叙利亚代尔祖尔省北部科尼科气田附近一处美军基地、叙东北部哈塞克省一处美军基地，以及伊拉克库尔德自治区（库区）首府的埃尔比勒机场附近一处驻有美军的军事基地发动了无人机和火箭弹袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacpxsn6158396.d.html</link>
            <guid>3450242</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:31:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国马萨诸塞州一小型飞机失事 造成多人死亡】据美国媒体报道，当地时间1月14日，美国马萨诸塞州西北部一架小型飞机失事，造成机上所有人员死亡，但当地警方尚未宣布具体死亡人数。美国联邦航空管理局发言人表示，发生失事的是一架轻型双引擎飞机，马萨诸塞州格林菲尔德消防队员使用无人机在树林里发现了飞机残骸，并在坠机现场发现了多名尸体。根据报道，美国国家运输安全委员会和美国联邦航空管理局将在进行调查后提供有关事故的更多信息。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3450241</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门荷台达省北部地区再次遭到美英空袭】当地时间14日晚间，据胡塞武装消息，也门荷台达省北部地区再次遭到美国、英国空袭，同时有大量侦察机在荷台达上空飞行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkq6285008.d.html</link>
            <guid>3450240</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦国王腓特烈十世登基】丹麦首相弗雷泽里克森14日下午在丹麦首相府和议会所在地克里斯蒂安堡宫的阳台上向民众宣布，丹麦王储腓特烈正式继位，成为国王腓特烈十世。腓特烈十世随后在阳台上发表致辞，表示其继位箴言是“对丹麦王国的团结和承诺”，并愿成为“有凝聚力的明日之君”。当天早些时候，宣布退位的丹麦女王玛格丽特二世在克里斯蒂安堡宫签署退位和传位文书。玛格丽特二世于2023年12月31日晚在首都哥本哈根阿马林堡宫发表新年致辞，宣布将于2024年1月14日退位。她于1972年1月14日继位成为丹麦女王。腓特烈十世现年55岁，他继位后，其18岁的长子克里斯蒂安成为丹麦王储。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkq6284908.d.html</link>
            <guid>3450239</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:30:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗巴格兰省省会发生爆炸】当地时间14日，据当地媒体报道，阿富汗巴格兰省省会普勒胡姆里发生爆炸。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkq6284505.d.html</link>
            <guid>3450238</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西里约热内卢强降雨已造成7人死亡】根据巴西里约热内卢市民防部门当地时间1月14日中午发布的最新消息，当地时间1月13日晚间至14日凌晨，袭击该市的强降雨已经造成7人死亡，1人失踪。据悉，持续时间超过5小时的强降雨在该市许多地点引发洪水，对当地房屋、车辆造成严重破坏，已经导致多条地面公交线路和地铁停止运行。此外，倒伏的树木扯断电线，还造成当地一家当地医院电力供应中止。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkq6284481.d.html</link>
            <guid>3450237</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称自本轮冲突爆发以来已打死9000多名巴方武装人员】当地时间14日晚，以色列国防军公布了一份统计数据，其中包含以军在加沙地带、约旦河西岸以及与黎巴嫩真主党之间军事行动的有关信息。数据显示，自去年10月7日本轮巴以冲突爆发开始以来，截至目前，以军在加沙地带打死9000多名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员和其他巴方武装组织成员。在黎巴嫩，以军已打死170多名黎方武装人员，其中大部分为黎巴嫩真主党成员。数据显示，自本轮巴以冲突爆发以来，以军袭击了加沙地带约30000个目标，其3400多个目标在以军的军事行动中被发现曾用作哈马斯的基地。在黎巴嫩，以军袭击了黎真主党约750个据点。此外，自去年10月7日以来，约9000枚从加沙发射的火箭弹进入以色列，另有2000枚火箭弹从黎巴嫩射向以方，还有约30枚火箭弹来自叙利亚。数据显示，自去年10月7日以来，共有522名以军士兵和军事人员被杀，另有2536人不同程度受伤。其中，在加沙地带的地面军事行动中，以军方面有188人死亡，1113人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkr9188130.d.html</link>
            <guid>3450236</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其国防部称在伊叙境内打死74名库尔德工人党成员】土耳其国防部当地时间1月14日晚发表声明称，土安全部队当天继续在伊拉克北部展开空袭，共打死10名库尔德工人党武装成员。自1月12日晚土耳其在伊拉克北部进行“爪锁”行动地区遭到库尔德武装袭击，导致9名士兵死亡、数人受伤后，土耳其加大了对伊拉克和叙利亚北部库尔德工人党的打击力度。根据土耳其国防部公布的数据统计，总计已打死至少74名武装人员，其中伊拉克58人，叙利亚16人。库尔德工人党成立于1979年，一直寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家。土耳其将该组织列为恐怖组织，并多次越境伊拉克和叙利亚打击库尔德工人党目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkr9188022.d.html</link>
            <guid>3450235</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:22:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国费城发生枪击事件 致2死4伤】当地时间1月14日，美国宾夕法尼亚州费城发生一起枪击事件，造成2人死亡，另有4人受伤。当地警方表示，14日凌晨0时50分左右，一名或多名枪手从街上向一处用作非法地下酒吧的住宅开枪，造成一名53岁男子头部中弹，当场被宣布死亡，另一名42岁的男子胸部和大腿中弹，随后在当地医院被宣布死亡，4名伤者也已被送往医院进行救治，目前情况稳定。警方称，目前枪击事件的作案动机尚未确定，还没有逮捕任何嫌疑人，该案还在进一步调查中。根据美国“枪支暴力档案”网站的统计数据，自2024年以来的两周内，美国已经发生了九起大规模枪击事件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacptkq6284171.d.html</link>
            <guid>3450234</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及官员：共计约9000辆运载援助物资的卡车经拉法口岸进入加沙地带】埃及国家新闻局局长拉什万当地时间14日宣布，自10月7日本轮巴以冲突爆发以来，从拉法口岸进入加沙的医疗物资有约7000吨，粮食约5万吨，水约2万吨，燃料和家用天然气约4500吨，以及1.1万吨其他救灾物资。运载各类援助物资卡车总数达到约9000辆。在此期间，埃及还从加沙接收了1210名受伤人员。此外，还有23000名外国公民和双重国籍人员经拉法口岸进入埃及。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacppas6406507.d.html</link>
            <guid>3450233</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 17:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据也门胡塞武装控制的马西拉电视台14日报道，美国和英国当天对也门红海城市荷台达发动空袭。（新华社）]]></title>
            <guid>3450232</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 17:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克伊斯兰最高委员会主席与伊库区主席重申支持国际联盟撤离伊拉克】据伊拉克伊斯兰最高委员会当地时间1月14日声明，该委员会主席哈穆迪当天在巴格达与伊拉克库尔德自治区（库区）主席内奇尔万·巴尔扎尼举行会晤，双方就该国政治、安全局势发展等议题举行磋商。声明指出，双方在会上讨论了以美国为首的国际联盟在伊存在问题，哈穆迪认为，国际联盟在伊拉克存在使外方对伊投资进一步疏远，并强调了在2024年年内敦促国际联盟撤离伊拉克的必要性。巴尔扎尼对此表示肯定，并强调伊库区将支持巴格达中央政府终止国际联盟在伊存在的相关决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacppar8618494.d.html</link>
            <guid>3450231</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁2023年度贸易顺差达168.91亿美元】秘鲁中央储备银行当地时间1月14日发布报告称，在2023年度（2022年12月至2023年11月），秘鲁的贸易顺差达到168.91亿美元。这份报告分析指出，秘鲁贸易顺差产生的主要原因是铜、金、锌等矿产品，以及化学品、非金属采矿产品和农产品等非传统产品的出口量增加，而且金、铜和非传统农产品的出口价格也出现小幅度上涨。数据还显示，2023年11月秘鲁出口总额为58.86亿美元，比2022年同月增长16.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacppas6395365.d.html</link>
            <guid>3450230</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>