<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2024 22:15:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【一二三线城市“加码”优化楼市政策】为有效激发潜在住房需求，多地取消限购、放宽落户限制、出台“以旧换新”举措。4月28日，四川成都发布通知，从4月29日起，成都市商品住房项目不再实施公证摇号选房，由企业自主销售；全市范围内住房交易不再审核购房资格。此前，江苏南京发布放松落户门槛、“以旧换新”等楼市新政。对此，业内人士表示，房地产支持政策进一步“加码”，旨在有效激发潜在需求，未来政策仍有进一步宽松的空间。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwi3286140.d.html</link>
            <guid>3599300</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：强化基础研究系统布局】经济日报头版文章指出，当前，新一轮科技革命和产业变革方兴未艾，学科交叉融合更加紧密，科学研究范式发生深刻变革，基础研究转化周期明显缩短，国际科技竞争向基础前沿前移。站在新的历史起点，推动构建新发展格局、实现高质量发展，迫切需要强化基础研究系统布局，从源头和底层夯实高水平科技自立自强的根基。要坚持目标导向和自由探索相结合。基础研究所面对的科学问题主要有两个来源，一是科学自身发展，二是经济社会发展。要坚持有为政府和有效市场相结合。研发投入是基础研究的物质保障。加强基础研究，创新主体是关键。源浚者流长，根深者叶茂。持续优化基础研究系统布局，激发科技创新的澎湃动力，才能推动“中国号”巨轮在全球科技竞争浪潮中行稳致远。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwm1613354.d.html</link>
            <guid>3599299</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫：建议修订俄法律以反制美没收俄资产】俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫当地时间4月27日在社交媒体就如何回应美国通过立法方式没收俄罗斯资产时表示，俄罗斯不掌握大量的美国政府资产，因此无法做出完全对等的回应。俄方只能采取不对称的反制措施，比如考虑通过法院判决，取消在俄罗斯管辖范围内的个人财产的赎回权利。梅德韦杰夫表示，美国必须为其决定付出代价。他建议对俄罗斯相关法律进行修订，以便追缴不友好国家法律主体持有的财产并将其交给俄罗斯政府、法人和自然人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwm1613283.d.html</link>
            <guid>3599298</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东股市｜沙特股指收跌约0.2%，埃及股指跌超4.9%】 周日（4月28日），沙特证交所全股指数收跌0.19%，报12231.54点。卡塔尔证交所指数收涨0.31%，报9667.18点。科威特证交所超级市场价格回报指数收跌0.13%，报7653.54点。埃及证交所EGX 30指数收跌4.93%，报24639.63点。埃及镑兑美元涨0.02%，报47.8902埃及镑。以色列股市休市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwi3284896.d.html</link>
            <guid>3599297</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：打击财务造假务必“长牙带刺”】经济日报第五版文章指出，企业财务舞弊屡禁不止，其中重要原因是处罚没有真正实现“长牙带刺”。法律需要与时俱进修订完善，还要通过丰富监管手段、严格执法程序，充分落实法律责任规定，让财务造假者无所遁形，并付出沉重代价。徒法不足以自行。“长牙带刺”不应只停留在法律条文上，还应在监管执法上充分体现。要通过丰富监管手段、严格执法程序，充分落实法律责任规定，让财务造假者无所遁形，并付出沉重的代价。“不做假账”，虽然只有简单的四个字，但知易行难。解决会计资料失真、财务造假等问题，是一项复杂的系统工程。除了完善法律法规、加大处罚力度，以良法促进发展，还需要提升财会监督效能、推进行业诚信建设等。只有增强会计信息的真实性、可靠性，才能更好地发挥会计在经济管理中的重要职能作用，促进市场经济健康有序发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwi0092245.d.html</link>
            <guid>3599296</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[友邦保险在港交所公告称，上半年新业务价值13.3亿美元，增长27%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwm1612115.d.html</link>
            <guid>3599295</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元USD/JPY短线走高20点，最新报157.11。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwi3284407.d.html</link>
            <guid>3599294</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金开盘小幅走低，报2335美元/盎司；WTI原油开盘走低，跌0.3%，报83.14美元/桶]]></title>
            <guid>3599293</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股股指期货周一开盘微涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwm1611640.d.html</link>
            <guid>3599292</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：哈马斯就以色列和埃及提出的停火方案提出的质询表示，“没有重大问题”。一位哈马斯官员表示：“除非以色列设置新的障碍，否则（谈判）气氛是积极的。”]]></title>
            <guid>3599291</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【险资过去两个季度重仓高息股及资源股】随着A股上市公司2023年年报以及今年一季报披露接近尾声，险资作为长期资金的代表，其最近两个季度（去年四季度及今年一季度）在权益市场的动向也逐渐明朗。而细究其中不难发现，银行板块、通信板块等高股息权益资产仍是险资重仓的“心头好”；同时，就近两个季度新进股票来看，化工、有色金属、煤炭等资源板块也受到了险资青睐。对于A股今年走势，险资大多持谨慎乐观态度，同时表示看好低估值、高股息股票。业内人士认为，在新会计准则影响下，大型险企可能将进一步加大可划分为FVOCI（以公允价值计量且其变动计入其他综合收益的金融资产）的股票配置力度。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwm1604353.d.html</link>
            <guid>3599290</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹西部地区冲突已致超7万人流离失所】当地时间4月28日，苏丹西部北达尔富尔州一名官员表示，自4月中旬以来，苏丹武装部队与快速支援部队在北达尔富尔州首府法希尔市的冲突已造成超过7.3万名当地平民流离失所。这名官员称，目前大多数流离失所者被收容在该州西部的多个流离失所者营地里，缺少食物、饮用水和医疗用品，面临严峻生存挑战。他呼吁国际社会和人道主义援助机构采取紧急干预措施，缓和当地人道主义灾难。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。近期，冲突双方围绕北达尔富尔州的控制权展开激烈争夺。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmwwi3275755.d.html</link>
            <guid>3599289</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中部地区恶劣天气已造成5人死亡】据美国广播公司（ABC）当地时间4月28日报道，美国中部地区连续3天遭遇恶劣天气，包括俄克拉何马州以及内布拉斯加州在内的4个州遭遇了多起龙卷风袭击，现已造成至少5人死亡，其中包括一名4个月大的婴儿。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1731235.d.html</link>
            <guid>3599288</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度上市公司认购理财产品规模降六成 “避雷”意识是一大诱因】今年一季度，A股上市公司购买各类型理财产品的意愿降至近5年冰点。无论是购买理财产品的公司数量，还是认购的理财产品数量与总金额，均创下近5年同期水平新低。2020年至2023年一季度，上市公司购买理财产品的规模波动幅度并不大，均稳定在3300亿元至3700亿元区间。不过，2024年一季度该项数据出现严重缩水，仅为1282亿元，较上一年同期下降60.32%。据记者不完全统计，2023年以来，已有20余家A股上市公司公告“踩雷”中融信托旗下产品。上述风险事件发生后，上市公司购买信托产品的规模明显减少。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqi3440113.d.html</link>
            <guid>3599287</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:18:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区气象台发布道路结冰黄色预警信号】内蒙古自治区气象台2024年04月28日22时50分发布道路结冰黄色预警信号：12小时内锡林郭勒盟南部、赤峰市西部和南部部分地区可能出现对交通有影响的道路湿滑或结冰。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3403575.d.html</link>
            <guid>3599286</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省气象台发布雷雨大风黄色预警信号】陕西省气象台2024年04月28日21时19分继续发布雷雨大风黄色预警信号：未来6小时内下述地区可能受雷雨大风影响，阵风可达7级或以上并伴有雷电，局地短时暴雨，小时雨量可达10-30毫米以上：西安市周至县、西咸新区，宝鸡市渭滨区、金台区、陈仓区、扶风县、眉县、岐山县、凤翔区、太白县、麟游县、千阳县、陇县、凤县，咸阳市秦都区、兴平市、武功县、三原县、泾阳县、礼泉县、乾县、永寿县、彬州市、淳化县、旬邑县、长武县，铜川市王益区、印台区、耀州区、宜君县，渭南市澄城县、蒲城县、富平县、白水县，延安市宝塔区、安塞区、黄陵县、黄龙县、宜川县、洛川县、富县、甘泉县、吴起县、志丹县、子长市、延川县、延长县，榆林市榆阳区、横山区、神木市、府谷县、定边县、靖边县、绥德县、米脂县、佳县、吴堡县、清涧县、子洲县，汉中市汉台区、南郑区、城固县、洋县、勉县、略阳县、宁强县、留坝县，杨凌示范区杨陵区，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm0216417.d.html</link>
            <guid>3599285</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出口结构变化下的投资机会】从2022年下半年开始，受全球经济增长乏力、需求不足、国际贸易活动放缓的复杂外部环境影响，我国出口增速有所回落。2024年以来，全球制造业PMI步入上行周期，海外需求的复苏带动我国出口景气回升，一季度我国出口额同比增长1.5%。虽然受高基数影响3月我国出口同比增速有所回落，但从PMI新出口订单指数来看，仍呈现景气改善的趋势。2024年基金一季报显示，主动权益型基金对出口链有所增配，或正是缘于对今年出口表现的期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1728233.d.html</link>
            <guid>3599284</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金重仓股名单出炉 18股持仓市值超10亿元】社保基金作为价值投资者，其持仓动向为广大投资者广泛关注。随着一季报陆续披露，社保基金最新重仓股亦浮出水面。据统计，截至4月28日，社保基金共现身468家上市公司的前十大流通股东名单中，合计持仓市值达到1222.24亿元。从持仓市值来看，18股获得社保基金大手笔持仓，持股市值均达到10亿元以上，华鲁恒升、云铝股份、山东黄金持仓市值居前，分别为33.99亿元、21.52亿元、18.63亿元。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqi3438488.d.html</link>
            <guid>3599283</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”假期临近 持股还是持币过节】接受采访的多位业内专家表示，节后A股市场机会大于风险，投资者可根据自身投资偏好进行考量。回顾近十年A股市场在“五一”假期前后的表现，据记者不完全统计，节前一日上证指数上涨的概率为70%，节后五日上证指数上涨的概率为50%。“如果持有的是优质股票或者优质基金，可以耐心的持股过节。如果持有的是一些题材股、概念股，可以及时获利了结。”前海开源基金首席经济学家杨德龙建议。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1727269.d.html</link>
            <guid>3599282</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行首席技术官吕仲涛：发展数字金融须把握好“三大关系”】4月27日，中国工商银行首席技术官吕仲涛在上海财经大学校友会金融科技分会理事会暨年会上表示，发展数字金融是构建强大金融机构的关键路径，金融机构紧抓数字金融发展机遇的同时，也要把握好“三大关系”。一是平衡好人才、资金与技术的关系。大型银行在数字化转型中更强调全方位布局和整体性发力，中小银行资源禀赋差异较大，应找准发力点，以点带面推动数字化转型。二是处理好系统推进与重点突破的关系。数字金融发展需要坚持系统思维，制定全面的发展规划，同时也应坚持问题导向和结果导向，集中资源重点突破，疏通关键堵点。三是统筹好发展与安全的关系。数字金融的创新发展也带来安全领域的不确定性，在把握发展机遇的同时，也要守住安全底线，树牢总体国家安全观，深刻认识防范化解重点领域风险的重要性和紧迫性。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3399926.d.html</link>
            <guid>3599281</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 21:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【节前成品油价或下调，加满一箱少花3.5元】29日24时，国内成品油新一轮调价窗口将正式开启。综合机构观点，成品油价格将迎来2024年的第二次下跌。隆众资讯成品油分析师刘炳娟表示，按照国内成品油调价机制，4月30日当天国内汽柴油下跌幅度约为80元/吨，以70升的油箱计算，私家车主加满一箱油将少花3.5元左右。今年以来，国内成品油调价已呈现“五涨一跌两搁浅”格局，汽、柴油每吨分别累计涨875元、845元。若本轮调价落地，年内成品油调价将为“五涨两跌两搁浅”。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1725241.d.html</link>
            <guid>3599280</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄酒上市公司2023年业绩出炉：头部酒企稳中有升 “竞合共生”做大行业“蛋糕”】截至4月28日，A股5家葡萄酒上市公司2023年业绩全部揭晓，合计实现营收60.39亿元，同比增长9.92%；归属于上市公司股东的净利润合计2.67亿元，同比增长144.06%。观察上述财报可见，葡萄酒上市公司的盈利能力分化明显。2023年，仅两家上市公司实现盈利，*ST莫高、ST通葡、威龙股份3家酒企均有不同程度亏损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1723873.d.html</link>
            <guid>3599279</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:43:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相会见美国政府官员 讨论巴以和阿富汗局势】当地时间4月28日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德在首都多哈与负责政治事务的美国代理副国务卿约翰·巴斯举行会谈。除了双边关系，双方重点就巴以最新局势和阿富汗问题进行了讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1723237.d.html</link>
            <guid>3599278</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:40:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近七成行业利润实现增长 一季度规模以上工业企业利润同比增4.3%】国家统计局4月27日发布的数据显示，一季度规模以上工业企业利润保持恢复态势，由上年全年下降2.3%转为同比增长4.3%，实现连续三个季度增长。专家分析，一季度企业盈利增速表现出韧性，与新质生产力相关的行业如汽车、通用设备制造等表现较好。下一步随着支持性政策落地，工业企业效益恢复有望延续。一季度，规模以上工业企业营业收入同比增长2.3%，当季营收也实现连续三个季度增长。国家统计局工业司统计师于卫宁分析，随着宏观组合政策实施力度不断加大，市场需求逐步改善，工业生产回升向好。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqi3436513.d.html</link>
            <guid>3599277</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继续两位数增长 五粮液明年千亿营收有望？拟分红181亿元创新高】4月28日晚间，五粮液披露了2023年报：实现营收832.72亿元，同比增长12.58%；归母净利润302.11亿元，同比增长13.19%。记者注意到，这是五粮液连续第七年实现营收、盈利两位数增长，全年盈利也首次突破三百亿元。2016年这一轮白酒景气周期以来，五粮液的营收从不到250亿元一路增长至800多亿元，八年间连上七个百亿台阶。值得一提的是，顺应白酒股投资逻辑转变和监管对提升投资回报的呼声，五粮液拟将分红率提升至60%，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqp1720864.d.html</link>
            <guid>3599276</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:27:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【压实中介机构“看门人”责任 “黑名单”制度强化发行上市全链条监管】新“国九条”相较于2004年和2014年的两份“国九条”，在多方面呈现出显著变化，最引人瞩目的是对资本市场监管体系全面升级。其中，建立中介机构“黑名单”制度，无疑将成为提升市场监管效率、促进中介机构归位尽责、震慑违法违规行为的重要举措。证券中介机构归位尽责，是提高资本市场信息披露质量的重要环节，是防范证券欺诈造假、保护投资者合法权益的重要基础。在实际操作中，证券中介机构违法案件、部分主体失职缺位现象时有发生。2024年以来，中国证监会及证券交易所密集出手整治，已有超20家券商被监管警示、责令改正、处罚或立案。从中不难发现，涉案机构执业质量和程序存在缺陷。有的尽职调查工作涉嫌未勤勉尽责，有的出具的相关报告存在不实记载，有的帮助客户违规套利……因此，新“国九条”提出的“黑名单”制度，旨在通过强化责任追究，提高违法成本，从而倒逼中介机构规范自身行为，维护资本市场的健康发展。“黑名单”制度的建立，将对中介机构产生深远的影响。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm0212001.d.html</link>
            <guid>3599275</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:27:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：继沙特阿拉伯之后，美国国务卿布林肯将访问约旦和以色列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3392303.d.html</link>
            <guid>3599274</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首艘交付！“水上移动加气站”来了】4月28日，我国首艘江海全域液化天然气运输加注船——“海洋石油302”在江苏省启东市交付。这艘加注船最高加注速度可达2000立方米/小时，它能够在短时间内完成大型液化天然气燃料船的加注任务，是一艘名副其实的“水上移动加气站”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqi3434974.d.html</link>
            <guid>3599273</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登在波多黎各赢得民主党初选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqi3433401.d.html</link>
            <guid>3599272</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从基金公司的规模变化说开去】对于基金公司来说，管理费是其最重要的收入来源，而管理费又是与规模挂钩的。因此，其规模增减往往被视为观察基金公司经营情况好坏的一个重要指标。随着基金一季报的披露完毕，基金公司的规模数据浮出水面。透过各家基金公司规模变动情况，可以发现当前公募行业呈现三个特征：一是马太效应日益显著；二是指数型产品影响巨大；三是公司策略决定规模大小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm0208921.d.html</link>
            <guid>3599271</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【200余家北交所公司“晒”年报 逾九成实现盈利】上市公司2023年年报披露已进入尾声，北交所公司整体业绩情况也浮出水面。2023年，北交所企业聚焦主业，注重科技创新，夯实发展根基，整体实现稳健增长。截至4月28日，共计216家北交所企业交出了2023年“成绩单”。其中，201家公司实现盈利，占比超九成。业绩亮眼的企业主要集中在机械设备、电力设备、汽车零部件、电子等制造类领域，软件与服务业公司利润增长较高。其中，锦波生物、豪声电子、广脉科技等部分企业延续去年增长势头，今年一季度业绩再次实现高增长。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3387887.d.html</link>
            <guid>3599270</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 20:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一艘载有多人的船只在肯尼亚倾覆】据肯尼亚红十字会当地时间4月28日消息，一艘载有多人的船只在肯尼亚塔纳河县科纳蓬达区域倾覆，多人恐已遇难。目前救援队已赶赴现场。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3383870.d.html</link>
            <guid>3599269</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 19:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉伯、伊斯兰国家外长举行特别会议 商讨巴以冲突问题】当地时间4月28日，阿拉伯-伊斯兰联合特别峰会部长委员会加沙发展特别会议在沙特首都利雅得举行。沙特外交大臣费萨尔主持会议，约旦、埃及、土耳其等国外长参加会议。会议讨论了阿拉伯和伊斯兰国家加强协同努力，以实现加沙地带立即停火、保护平民并向加沙地带所有地区提供人道主义援助的事宜。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3383593.d.html</link>
            <guid>3599268</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 19:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄克拉何马州遭龙卷风袭击 至少3人死亡】据美国有线电视新闻网当地时间4月28日报道，当天美国俄克拉何马州遭遇龙卷风天气，造成至少3人死亡，其中包括一名婴儿。目前，俄克拉何马州州长已经发布了紧急灾难声明。据报道，美国密苏里州至得克萨斯州部分地区28日仍面临严重风暴天气的威胁，预计将出现更多龙卷风、暴雨和冰雹天气。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3599267</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 19:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房企花式营销不断 购房者更看重品质】记者在采访中发现，深圳南山区有新房项目推出“买房送黄金”活动，根据不同户型的特惠房源赠送888克和1388克黄金，市值达到近50万元和80万元。“最近黄金市场火热，开发商真会‘抓热点’，通过这样的方式来变相打折。”有购房者如是说。类似花式营销终究不是主流的做法，属于个别房企的个别行为，从行业健康发展的角度看，需要多研究一些主流的、可持续的做法，真正让稳楼市的政策工具发挥效应，从而真正提振房地产市场交易行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmsqm3379038.d.html</link>
            <guid>3599266</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 19:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[悉尼早盘：澳元兑多数G-10货币涨跌互见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp3505365.d.html</link>
            <guid>3599265</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 19:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美总统与以总理通话 讨论巴以停火前景】当地时间4月28日，美国白宫发表声明称，美国总统拜登当日与以色列总理内塔尼亚胡通话，讨论了巴以双方达成停火协议的前景。拜登强调，需要在与人道主义组织的充分协调下，维持和加强向加沙地带运送人道主义援助，相关行动包括从下周开始准备在加沙地带开放新的北部过境点。双方还讨论了与加沙地带南部城市拉法相关的问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhr1827229.d.html</link>
            <guid>3599264</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称袭击黎巴嫩真主党多个军事设施】以色列国防军4月28日表示，以军连夜出动战机对黎巴嫩真主党武装在黎巴嫩南部马龙埃尔拉斯地区的多个军事建筑和设施展开空袭。以军还空袭了位于黎巴嫩南部泰尔海法与亚林的军事设施。以军还称，当地时间27日晚，黎巴嫩真主党武装向位于以色列北部梅隆地区发射了至少26枚火箭弹，火箭弹落入开阔地带。据当地医院消息，一名以军士兵受轻伤。黎巴嫩真主党方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhr1826229.d.html</link>
            <guid>3599263</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：拜登和内塔尼亚胡交流了谈判进程以确保人质和停火，并向内塔尼亚胡重申了他对拉法的明确立场。]]></title>
            <guid>3599262</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:25:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：拜登重申对以色列安全的坚定承诺.。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp3492060.d.html</link>
            <guid>3599258</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[信达证券股份有限公司给予上海现代制药股份有限公司买进的初始评级.]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp3490742.d.html</link>
            <guid>3599253</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿万富豪Geiger据悉将以近70亿美元收购欧舒丹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp3490370.d.html</link>
            <guid>3599249</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅龙高铁全线铺轨完成 1.5小时内可到达广深】梅龙高铁项目4月29日凌晨2时迎来新进展。随着最后一组500米长钢轨在河源市龙川县铺轨施工现场稳稳落下，至此梅龙高铁梅州至龙川的高速铁路全线铺轨完成，标志着全线进入通车前的建设冲刺阶段。梅龙高铁线路全长约93.9公里，设计时速350公里，为双线高速铁路。建成后，梅州到达广州、深圳的时间将缩短至1.5小时内，将加快梅州与粤港澳大湾区互联互通。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhm3542230.d.html</link>
            <guid>3599243</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国会参议员们对派遣国民警卫队平息校园抗议持谨慎态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhr1816353.d.html</link>
            <guid>3599242</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以水和盐为介质的人造突触面世 有望研制出类脑计算系统】荷兰乌得勒支大学和韩国西江大学科学家构建出一种新型人造突触。与传统基于固体材料的人造突触不同，新突触基于人脑内的介质水和盐。这项研究首次证明，与人脑相同的介质系统可处理复杂信息。相关论文发表于最新一期《美国国家科学院院刊》。突触是大脑中负责在神经元之间传输信号的通道组成部分。该人造突触尺寸为150微米×200微米，被称为离子电子忆阻器，包括一个充满水和盐离子的锥形微通道，能模仿突触行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp0318427.d.html</link>
            <guid>3599241</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特王储兼首相会见科威特埃米尔 讨论合作前景】沙特王储兼首相穆罕默德当地时间4月28日在首都利雅得会见到访的科威特埃米尔米沙勒。会见期间，双方讨论了两国间的友好关系及各个领域的合作前景。双方还就地区和国际问题交换了意见。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhr1815007.d.html</link>
            <guid>3599235</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国剑桥大学研究人员将柔性电子学和软机器人技术相结合，开发出一种微小而灵活的神经“束环”，可用于诊断和治疗一系列疾病，包括癫痫和慢性疼痛，还能用于控制假肢。相关论文发表在26日的《自然·材料》杂志上。 (科技日报)]]></title>
            <guid>3599233</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新血检能比X光提早8年发现关节炎】骨关节炎是最常见的关节炎形式。美国杜克大学全球健康中心研究人员报告称，通过验血检测一种新的血清生物标志物，可预测膝关节骨关节炎，比用X光检测出这种疾病的时间提早8年。相关论文发表于最新一期《科学进展》杂志。 (科技日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhr1814280.d.html</link>
            <guid>3599232</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机器人实现全自动显微注射 将提高大规模遗传学实验能力】美国明尼苏达大学双城分校研究人员构建出一种机器人，通过机器学习培训，该机器人能自动完成基因研究中复杂的显微注射。相关论文刊发于最新一期《遗传学》杂志。这种全自动过程比手动注射更稳健、更可重复。近年来，书写和阅读DNA有了很大的改善，但拥有这项技术将提高人们在各种生物体中进行大规模遗传实验的能力。 (科技日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp0316783.d.html</link>
            <guid>3599231</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 17:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾花莲县海域发生4.0级地震】中国地震台网正式测定：04月29日01时40分在台湾花莲县海域（北纬24.14度，东经121.77度）发生4.0级地震，震源深度31千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-29/detail-inatmnhp3485558.d.html</link>
            <guid>3599227</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 17:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>