<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 23:15:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商研报井喷 39只个股遭遇评级下调】随着年报、一季报披露完毕，券商分析师也迎来了出差调研、召开策略会的忙碌季。记者梳理发现，4月下旬以来，券商研报数量井喷，分析师们下调了39只股票的评级，涉及电子、基础化工、煤炭、国防军工、美容护理等行业。值得一提的是，近期大热于市场的AIGC（利用人工智能技术来生成内容）概念股中，已有部分翻倍牛股因股价涨幅较大，预期上涨空间有限，被分析师下调了评级。]]></title>
            <guid>3112607</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:15:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：强化平台经济常态化监管】经济日报评论称，当前，伴随平台经济的快速崛起，加强平台经济常态化监管对于健全社会治理体系、推动经济社会高质量发展具有重要意义。一方面，常态化监管能够持续规范平台经济市场秩序，限制资本市场无序、失序扩张，有效维护市场公平正义；另一方面，此举还能够消除数据壁垒，加速数据要素流动，充分盘活平台经济背后的数字资源，为我国经济实现高质量发展提供数字支撑。对此，需在监管的理念、体系、模式和生态方面持续拓展创新，不断提升常态化监管水平，促进平台经济规范健康可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8654921.d.html</link>
            <guid>3112606</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月18日07时02分在危地马拉附近（北纬15.11度，西经90.86度）发生6.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3112605</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[龙湖集团2029年9月到期美元债势创12月5日以来最大涨幅，截至北京时间07:00，该公司3.95%债券每1美元涨3.8美分，至72.9美分。]]></title>
            <guid>3112604</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方激辩资金空转套利 呼吁政策合力提振有效需求】据证券时报，年初以来，金融体系靠前发力，派生的货币相应增加，叠加年初理财等资管产品的资金转回表内，推动年初以来广义货币（M2）同比增速水平持续保持在12%以上高位水平。然而，年初货币信贷的较快增长却与低通胀形成鲜明对比，引发市场对于“资金空转”乃至“流动性陷阱”的质疑与担忧。接受记者采访的专家认为，年初以来流动性存在一定的淤积现象，部分资金回流金融体系，本质仍是有效需求不足。财政政策、货币政策应持续发力，提振有效需求，避免低价格预期。未来，随着预期好转、需求改善，物价运行有望逐步恢复，前期积累的预防性储蓄有望逐步释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5430154.d.html</link>
            <guid>3112603</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美光科技（MU）美股盘后上涨0.99%，报65.56美元。据报道，美光科技料将从日本获得大约2000亿日元（折合15亿美元）金融激励措施，以便其在日本生产下一代芯片。]]></title>
            <guid>3112602</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:04:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ChatGPT通过美放射学委员会考试】据科技日报，加拿大科学家在16日出版的《放射学》杂志上刊登新论文称，最新版本的ChatGPT通过了美国放射学委员会的考试，突出了大型语言模型的潜力，但它也给出了一些错误答案，表明人们仍需对其提供的答案进行核查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5102515.d.html</link>
            <guid>3112600</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周四（5月18日）重点关注财经事件和经济数据】
①09:30 澳大利亚4月季调后失业率；
②17:15 英国央行行长贝利接受质询；
③20:30 美国至5月13日当周初请失业金人数；
④20:30 美国5月费城联储制造业指数；
⑤美股盘前 阿里巴巴发布自然年一季度业绩报告和2023财年年报；
⑥21:05 美联储理事杰斐逊发表讲话；
⑦21:30 美联储理事巴尔作证词陈述；
⑨22:00 美国4月成屋销售总数年化；
⑩22:00 美联储洛根发表讲话；
⑪22:30 美国至5月12日当周EIA天然气库存；
⑫时间待定 中国—中亚峰会于5月18日至19日在西安举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2639203.d.html</link>
            <guid>3112599</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【价格战打响 云市场格局有望重塑】据中证报，在世界电信日前夕，腾讯云、移动云宣布多款云产品降价。此前，阿里云已宣布下调产品价格。中国电信方面也向记者透露，后续会针对新发布的算力套餐产品推出优惠举措。业内人士认为，随着人工智能大模型时代到来，智能算力成为普遍需求，云计算服务的模式和格局或将生变。在新一轮市场竞争中，云服务商主动降价，以抢占先机。同时，可以让数字技术更为普惠，有助于企业尤其是中小企业进一步分享技术发展红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8652075.d.html</link>
            <guid>3112598</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国不只有“零元购”，纽约公交系统去年因逃票损失6.9亿美元，每天40万人“免费”坐地铁】根据一份最新报告，美国最大的公共交通服务提供商纽约大都会运输署（MTA）去年因逃票而损失了6.9亿美元。其中公共汽车的损失最大，达3.15亿美元，地铁逃票损失2.85亿美元，还有约4600万美元是由于司机逃避通行费，通勤铁路逃票损失为4400万美元。该报告估计，每天有大约40万人逃票乘坐地铁。]]></title>
            <guid>3112597</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:02:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美光科技据称将从日本获得15亿美元资金支持，以便其生产下一代芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8651921.d.html</link>
            <guid>3112596</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:01:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水泥行业调整生产迎峰度夏】近期，随着发用电量快速攀升，多地密集部署备战迎峰度夏。水泥作为高能耗行业，如何应对迎峰度夏成为外界关注的重点。记者多方采访了解到，错峰生产成为水泥企业应对夏季用电高峰的主要举措。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5429068.d.html</link>
            <guid>3112595</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注的财经数据与事件】
① 09:30 澳大利亚4月季调后失业率
② 17:15 英国央行行长贝利接受质询
③ 20:30 美国至5月13日当周初请失业金人数
④ 20:30 美国5月费城联储制造业指数
⑤ 21:05 美联储理事杰斐逊发表讲话
⑥ 21:30 美联储理事巴尔作证词陈述
⑦ 22:00 美国4月成屋销售总数年化
⑧ 22:00 美国4月谘商会领先指标月率
⑨ 22:00 美联储洛根发表讲话
⑩ 22:30 美国至5月12日当周EIA天然气库存]]></title>
            <guid>3112594</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 23:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：随着人工智能大模型时代到来 云计算服务的模式和格局或将生变】在世界电信日前夕，腾讯云、移动云宣布多款云产品降价。此前，阿里云已宣布下调产品价格。中国电信方面也向记者透露，后续会针对新发布的算力套餐产品推出优惠举措。业内人士认为，随着人工智能大模型时代到来，智能算力成为普遍需求，云计算服务的模式和格局或将生变。在新一轮市场竞争中，云服务商主动降价，以抢占先机。同时，可以让数字技术更为普惠，有助于企业尤其是中小企业进一步分享技术发展红利。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5100624.d.html</link>
            <guid>3112593</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【围绕电池工厂的补贴问题，加拿大中央政府与地方政府意见不合】 加拿大安大略省长Doug Ford在5月17日表示，总理塔鲁多政府在问题的最后一刻要求安大略省更多地承担斯特兰蒂斯（欧洲汽车制造公司Stellantis NV）和韩国LG Energy修建电池工厂的（政府）补贴份额，那样做是不公平的。塔鲁多政府甚至将安大略省的官员们排除在谈判之外。Ford指出，他的办公室并没有参与多方谈判，塔鲁多政府在2月份敲定了所谓的电池工厂补贴协议。Ford认为，在安大略省已经承诺自身“公平的补贴份额”的情况下，塔鲁多的联邦政府应当负责任地对抗拜登政府的补贴行动。5月20日当周稍早，斯特兰蒂斯公司已经暂停安大略省Windsor工厂的建设工作，他们控诉塔鲁多政府没能（全额）兑现建厂补贴承诺。塔鲁多政府的部长级官员们随后表示，安大略省应当为建设电池工厂公平地承担自己的份额。]]></title>
            <guid>3112592</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内：车险“二次综改” 将进一步影响广大车主的“钱袋子”】全国范围内的车险自主系数调整将于5月底前落实，这一场改革被市场称为车险“二次综改”。作为车主每年的固定支出，车险的价格升降受到广泛关注。业内普遍认为，此次的车险“二次综改”，将进一步影响广大车主的“钱袋子”，风险低的车主保费有望更加便宜，风险高的车主保费则趋向更贵。对于险企端，车险自主定价系数的调整，会刺激车险市场竞争进一步加剧。在车险“老三家”市场占有率居高不下的格局下，不少险企奋力突围，开始发力新能源车险等新品种。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5428138.d.html</link>
            <guid>3112591</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部：俄军继续为夺取巴赫穆特西部地区而战斗。
2. 俄罗斯国防部称其军队夜间袭击了乌克兰尼古拉耶夫的一个大型弹药库。
3. 乌克兰武装部队总参谋部：乌军过去一天击毙了610名俄军人员，去年2月24日至今日俄军累计损失200590名人员。
4. 乌克兰军方否认有关俄罗斯高超音速导弹在对基辅的空袭中摧毁了美制“爱国者”防空系统的报道。
援助情况：
1. 匈牙利外长：匈牙利将阻止欧盟进一步援助乌克兰。 
2. 据联合声明，加拿大和韩国将继续向乌克兰提供援助，并与志同道合的伙伴协调确保乌克兰独立的长期计划。
3. 波兰总统：波兰愿意为训练乌克兰飞行员使用F-16战斗机提供支持，但波兰没有足够数量的战机，因此无法向乌克兰提供F-16战机。
4. 德防长：我们会集中力量进行防空防御并向乌克兰增派更多弹药。
5. 德国国防部发言人：德国不参加关于为乌克兰建立战机联盟的谈判。
6. 欧盟消息人士称，欧盟委员会副主席兼“外长”博雷利提议增加35亿欧元的乌克兰军事援助。
制裁情况：
1. 芬兰外交部：芬兰驻俄罗斯大使馆的银行账户被冻结。已要求俄罗斯提供官方解释，但目前还没有收到回复。
2. 美国参议院委员会通过了俄罗斯铀进口禁令法案。
3. 美国国家安全顾问：美国将在七国集团声明中提出一揽子制裁措施。预计七国集团领导人将在会议期间与泽连斯基进行接触。
能源情况：
1. 俄财长：俄罗斯石油和天然气收入今年落后于计划。预计到2023年底，非石油和天然气收入将略有盈余。
2. 普京：我们减少石油产量的行动是为了支持价格环境。俄罗斯副总理：俄罗斯已经在5月达到了每日减产50万桶的目标。
3. 伊媒：伊朗石油部长表示，俄罗斯方面同意投资伊朗的六个油田。
4. 俄罗斯副总理：伊朗和俄罗斯之间的石油产品互换供应可能达到每年400-500万吨。伊朗对从俄罗斯进口石油产品感兴趣。两国继续就在伊朗六个油田的合作进行讨论，考虑建造电子天然气平台，以及使用人民币进行互相支付。
其他情况：
1. 黑海粮食出口协议延长两个月，至7月18日。
2. 俄副总理诺瓦克：相信很快会与伊朗就新油气项目取得进展。
3. 俄称摧毁乌军“爱国者”系统，美官员回应：受到损坏但没被摧毁，在讨论修复方法。]]></title>
            <guid>3112590</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【配置需求提升 逾八百只债基净值创新高】近期，债券市场稳步抬升。数据显示，万得中长期纯债型基金指数、万得短期纯债型基金指数不断走高，截至5月16日，超过800只债券型基金（不同份额分开计算）净值创新高。业内人士表示，经济基本面数据、协定和通知存款纳入存款利率自律机制等利好因素都支持这一波债市复苏。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2634258.d.html</link>
            <guid>3112589</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰第一季度输入PPI季率为0.2%，前值0.50%；新西兰第一季度输出PPI季率为0.3%，前值0.90%。]]></title>
            <guid>3112588</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基欢迎非洲代表团访乌调解俄乌冲突】 乌克兰媒体5月17日报道称，乌克兰总统泽连斯基的新闻发言人证实，非洲将派谈判代表团访问乌克兰。报道称，南非总统拉马福萨13日在与乌克兰总统泽连斯基通话时表示，希望派代表团访问乌克兰调解俄乌冲突。乌克兰总统办公室表示，泽连斯基对此表示欢迎，并准备听取相关建议。此外乌克兰将向来访者介绍乌克兰的和平倡议，并将邀请非洲国家加入该计划的实施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8648023.d.html</link>
            <guid>3112587</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚三年期国债收益率涨6.3个基点，在悉尼盘初报3.198%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5096202.d.html</link>
            <guid>3112586</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：负电价有望带来正效益】近日负电价备受关注，事实上，这表明电力市场化改革迈出了一大步。负电价的背后，是电力市场在通过“看不见的手”优化资源配置。虽然负电价的影响还有待观察，但负价格带来的电价波动范围扩大，将对发电端和需求端都形成一定的激励。我们在看到负电价展现市场力量的同时，也应看到一些国家在电力市场化改革中出现了电力供应紧张、电价快速上涨的问题。因此，在市场化改革向全国纵深推进的过程中，还是应该分阶段、分地区循序渐进地推动，做到与承受能力相匹配，逐步建立健全符合我国国情的电力市场，完善市场规则和监管机制，确保能源转型安全可靠可负担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5425150.d.html</link>
            <guid>3112585</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：券商板块业绩和估值错配显著 板块估值修复空间进一步扩大】近期多家上市券商密集召开业绩说明会或接受机构调研。从公司披露的投资者关系活动记录表来看，除了经营相关数据，调研机构对券商未来布局规划十分关注，包括是否有合并同行预期、如何发挥区位优势、衍生品业务布局状况等。在业内人士看来，券商板块业绩和估值错配显著，板块估值修复空间进一步扩大，同时有“中特估”概念加持，值得投资者关注。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8647885.d.html</link>
            <guid>3112584</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:45:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：后续预计债券市场调整的风险不大 可能呈现出震荡偏牛的行情】随着债券市场走强，近日多只纯债及中短债基金密集发布限制大额申购公告，有债券基金甚至将单个账户单日的申购金额限制在100元以内，也有债基暂停向个人投资者开放申购。与此同时，不少机构选择止盈赎回，多只债基因出现大额赎回而提高净值精度。对于债市明显走强，业内人士认为，主要由存款利率调降、市场对政策预期收敛等多重因素推动。后续预计债券市场调整的风险不大，可能呈现出震荡偏牛的行情。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8647870.d.html</link>
            <guid>3112583</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TMT板块大幅波动 主题基金净值坐上过山车】此前被市场各方视为今年“最强主线”的TMT板块5月17日再度走高。今年第一季度，TMT板块行情火爆。但自4月以来，该板块持续“刹车”，让不少重仓TMT板块的基金出现较大回撤。这一“最强主线”行情将重新点燃还是昙花一现？公募人士认为，市场目前处在市场整体环境的缩量博弈和TMT赛道青黄不接的叠加时间窗口之中。当TMT赛道的核心逻辑被机构认同后，优质核心公司的订单和业绩爆发将会给这条“最强主线”带来催化因素，第二波行情仍可期待。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5093779.d.html</link>
            <guid>3112582</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商研判TMT与“中特估”双主线轮动】经历轮动上涨后，TMT与“中特估”方向近期双双降温，市场主线呈现进一步均衡态势。从近期券商研究观点及密集召开的中期策略会看，TMT和“中特估”成为2023年A股市场全年主线已成机构共识，全年市场大概率是围绕两主线持续轮动的格局，通信、电子、建筑类央企、绿色基建出海等方向值得关注。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5093739.d.html</link>
            <guid>3112581</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告显示美国市场安卓用户转投iPhone的比例升至五年来新高】据美国消费者情报研究伙伴（CIRP）最新调查显示，今年春季，美国有15%的新iPhone用户是从安卓平台转投过来的，这是近五年来的最高比例。这一数据比去年同期增加了4个百分点，比2020年和2021年增加了5个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5092029.d.html</link>
            <guid>3112580</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抢占发展先机 3D打印企业加速冲刺上市】3D打印走过漫长的萌芽蛰伏期，越来越多行业公司开始在资本市场崭露头角。在日前于上海召开的第五届SAMA增材制造产业发展大会上，包括上市公司华曙高科、拟IPO企业上海联泰科技股份有限公司在内的多家公司齐聚一堂，共话3D打印产业升级与发展新模式。这厢行业集体探路，那厢企业上市迈步。近日，浙江正雅齿科股份有限公司完成了在浙江证监局的IPO辅导备案，踏上证券化的全新征程。据统计，2022年我国3D打印企业融资总额达到64亿元，相比2021年的48亿元增长33%。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2628690.d.html</link>
            <guid>3112579</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】 
① 07:50 日本4月进出口和商品贸易帐；
② 时间待定 中国—中亚峰会于5月18日至19日在西安举行，第七届世界智能大会；
③ 09:00 中国4月Swift人民币在全球支付中占比；
④ 09:30 澳大利亚4月就业报告（含就业人口和失业率）；
⑤ 14:35 欧洲央行副行长金多斯讲话；
⑥ 15:45 英国央行首席经济学家Huw Pill讲话；
⑦ 美股盘前 阿里巴巴发布自然年一季度业绩报告和2023财年年报（分析师电话会议于19:30开始），贝壳、沃尔玛、Grab等也将发布业绩报告；
⑧ 17:15 英国央行行长贝利讲话；
⑨ 20:30 美国5月13日当周首次申请失业救济人数；
⑩ 21:05 美联储理事杰斐逊就经济前景讲话；
21:30 美联储负责金融监管事务的副主席Barr出席国会参议院银行委员会听证会；
22:00 美国4月成屋销售总数年化，加拿大央行发布金融系统评估报告，美国达拉斯联储主席Logan讲话；
22:30 美国能源信息署（EIA）发布天然气库存周报；美股盘后 应用材料、罗斯百货发布业绩报告；]]></title>
            <guid>3112578</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周四隔夜全球要闻】
①拜登表示，他将在未来几天继续与国会领袖进行关于债务上限的讨论，直到达成协议。拜登重申，美国不会出现债务违约。
②美股三大指数均涨逾1%，纳指涨1.28%，道指涨1.24%，标普500指数涨1.19%。KBW银行指数涨超5%，西太平洋合众银行涨超21%，阿莱恩斯西部银行涨逾10%。欧洲主要股指收盘涨跌不一，德国DAX30指数涨0.33%。
③美国众议院议长麦卡锡表示，本周达成债务上限协议是“可行”的。
④白宫表示，副总统卡玛拉·哈里斯将于美东时间周四中午12:40就正在进行的债务上限谈判举行简报会。
⑤俄罗斯副总理诺瓦克表示，俄罗斯和伊朗考虑以人民币进行贸易结算的可能性。
⑥俄罗斯总统普京表示，俄罗斯削减原油产量的承诺旨在支撑全球油价。
⑦国际原油期货结算价涨逾2%。WTI 6月合约涨2.78%，布伦特原油7月合约涨2.74%。
⑧俄国家原子能集团表示，正研究将俄石油从波罗的海转运到北方海路的可能性。
⑨纽约联储研究指标显示美国经济风险仍居高不下。
⑩美国参议院一个委员会周三投票通过了一项针对俄罗斯铀的进口禁令。
⑪IIF称，全球债务在2023年第一季度达到304.9万亿美元，创一年来最高水平。
⑫俄罗斯央行预计，通胀年率将从5月开始上升。
⑬G7首脑声明拟写入“年内汇总AI相关见解”，将以此磋商个人信息外泄等应对措施。
⑭Meta称，正在努力确保公司的系统到位，以满足欧盟数字服务法案对透明度的新要求。
⑮马斯克等人呼吁暂停人工智能开发。
⑯瑞士媒体周三援引瑞士议会上院办公室的消息称，瑞士信贷破产及被瑞银收购一案将会受到一个议会委员会的调查。
⑰据德国商报，大众品牌计划实施30亿欧元的成本节约计划。
⑱UBER在美国推出了电话叫车服务。
⑲COMEX 6月黄金期货结算价收跌0.4%，报1984.9美元/盎司，创3月29日以来新低。
⑳周三美联储逆回购工具使用规模为2.214万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5421670.d.html</link>
            <guid>3112577</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 国家发改委：物价运行有望逐步恢复至近年的平均水平附近。
2. 国家发改委地区振兴司召开以工代赈工作部门沟通协调会议。
3. 国家统计局：4月70个大中城市商品住宅销售价格环比整体涨幅回落、二手住宅环比涨幅回落更为明显，各线城市商品住宅销售价格同比上涨或降势趋缓。
4. 在岸、离岸人民币兑美元双双跌破7.0关口。
5. 香港特区政府欢迎立法会通过《2023年印花税（修订）条例草案》。
6. 国家金融监督管理总局或将于5月18日早间正式揭牌。 微信公众号“中国银保监会”已更改名称为“国家金融监督管理总局”。 
7. 商务部：2023年1-4月，全国实际使用外资金额4994.6亿元人民币，同比增长2.2%，折合735亿美元，下降3.3%。
8. 腾讯Q1财报：营业收入1499.86亿元，同比增长11%，净利润325.38亿元，同比增长27%。数实经济、广告和游戏三大核心业务集体发力下，腾讯重回增长曲线。
9. 北京文旅局坚决依法依规严肃查处“笑果脱口秀”涉案公司及个人：没收违法所得132万余元、罚款1335万余元，无限期暂停涉事公司在京所有演出活动。
国际新闻：
1. 俄副总理诺瓦克：俄罗斯和伊朗考虑以人民币进行贸易结算的可能性。
2. 债务上限-麦卡锡表示，周日前达成协议是可行的、哈里斯将在周五凌晨就债务上限举行简报，拜登将于周日召开新闻发布会、白宫期望在下周达成协议。
3. CDS委员会裁定瑞信全额减记AT1债券不构成触发CDS赔付的条件。
4. 面临政治危机和内部骚乱，厄瓜多尔总统宣布解散议会并准备举行大选。
5. 国际金融协会：新兴市场债务超过100万亿美元，创历史新高。
6. 日经225指数自前年9月以来首次收于3万点之上。
7. 黑海粮食出口协议延长两个月，至7月18日。
8. 美国证交会据悉正在考虑为清算机构提供新的日内保证金追缴权力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5421546.d.html</link>
            <guid>3112576</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：不必过度关注股市成交量】4月3日至5月10日，A股市场逐步回暖，连续24个交易日成交量突破万亿元，部分投资者情绪高涨，热切期待牛市的到来。但紧接着，市场量能骤然变化，接连多日萎缩至9000亿元左右，部分投资者情绪又跟着跌宕起伏，担忧就此跌入熊市。一个理性的市场，并不在于成交量有多巨大，而在于有多少长线资金愿意停留驻足，进行价值的发现和培育。对于投资者而言，应坚守长期投资、价值投资信念，做时间的朋友，共同守护健康、可持续、有价值的A股市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8643032.d.html</link>
            <guid>3112575</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:13:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中通快递：已任命阿里巴巴战略投资部总监陈旭东先生为公司董事，自2023年6月15日起生效。刘政先生已提呈辞任公司董事。]]></title>
            <guid>3112574</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因客户账户被黑，网红券商Robinhood需支付100万美元了结诉讼】根据一项联邦法官最终裁决，网红券商Robinhood将支付近 100 万美元，以了结他们因疏忽未能保护在线经纪账户免受黑客攻击的指控。其中50万美元用于支付集体成员的索赔，其余则包括48.4万美元的律师费和15,460 美元的诉讼费用。此案原告之前声称，数据泄露导致他们损失了数百万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5086583.d.html</link>
            <guid>3112573</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储6月按兵不动的概率为73.3%】CME“美联储观察”：美联储6月维持利率不变的概率为73.3%，加息25个基点的概率为26.7%；到7月维持利率在当前水平的概率为62.3%，累计降息25个基点的概率为17.3%，累计加息25个基点的概率为20.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8641104.d.html</link>
            <guid>3112572</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周四（5月18日）亚太盘初，美国三大股指期货跌约0.1%，道指期货目前表现最差。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5418180.d.html</link>
            <guid>3112571</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通快递一季度营收89.8亿元人民币 分析师预期92.2亿元】中通快递一季度调整后每份ADS盈利2.33元人民币，分析师预期1.79元。一季度营收89.8亿元人民币，分析师预期92.2亿元。一季度调整后EBITDA为31.3亿元人民币，分析师预期25.0亿元。预计全年包裹处理量将为293亿-302亿，公司之前预计为288亿-298亿。任命阿里巴巴Xudong Chen为董事会成员，6月15日生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2621624.d.html</link>
            <guid>3112570</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：中概股估值已明显偏低 观望资金仍有望回流中国资产】在经历了去年的大幅调整后，美股科技股今年以来强劲反弹。最新披露的持仓数据显示，今年一季度，包括桥水、贝莱德、高盛、老虎环球在内的海外资管巨头对多只科技股大幅加仓。对于中概股，海外资管巨头的态度则出现了明显分歧，桥水、柏基投资大幅减持的同时，华尔街“大空头”迈克尔巴里旗下基金则抄底京东、阿里巴巴等中概股。在多位业内人士看来，经历两年多调整后，中概股估值已明显偏低，未来随着企业盈利和市场信心提升，观望资金仍有望回流中国资产。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2621586.d.html</link>
            <guid>3112569</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：新能源板块存在产能过剩的预期 后续或难以出现整体行情】机构对新能源板块的关注度正显著提升。近期出炉的百亿级私募产品月报显示，部分机构逆势布局了新能源板块。在业内人士看来，由于前两年的快速发展，新能源板块存在产能过剩的预期，后续或难以出现整体行情，但经过前期调整，储能、光伏、锂电材料等细分领域逐步显现布局机会。部分百亿级私募提前埋伏新能源，甚至逆势布局。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5417683.d.html</link>
            <guid>3112568</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:57:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债务上限僵局持续，美财政部现金余额仍低于一千亿美元】周三公布的数据显示，截至5月16日，美国财政部的现金余额增至946亿美元。这一数字高于前一天的870亿美元，但与上周末的1400亿美元相比仍然较低。由于财政部正采取措施避免突破31.4万亿美元的债务上限，其现金余额最近一直面临下行压力。美国财长耶伦本周多次重申财政部避免债务违约的资金可能在6月初耗尽；上周财政部表示，截至上周三，除了约880亿美元的授权特别措施外，现金已全部用完。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5084133.d.html</link>
            <guid>3112567</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中特估”走势明显分化，基金经理：仍是长周期主线】 据证券时报，在多日震荡调整后，“中特估”分化进一步加剧。17日既有中船防务等中船系个股强势涨停，也有中国科传等个股在资金出逃下跌停。有市场投资人士表示，目前概念炒作层面的“中特估”行情不太可能一直持续下去，接下来市场资金会由泛入细，寻找真正具备长期价值的标的。价值投资意义层面的“中特估”行情，可能才刚开始。华夏基金把“中特估”概念投资者分为短期事件及热点博弈型投资者和中长线投资者这两种类型。华夏基金认为，央企国企公司估值体系的重塑或会经历较漫长的过程，部分央企国企的价值重估才刚刚开始，“中特估”投资建议放在一个中长期的视角来看待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5083777.d.html</link>
            <guid>3112566</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金调研再度聚焦AI，主题投资渐成共识】 在偏低的复苏预期下，近期基金调研的主要方向变成了“主题”，而非完全看基本面。最新披露的4月社融数据不及预期，使得一些基金经理加大了对“主题”的布局调研。基金调研数据显示，AI（人工智能）在5月份继续成为基金经理调研的核心方向。部分基金公司人士受访时称，弱复苏对主题投资起到了推动作用，基金后期投资或仍将拥抱人工智能等主题机会。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2618750.d.html</link>
            <guid>3112565</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉信理财将发行25亿美元的债券】知情人士称，嘉信理财将发行25亿美元的长期债券，并将把出售债券所得用于一般企业用途，包括“投资子公司和支持业务增长”。自3月初以来，嘉信理财的财务状况一直受到密切关注，当时硅谷银行的倒闭引发了人们对其他中型银行将如何应对利率上升和存款流失的普遍担忧。嘉信理财第一季度的银行存款减少了约400亿美元，原因是经纪客户继续将闲置资金转移到货币市场基金和其他收益较高的投资项目。嘉信理财发言人拒绝置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2614332.d.html</link>
            <guid>3112564</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：险资钟情银行股，有助打造双赢格局】 当前，寿险行业正处于深度调整期，银保渠道成为增长主力军。近一年来，各公司寿险业务转型进展不一，但提振银保渠道成为多家上市险企的共同选择。中国平安打造银保新模式，结合平安银行和平安寿险的资源优势，提供全方位的资产配置规划和一站式综合金融解决方案。太保寿险也表示，银保渠道是将来公司双轮驱动的主要战略路径之一。今年3月份以来，受中国特色估值体系逻辑等多重因素提振，银行板块涨幅明显，对于重仓银行股的保险公司亦是利好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5072836.d.html</link>
            <guid>3112563</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：智利国会批准矿业特许权法案，等待总统签署成为法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwai2609578.d.html</link>
            <guid>3112562</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.32%，报13017.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwak8634131.d.html</link>
            <guid>3112561</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国共和党参议员Hagerty：债务上限谈判者的进度比较快】美国共和党参议员Hagerty表示，债务上限谈判者的进度比较快；当前负责债务上限谈判的是正确的人选；一些银行监管者在之前曾疏于职守。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwah5069255.d.html</link>
            <guid>3112560</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[奈飞广告业务主管Jeremi Gorman：广告层面上当前有超过500万月活用户。]]></title>
            <guid>3112559</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:26:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间05:59报7.0080元，较周二纽约尾盘跌94点，盘中整体交投于6.9927-7.0229元区间。]]></title>
            <guid>3112558</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【GDR发行生态将变：明确间隔限制 回归理性募资】证监会5月16日发布《监管规则适用指引——境外发行上市类第6号：境内上市公司境外发行全球存托凭证指引》（下称《指引》），《指引》对于境内上市公司境外发行全球存托凭证（GDR）的定位、申请程序等提出了具体要求，明确发行GDR需要遵守再融资的发行间隔规定。业内人士认为，GDR规则的完善体现了监管机构将境外上市项目统一纳入监管、进一步提高境外上市规范化及透明化的整体监管思路。《指引》对发行间隔提出了明确要求，此前关于GDR较A股定增的发行间隔“优势”将不再存在，未来GDR的发行生态或发生变化。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyucwan5409530.d.html</link>
            <guid>3112557</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 21:24:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>