<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 11:15:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府运输及物流局局长：大湾区可组成直达全球运输网络】 香港特区政府运输及物流局局长林世雄18日表示，借助香港国际机场在货运上四通八达、灵活和高效的独特优势，大湾区可组成一个直达全球的庞大运输网络，进一步提升大湾区制造业和进出口的国际竞争力，缔造多赢局面。他表示，2022年香港处理约420万吨的货运及航空邮件。以货物重量计算，香港国际机场处理的货物占香港总货物量约2%，按货值计算，则占香港进出口贸易额超过四成，为本地经济带来重大贡献。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5722794.d.html</link>
            <guid>2991113</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：用于地震援助的资金正在耗尽，仅够维持大约60天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5721607.d.html</link>
            <guid>2991112</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：世界粮食计划署没有从叙利亚西北部当局获得所需的物资，这一瓶颈正在拖累我们施加援助的步伐。]]></title>
            <guid>2991111</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通管理局（NHTSA）：斯巴鲁美国将召回8413辆汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5719876.d.html</link>
            <guid>2991110</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新民调显示越来越多美国人不支持对乌克兰提供武器】自去年2月以来，美国等西方国家已向乌克兰提供了大量武器弹药。近日， 一项最新民调显示，越来越多美国人正改变看法，不支持对乌克兰提供武器和资金。这项民调是由美联社和芝加哥大学全国民意研究中心联合创办的公共事务研究中心开展的。民调结果显示，受访美国人中有48%的赞同美国政府向乌克兰提供武器，与去年5月的民调结果相比，减少了12个百分点。在向乌克兰提供资金的问题上，38%的受访美国人表示反对，略高于支持者的比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8935875.d.html</link>
            <guid>2991108</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门推动南水北调工程受水区加强全面节水】 据水利部2月18日消息，水利部、国家发展改革委近日联合发布《关于加强南水北调东中线工程受水区全面节水的指导意见》，提出南水北调工程受水区省市要采取更高标准、更严管理、更强措施，严格总量强度控制，深化节水体制机制改革，建立健全节水制度政策，充分调动和发挥各方力量，推动全社会共同节水，长期深入做好节水工作。到2025年，南水北调工程受水区万元国内生产总值用水量控制在33立方米以内，万元工业增加值用水量控制在15立方米以内，农田灌溉水有效利用系数提高到0.64以上，非常规水源利用量超过55亿立方米，县区级行政区达到节水型社会标准。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8933072.d.html</link>
            <guid>2991107</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东乳山加速推进海上风电基地建设】 位于乳山的山东海上风电基地项目，是国内目前在建单体容量最大的海上风电项目。在建的陆上集控中心，将集中布局177台风电智能发电机组，总装机容量1500兆瓦。达产后，每年可减少碳排放370万吨。远景乳山零碳产业园是乳山的重要龙头项目，规划建设大兆瓦海上智能风电主机工厂、储能工厂，并引入发电机、变频器制造及新能源制氢等相关产业。眼下，项目一期已完成主机厂钢结构主体施工，施工人员正在对设备进行调试，即将投入生产。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5706527.d.html</link>
            <guid>2991106</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯通过乌克兰向欧洲供应的天然气增加了9.5%】俄罗斯天然气工业股份公司发言人周六表示，当日俄罗斯通过乌克兰向欧洲供应的天然气量为3920万立方米，比前一天增长9.5%。这意味着俄罗斯的天然气供应量正在逐渐恢复到2023年初的水平。BCS World of Investment分析师称，今年1月，由于现货市场天然气价格上涨，俄罗斯天然气工业股份公司对欧洲的天然气出口降至苏联时代的水平。然而，当期货价格开始赶上现货市场价格，天然气出口在2月初再次上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5703999.d.html</link>
            <guid>2991104</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利拒绝对俄罗斯核能领域进行制裁】俄乌冲突爆发以来，以美国为首的西方国家不断对俄罗斯实施制裁。欧盟委员会近日表示，将在2月24日左右推出第十轮对俄罗斯的制裁措施。对此，匈牙利外长西雅尔多16日表示，继续对俄罗斯实施制裁不仅会加剧欧洲的经济危机，还会威胁匈牙利的能源安全，匈牙利将拒绝对俄罗斯的核能领域实施制裁。匈牙利总理欧尔班曾多次明确反对制裁俄罗斯，强调这样做会反噬欧洲经济。欧尔班此前就明确表态称，不允许欧盟对俄罗斯的制裁扩展至核能领域，匈牙利对任何相关制裁方案都将予以否决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5700651.d.html</link>
            <guid>2991103</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[声明显示，印度批准建立10个核反应堆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5695624.d.html</link>
            <guid>2991102</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚总理将于3月1-2日访问菲律宾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5692519.d.html</link>
            <guid>2991101</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗2022年对欧盟出口额同比增长15%】据伊朗《德黑兰时报》2月18日报道，欧盟统计局的数据显示，2022年伊朗向欧盟出口了价值10.55亿欧元的商品，而2021年的数字为9.22亿欧元，同比增长了15%。欧盟对伊朗的出口也从39.31亿欧元增加到41.83亿欧元，增长了7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5692416.d.html</link>
            <guid>2991100</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：重点领域返岗率近九成 全力保障企业“开工稳”】为全力保障开春季节上海企业特别是重点工程和重点企业的用工需求，上海市人社部门多措并举，下好节后返岗复工“先手棋”。截至目前，上海重点工程和重点企业平均返岗率近90%，用工短缺问题得到大幅缓解。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5691374.d.html</link>
            <guid>2991099</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东太平岭核电预计2025年投产发电】广东太平岭核电位于惠州惠东县，是我国首个生态核电示范项目。春节以来，广东太平岭核电抢抓春季施工“黄金期”，项目建设加力提速，现在已进入设备安装高峰阶段，预计2025年投产发电。建成投产后，这里每年供电500多亿千瓦时，每年可减少原煤消耗约1512万吨，每年减少向环境排放二氧化碳约4160万吨，环保效益相当造林近11.3万公顷，创造绿色GDP200多亿元，为粤港澳大湾区的发展提供源源不断的清洁能源。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8913642.d.html</link>
            <guid>2991098</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明星私募重仓煤炭股，机构看好板块性价比】 近日，明星私募千合资本创始人王亚伟的美股持仓曝光。美国证券交易委员会(SEC)的最新数据显示，截至去年末，王亚伟执掌的海外投资公司（Top Ace）共计持股40只，其中前两大重仓股均为煤炭股。值得注意的是，国内部分头部私募近期也颇为关注煤炭板块的机会。在他们看来，在需求逐步增长下，煤炭价格有望维持高位，且煤炭股还具有高股息、高分红的特点，经过近期调整后板块性价比逐步提升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8908607.d.html</link>
            <guid>2991097</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京房山区首套房暂未放松“认房认贷”】近日，一则北京“房山区将试点认房不认贷”的消息在房产中介和购房者中流传。记者向房山区房屋交易中心求证此消息，对方表示：房山区“认房不认贷”的消息不属实，目前没有落实该政策，不要听信市场机构过度解读。此外，记者向一家在房山有在售楼盘的头部房企求证，对方表示目前没有接到相关政策。一位房山区的链家中介也告诉记者，目前没有实行此政策。去年下半年至今，已有郑州、南京、苏州、无锡、佛山等城市陆续放开、优化“认房又认贷”购房标准，但北京、深圳、上海等一线城市并未有明显信号释放。 (财经)]]></title>
            <guid>2991096</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至1月末境外机构持有银行间市场债券3.28万亿元】人民银行上海总部2月18日发布1月份境外机构投资银行间债券市场简报显示，截至2023年1月末，境外机构持有银行间市场债券3.28万亿元，约占银行间债券市场总托管量的2.6%。从券种看，境外机构的主要托管券种是国债，托管量为2.23万亿元，占比67.9%；其次是政策性金融债，托管量为0.72万亿元，占比22.0%。1月份，境外机构在银行间债券市场的现券交易量约为0.83万亿元，日均交易量约为487亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8907361.d.html</link>
            <guid>2991095</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会主席冯德莱恩：我们希望利用欧洲和平机制，并与国防工业保持联系，以提高弹药产量。]]></title>
            <guid>2991094</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德余高速乌江特大桥进入桥面系施工阶段】 近日，德（江）余（庆）高速乌江特大桥施工进展顺利，大桥建设进入桥面系施工阶段。德余高速乌江特大桥位于贵州省思南、石阡、凤冈三县交界处，大桥全长1834米，主跨504米。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8905902.d.html</link>
            <guid>2991093</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长陈德荣：铁矿石需求巨大，不可能再用传统供应方式保证】 中国宝武党委书记、董事长陈德荣在与全球矿业巨头力拓（Rio Tinto）首席执行官石道成(Jakob Stausholm)进行视频交流时表示，宝武钢铁产能超亿吨，是全球最大的钢铁企业。随着宝武联合重组以及全球化布局的推进，可以预见其未来对铁矿石的需求是巨大的。他认为，不可能再用传统的矿石供应方式来保证如此巨大的制造需求，必须要在原有基础上进行合作升级，以保证宝武未来长远、稳定、可持续、安全的铁矿石供应。希望力拓与宝武的战略相向而行，这对双方长远利益都非常有好处。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8902701.d.html</link>
            <guid>2991092</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首套电石法聚氯乙烯无汞化生产技术在内蒙古发布】 近日，鄂尔多斯实现了全球首套电石法聚氯乙烯（PVC）无汞化生产，填补了电石法聚氯乙烯无汞化生产的行业空白。相较于低汞催化技术，无汞催化技术实现了后台的高效激活、延长了聚氯乙烯的使用寿命，降低了高沸物的产生。最终实现生产过程和产品的绿色环保。目前，鄂尔多斯年产40万吨聚氯乙烯项目已完全装填无汞催化剂，全面实现了无汞化生产，对从根本上解决制约电石法聚氯乙烯行业绿色可持续发展的“卡脖子”问题起到了重要的示范作用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5678271.d.html</link>
            <guid>2991091</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据coinmarket.com数据显示，截至美国标准时间晚上11点，全球加密货币市值为1.12万亿美元，比前一天增长了3.26%。在过去24小时内，加密市场的总交易量下降了11.22%，至717.6亿美元。]]></title>
            <guid>2991090</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄亥俄州水域泛起彩色油状不明物质】近日，美国多位人士在俄亥俄州列车脱轨事发地拍摄的视频曝出，当地水域受到污染，水质堪忧。视频显示，朝当地的小溪扔石头后，水面很快泛起一层彩色油状不明物质。美国国会议员说，空气中有奇怪的味道，一些俄亥俄州被污染水域有很多死鱼死虫，令人作呕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8899412.d.html</link>
            <guid>2991089</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：土耳其搜救人员从废墟中救出3人，距地震发生已隔约13天】 据法新社刚刚援引土耳其当地媒体消息，土耳其搜救人员当地时间周六（18日）从废墟中救出3人，其中包括一名儿童，报道称，这一时间点距地震发生已隔约13天。不过，法新社随后更新消息称，据一名土耳其NTV电视台记者的说法，其中一名幸存者在被送往医院后不幸死亡。（环球网）]]></title>
            <guid>2991088</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙称与俄对话时机尚未到来 但反对对俄进行“政权更迭”】据“今日俄罗斯”（RT）网站等媒体报道，法国总统马克龙当地时间17日在德国出席第59届慕尼黑安全会议时就俄乌冲突、俄罗斯和欧洲关系作出最新表态。他认为目前与俄对话的时机尚未到来，但反对通过对俄“政权更迭”来解决俄乌冲突。他还表示，俄乌冲突的根本原因是欧洲和俄罗斯都没有“正确消化” 1991年苏联解体后结束的冷战结局。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5672232.d.html</link>
            <guid>2991087</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：我国近海海域将有6～8级大风】18日夜间至21日白天，受冷空气影响，渤海、渤海海峡、黄海大部海域、东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海大部海域、北部湾将先后有6~8级、阵风9级的大风，其中台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海东北部的部分海域风力可达9级、阵风10～11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8894499.d.html</link>
            <guid>2991086</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄中商会会长：厄中自贸协定将使厄受益良多】厄瓜多尔厄中商会会长古斯塔沃·卡塞雷斯17日接受记者专访时表示，厄中自贸协定将使厄瓜多尔受益良多。中国-厄瓜多尔自贸协定第三次首席谈判代表会议16日以视频方式举行，双方确认结束自贸协定谈判。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft9014337.d.html</link>
            <guid>2991085</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李彦宏、雷军、程维等出席中国互联网协会新春茶话会】2023中国互联网发展座谈会暨中国互联网协会新春茶话会17日在京召开。工信部副部长张云明出席会议并讲话。与会嘉宾重点围绕数实融合、科技创新、网络安全、平台发展等方面进行交流，畅所欲言，真诚对话。中国工程院院士邬贺铨，工信部相关司局负责同志，中国电信邵广禄，百度李彦宏、滴滴程维、奇安信齐向东、搜狐张朝阳、腾讯马化腾、网易丁磊、新华网申江婴、小米雷军、亚信田溯宁、用友王文京等企业负责人参加会议。]]></title>
            <guid>2991082</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰赫梅利尼茨基发生多次爆炸】乌克兰国家通讯社报道称，当天乌克兰西部赫梅利尼茨基发生多次爆炸。当地军政部门呼吁民众躲入庇护所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5784984.d.html</link>
            <guid>2991081</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰多地因导弹威胁宣布紧急停电】乌克兰国家通讯社2月18日报道称，乌克兰大型能源企业DTEK公司当天宣布，由于俄罗斯导弹袭击的威胁，乌克兰首都基辅、基辅州、敖德萨州和第聂伯罗彼得罗夫斯克州实施了紧急停电举措。此前，乌克兰全境多地发布了防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5784797.d.html</link>
            <guid>2991080</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院安委会办公室约谈辽宁省盘锦市人民政府主要负责人】针对辽宁盘锦1月15日发生的浩业化工重大爆炸着火事故，国务院安委会办公室约谈了盘锦市人民政府主要负责人。约谈指出，盘锦浩业化工公司“1·15”重大爆炸着火事故发生在春节前夕和全国安全生产重大隐患专项整治期间，影响恶劣、教训深刻，暴露出事故企业处理效益和安全严重失衡、风险管控存在严重漏洞、日常安全管理严重缺失，地方政府部门重大风险防控存在盲区、“三个必须”落实不到位、安全监管压力传导不足等突出问题，映射出辽宁省盘锦市在统筹发展和安全方面存在安全基础薄弱、从业人员专业能力不足、安全保障不匹配等突出矛盾。

约谈强调，辽宁省盘锦市要深刻反思事故教训，举一反三、狠抓落实，切实扭转被动局面。约谈要求，辽宁省要依法依规严肃事故查处与责任追究。盘锦市要树牢安全发展理念，严格落实安全生产十五条硬措施，压紧压实责任，推动提升危化品监管合力和系统治理水平；要坚持底线思维，采取断然措施，组织对化工和危化品企业全面开展安全大诊断，逐一落实管控措施，坚决防控重大风险、遏制重特大事故；要聚焦重大风险、重大隐患严格监管执法，加强专业监管能力建设，有效运用社会共治力量，构建安全生产良性局面；要固化、深化、拓展危化品安全专项整治三年行动和风险集中治理成效，抓好年度重点工作落实，加强节后复工复产和全国两会安全防范，为经济社会发展营造良好安全环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft9005016.d.html</link>
            <guid>2991079</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通：土耳其地震经济损失或高达250亿美元】美国摩根大通公司16日发布报告称，本月6日发生在土耳其的强烈地震给该国造成的经济损失可能达到250亿美元，这将拖累土耳其今年国内生产总值增长。摩根大通还预计，土耳其央行很可能会在下周宣布降息100个基点至8%。同样在16日，美国风险评估公司凯伦·克拉克表示，预计此次强震造成的经济损失总计将接近200亿美元，其中仅在土耳其，保险理赔金额就将达到24亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5779084.d.html</link>
            <guid>2991078</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纽约时报：美国政府采取一系列行动打击加密行业】纽约时报报道称，加密货币高管们希望，在经历了一年来的灾难性挫折后，2023年能够有一个新的开始。然而，事与愿违，该行业近期成了政府大力打击的对象。上个月，美国证交会（SEC）对加密贷款公司处以罚款和其他惩罚措施，同时，联邦银行官员发布了政策声明，目的似乎使阻止加密公司参与主流金融体系。在过去的几天里，美国打击该行业的步伐加快了。两家备受瞩目的加密货币公司，其中一家是热门的数字货币交易所，受到了州和联邦监管机构的巨大压力。在宣布与该交易所达成和解后，SEC还对一名加密货币推广者处以罚款，还起诉了一家发行数字货币的初创公司，在短短一周多的时间里，SEC总共开展了三次行动。加密行业贸易组织——区块链协会执行董事Kristin Smith说，“我一直把这些称之为对加密行业的地毯式轰炸。每隔几个小时，我们就会听到一些新的监管行动。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5777581.d.html</link>
            <guid>2991077</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:32:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日本新车缺货导致二手车价格上涨】据共同社报道，目前日本的二手车价格正在上涨，背后原因有半导体不足等导致新车供应低迷、回收后作为二手车流通的旧车数量减少等。取代交付时间长的新车，二手车的需求高涨。要使二手车价格回落，取消新车供应的制约或成为关键。据瑞可利汽车总研汇总的《二手车购买实际情况调查2022》显示，2022年的平均购买单价为156.6万日元（约合人民币8万元），创2015年开始该调查以来新高。5年间上涨了约25万日元，也反映出新车价格上涨等情况。各车型中，微型车和面包车很受欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8992925.d.html</link>
            <guid>2991076</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：乌军在战斗中向俄军阵地投掷化学弹药】俄新社当地时间18日援引俄军消息表示，16日早间乌军在乌格列达尔战斗中使用无人机向俄军阵地投掷化学弹药。俄新社援引军方消息表示，这些化学弹药导致处在受攻击范围内的两名俄军人员肺部烧伤，还出现了呕吐和黏膜刺激等中毒现象。目前弹药和无人机残骸都被送往相关机构进行调查研究。目前乌方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5768708.d.html</link>
            <guid>2991075</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周出口集装箱运输市场恢复不及预期，航线运价总体下行】上海航运交易所2月18日发布出口集装箱运输市场周度报告。中国出口集装箱运输市场在“春节”假期后仍在逐步恢复中，本周货量虽保持正增长，但市场尚处于供过于求的状态，多条远洋航线运价下行，综合指数下跌。2月17日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为974.66点，较上期下跌2.1%。欧洲航线，欧洲地区由于地缘政治的原因，能源供给形势较为严峻，经济形势面临较大的不确定性。北美航线，“春节”后运输市场恢复不及预期，供需基本面较为疲软，市场运价延续调整走势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5763878.d.html</link>
            <guid>2991074</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统马克龙：实现真正和平离不开俄罗斯】据塔斯社17日报道，法国总统马克龙当天在慕尼黑安全会议上表示，与俄罗斯就乌克兰局势进行对话的时机还未成熟。报道称，马克龙说：“我们所面临的难题是，如果我们没有能力处理俄罗斯问题，基于清醒的评估，没有任何忍让，我们的大陆就不会有持久的、真正和平。这是现实。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5762309.d.html</link>
            <guid>2991073</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:12:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国已冻结53.2亿欧元俄罗斯资产】德国《星期日世界报》援引德财政部消息报道，自俄罗斯在乌克兰开展军事行动以来，该国政府已冻结俄资产53.2亿欧元。报道称，这一数额涵盖欧盟制裁名单上个人和企业的资产，以及俄央行资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5754454.d.html</link>
            <guid>2991072</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环年产35GW太阳能光伏硅片项目开工建设】据TCL中环官微消息，2月18日，TCL中环年产35GW高纯太阳能超薄单晶硅片智慧工厂项目及配套项目（“DW五期”项目）在银川市经济技术开发区正式开工建设，项目投资41亿元，预计今年第四季度建成投产。该公司称，TCL中环晶体六期项目于2021年2月在宁夏签约落地，全面达产后实际产能将达到70GW以上，成为全球单体规模最大的单晶硅材料智能化绿色工厂。DW五期项目是晶体六期产业链延伸配套项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5753510.d.html</link>
            <guid>2991071</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯CBDC试点即将展开】周五，俄罗斯央行副行长Olga Skorobogatova表示，该国央行数字货币(CBDC)数字卢布已经准备好进入试点阶段。该行准备于2023年4月1日推出消费者试点，试点将用于个人和零售商之间的点对点转账，但仅限于选定的少数零售商能够参与试点。消息人士透露，该行将在试点之后决定如何扩展试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8976173.d.html</link>
            <guid>2991070</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不惧市场大跌，机构大手笔买入川宁生物等多只个股】最近两个交易日，A股大幅下跌，不过盘后龙虎榜显示，这两个交易日，一些个股仍然获机构大手笔买入。比如婴童概念股戴维医疗2月17日20%涨停，当天其龙虎榜买一、买二均为机构，分别买入739万元、668万元，且这两家机构均无卖出。创业板次新股川宁生物2月17日逆市大涨逾14%，其当日龙虎榜前四均为机构，合计买入8670万元，仅卖出316万元。锦泓集团2月17日也逆市涨停，当天其龙虎榜买一、买二均为机构，合计买入近3900万元，均无卖出。其他个股，华光环能、航天晨光、健之佳2月17日均获机构净买入。2月16日，阿莱德等个股也获机构净买入。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8973912.d.html</link>
            <guid>2991069</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄“进步MS-21”货运飞船与空间站脱离 目前仍在轨】莫斯科时间18日5时26分，“进步MS-21”货运飞船与空间站脱离，随后俄罗斯宇航员普罗科皮耶夫和佩捷林利用远程操作控制系统将航天器旋转，并对损坏的地方进行拍照，但是没有在其外表面找到目视可见的损伤。“进步MS-21”货运飞船原定在莫斯科时间当天7时3分启动引擎脱离轨道，但是目前仍然在轨。俄罗斯方面目前正在研究是将“进步MS-21”货运飞船与俄罗斯“码头”节点舱对接以进一步调查飞船热密封失效的原因还是按原计划脱离轨道，相关决定预计会在今天做出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8969013.d.html</link>
            <guid>2991068</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向第36届非洲联盟峰会致贺电】国家主席习近平18日致电第36届非洲联盟峰会，向非洲国家和人民表示热烈祝贺。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2991067</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国会议员透露西方国家对基辅夺回克里米亚计划的想法】美国“政客”(Politico)网站援引美国国会议员亚当·史密斯的话称，乌克兰未必能用军事手段夺回克里米亚。亚当·史密斯称，美国对乌方有可能为克里米亚半岛进行长期艰辛斗争的前景感到担忧，但他不排除基辅方面会发起这样的行动。史密斯在慕尼黑安全会议间隙分享称：“我认为，人们越来越同意，乌克兰无法通过军事手段夺回克里米亚，最多只能达成关于‘统一的乌克兰’的协议。事实上，问题在于我们能否为乌克兰提供安全保证，使美国和伙伴国能够继续训练和武装乌克兰武装力量。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5731796.d.html</link>
            <guid>2991066</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国建成110个千兆城市我国5G用户突破5.61亿户】工业和信息化部日前在厦门为全国第二批千兆城市授牌。千兆城市简单理解就是城市移动和固定通信网络均达到千兆标准。目前全国共建成110个千兆城市，约占所有地级市的三分之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8949476.d.html</link>
            <guid>2991064</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西：逾800家单位提供超5万个岗位 人才需求量大】2月18日，广西人才市场在南宁举办2023年春季人才交流大会，800多家用人单位提供了5万多个招聘岗位。据了解，本次大会的参展单位行业覆盖面广，人才需求量大，特别是旅游业、酒店餐饮业参展数量明显增长，呈现复苏回暖态势。计算机、互联网行业参展数保持稳定增长。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8942391.d.html</link>
            <guid>2991063</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特已关闭三个印度办事处中的两个】知情人士称，推特关闭了其在印度的三个办事处中的两个。推特在印度首都新德里和孟买金融中心的办事处被关闭。此前在去年11月曾有消息称，推特已在印度裁员90%以上。该公司此前在印度的雇员人数刚刚超过200人，裁员后只剩下大约十几名员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5719183.d.html</link>
            <guid>2991062</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克石油部官员：伊拉克2月份石油出口量为350万桶/日，3月份预计将保持不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5719073.d.html</link>
            <guid>2991061</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>