<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 03:21:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[车联网概念持续走高，长江通信3连板，金溢科技、华铭智能、中海达、鸿泉物联、国华网安、日上集团等多股涨停。]]></title>
            <guid>3660552</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《狗阵》上映4天 ，总票房破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5557682.d.html</link>
            <guid>3660551</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆支持校地共建50个现代产业学院】6月17日，“教育强市区县行”新闻发布会举行。记者了解到，重庆市已启动“教育强市区县行”活动，着力推动产学研一体化，赋能新质生产力的发展，力争到2027年，全市高校应用学科专业与全市产业匹配度达到90%以上，支持校地共建50个现代产业学院。（重庆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5557620.d.html</link>
            <guid>3660550</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南：加大新型航空器运营支持力度】湖南省人民政府办公厅日前印发《关于支持全省低空经济高质量发展的若干政策措施》，其中提到，加大新型航空器运营支持力度。对于利用垂直起降航空器（eVTOL）、飞行汽车等新型飞行器开展商业化飞行的企业，每开通一条固定飞行航线且年飞行小时达到100小时，按照1000元/小时给予运营补贴，单个企业每年补贴最高不超过300万元，所需资金由省财政预算安排。鼓励无人驾驶航空器（无人机）开展低空物流和配送业务，企业每开通一条固定无人机物流航线或配送航线且常态化运营一年以上，年飞行达到1000架次的（往返为一架次），一次性给予10万元航线补贴（市州申报的公益性强、推广价值高的示范航线，可以在开通时先行安排），超出1000架次的部分按照小型、中大型民用无人机分别按照35元/架次、50元/架次给予运营补贴，单个企业每年补贴最高不超过100万元，所需资金由省财政预算安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3924826.d.html</link>
            <guid>3660549</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王晓晖黄强会见国家电网公司董事长、党组书记张智刚】6月17日，四川省委书记、省人大常委会主任王晓晖，省委副书记、省长黄强在成都会见国家电网公司董事长、党组书记张智刚一行。会见中，双方就做好今年迎峰度夏电力保供工作、加快推进在川重大电网项目建设、加强清洁能源开发利用领域关键核心技术协同攻关、更好服务保障我省经济社会高质量发展等交换了意见。（四川日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8779811.d.html</link>
            <guid>3660548</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南：对重大低空经济类先进制造业项目 最高奖励2000万元】湖南省人民政府办公厅日前印发《关于支持全省低空经济高质量发展的若干政策措施》，其中提到，积极招引低空企业。对重大低空经济类先进制造业项目，根据其对经济社会实际贡献情况给予奖励，最高奖励2000万元。对商务部或我省确定的低空经济类、eVTOL及大、中型无人机、核心零部件研发制造与商业运营等新质生产力产业链总部项目以外的标志性外资项目、重点招商引资项目，根据其对经济社会实际贡献情况给予奖励，最高奖励1000万元。鼓励低空行业领军企业来湘设立企业（集团）总部，对“三类500强”企业来湘设立各类总部的，根据其对经济社会实际贡献情况，最高奖励1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9532492.d.html</link>
            <guid>3660547</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前5月江苏省民营企业进出口破万亿元】据南京海关统计，今年前5个月，我省民营企业进出口1.02万亿元，同比增长16.6%，拉动全省进出口增速7.2个百分点，占比较去年同期提升2.9个百分点至46%。（新华日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3923404.d.html</link>
            <guid>3660546</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特持续减持 什么原因？比亚迪回应：公司正在和对方沟通 目前经营状况良好】6月17日，港交所最新披露数据显示，伯克希尔·哈撒韦于6月11日减持比亚迪H股，减持股份达134.75万股，持仓比例由7.02%降至6.9%，每股交易平均价为230.46港元。按此价格计算，巴菲特此番减持合计套现约3.1亿港元。对此，记者以投资者身份致电比亚迪投资者热线。对于巴菲特减持原因，相关人士表示，“公司在和对方沟通。”问及公司估值是否偏高，上述人士表示，“公司经营状况良好，销量、利润等保持增长。”（南方财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9531779.d.html</link>
            <guid>3660545</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“平民价”癌症TIL疗法进入临床试验】近日，君赛生物公司研发的基因修饰TIL（肿瘤浸润淋巴细胞）疗法Ⅰ期临床试验在复旦大学附属肿瘤医院启动，患有宫颈癌、已发生双肺转移的首例受试者签署了知情同意书。根据TIL疗法流程，参加临床试验的癌症患者将接受微创手术，获取体内肿瘤组织。君赛生物技术人员将从肿瘤组织里分离出肿瘤浸润淋巴细胞，进行体外培养、扩增、基因修饰等预处理，再把改造后的细胞“军队”回输到患者体内，让它们杀灭肿瘤。据悉，在我国上市的CAR-T细胞疗法售价高达100万元左右。君赛生物研发的TIL疗法有一个技术突破——不需要以病毒为载体进行基因修饰，从而大幅降低了细胞制备成本，增加了肿瘤细胞疗法的可及性。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8779312.d.html</link>
            <guid>3660544</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【司南导航新设子公司 含智能机器人销售业务】 企查查APP显示，近日，福州司南时空科技有限公司成立，法定代表人为王振国，注册资本100万元，经营范围包含：地理遥感信息服务；智能机器人销售；智能无人飞行器销售；物联网设备销售等。企查查股权穿透显示，该公司由司南导航全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3922826.d.html</link>
            <guid>3660543</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯尔特人夺得2023-24赛季NBA总冠军】NBA总决赛第五场比赛今日进行，凯尔特人以总比分4-1击败独行侠夺得2023-24赛季NBA总冠军。这是凯尔特人队史第18次拿下总冠军，力压湖人独占NBA队史总冠军数量第一名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9531229.d.html</link>
            <guid>3660542</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海将建供应链金融示范区】近日，上海金融监管局联合人民银行上海市分行、上海市发展改革委、上海市财政局、上海市金融委办公室、上海市国资委、上海市工商联等部门，印发《上海银行业保险业建设供应链金融示范区行动方案》，推动建设上海供应链金融示范区。在《行动方案》中，上海金融监管局要求聚焦上海重点产业集群，通过提供全方位综合性的供应链金融服务，对上下游小微企业合理融资需求应融尽融，至2025年末，实现上海龙头企业、“链主”企业及重要产业链供应链金融服务全覆盖，实现产业、科技以及金融的融合发展，全面提升金融服务产业全链条的能力，建立具有代表性、示范性的供应链金融创新示范区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8778915.d.html</link>
            <guid>3660541</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信成立低空经济产业联盟 发布“低空领航者”行动计划】 6月17日，中国电信以“智领云端，逐梦低空”为主题，在江苏南京举办了“中国电信低空经济合作发展大会”。大会期间，中国电信低空经济产业联盟正式成立，并发布了“低空领航者”行动计划。联盟将协调产业链各方力量，共同培育产业生态，这意味着分布在产学研各个领域的低空经济力量，正在迎来协同发展与高效合作，从而推动低空经济加速产业化落地。（扬子晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9530866.d.html</link>
            <guid>3660540</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北生物农药产量占全国四分之一】6月14日至16日，由中国农业科学院植物保护研究所、生物农药与生物防治产业技术创新战略联盟主办，国家生物农药工程技术研究中心承办的“第十一届生物农药与生物防治产业年会”在武汉召开，来自各级农业农村部门、农业领域专家和企业家代表约300人参加了会议。湖北是公认的中国生物农药的摇篮，先后孵化出了康欣生物、武汉科诺等国内生物农药头雁企业，有4家企业进入全国生物农药企业100强，生物农药产量占全国的25%。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3921233.d.html</link>
            <guid>3660539</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华铭智能在上海投资成立电子科技公司】 企查查APP显示，近日，上海埔盛电子科技有限公司成立，法定代表人为施亮，注册资本50万元，经营范围包含：通讯设备销售；电子产品销售；机械设备销售等。企查查股权穿透显示，该公司由华铭智能全资子公司上海近铭智能系统有限公司、施亮共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8778493.d.html</link>
            <guid>3660538</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧兴物联等成立新公司 业务含生物化工产品技术研发】 企查查APP显示，近日，北京碧兴物联技术有限公司成立，法定代表人为陆志俊，注册资本500万元，经营范围包含：生物化工产品技术研发；水质污染物监测及检测仪器仪表销售；数字视频监控系统销售；网络与信息安全软件开发等。企查查股权穿透显示，该公司由碧兴物联、北京志兴源科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3920846.d.html</link>
            <guid>3660537</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富瑞特装：子公司45台LNG罐式集装箱顺利发货】 富瑞特装消息，6月中旬，富瑞特装子公司富瑞深冷制造的LNG罐式集装箱顺利发往美国和东南亚。这两个项目共涉及45台40英尺的罐箱，专为液化天然气的储存和运输而设计。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9529577.d.html</link>
            <guid>3660536</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国央行行长：汇率没有预设水平，但会密切关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9529027.d.html</link>
            <guid>3660534</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前海联合交易中心今年大豆成交量突破千万吨】截至6月17日，从前海联合交易中心获悉，大豆品种2024年成交量已达到1014万吨，比2023年全年550万吨， 呈现大幅增长态势。前海联合交易中心拥有全国唯一的大豆离岸现货交易平台。2023年以来，商务部、海关总署、农业农村部陆续出台了相关政策支持前海联合交易中心建设进口大豆现货交易市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5555389.d.html</link>
            <guid>3660533</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏省首批“人工智能赋能驿站”落地 让更多中小企业用得起大模型】 6月12日，由新一代人工智能技术与交叉应用教育部重点实验室与东南大学人工智能学院共同主办的“第一届人工智能交叉应用创新论坛”在南京举办。重点实验室与中国（南京）软件谷、泗阳经济开发区、江苏海事职业技术学院、金科院大学科技园等单位联合设立首批4座“人工智能赋能驿站”，将结对开展“AI+”的定制型公共技术服务与科技人才帮扶。借助驿站这一桥梁，实验室师生可以前往应用一线，与企业一线工程师、开发人员一起研讨，从技术层面解析目前人工智能技术所能解决的实际问题。（新华日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3919199.d.html</link>
            <guid>3660532</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国央行行长：通货紧缩的风险并不高。泰国经济增长前景年度对比将会好很多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9526903.d.html</link>
            <guid>3660530</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾官员：2024年大米进口可能超过360万吨的预测。由于关税降低，菲律宾大米进口可能会增加。]]></title>
            <guid>3660529</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港澳投资者不到深圳就可一站式注册深圳公司】昨天，记者从深圳市市场监督管理局了解到，该局日前对商事登记服务进行了创新优化，进一步拓宽了港澳投资者领取营业执照的渠道，让他们足不出港澳就可“一站式”注册深圳公司。深圳市升级优化登记注册智慧终端，港澳投资人可以通过持有港澳居民来往内地通行证、台湾居民来往大陆通行证、外国人永久居留身份证、港澳居民居住证或台湾居民居住证等证件实现自助领取营业执照。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9526679.d.html</link>
            <guid>3660528</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天赐材料新设子公司 业务含汽车零部件研发】 企查查APP显示，近日，天赐高研（上海）电子有限公司成立，法定代表人为史利涛，注册资本500万元，经营范围包含：电子专用材料研发；汽车零部件及配件制造；汽车零部件研发；新材料技术研发等。企查查股权穿透显示，该公司由天赐材料全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5554421.d.html</link>
            <guid>3660527</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国央行行长：泰国经济增长，消费者价格指数回归目标。通胀将在下半年回归目标水平。对2024年2.6%的GDP增长预测充满信心。]]></title>
            <guid>3660526</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳发布全国首个气候投融资地方标准】从深圳市生态环境局获悉，为更好地支撑深圳市气候投融资工作的开展，充分发挥标准的预期引导和倒逼促进作用，5月29日，深圳批准发布《气候投融资项目分类与评估规范》（以下简称《规范》）。《规范》由市生态环境局牵头编制，是全国首个气候投融资地方标准，将于7月1日实施。]]></title>
            <guid>3660525</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:06:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【150名缅北电诈嫌疑人被移交我方】近日，公安部强化与缅甸相关执法部门的警务执法合作，推动开展打击行动，成功捣毁10个位于大其力地区的电诈窝点，抓获150名实施跨境电信网络诈骗的中国籍犯罪嫌疑人，其中网上在逃人员14名。目前，全部犯罪嫌疑人及涉案物品已通过云南西双版纳打洛口岸移交我方。经查，该批犯罪嫌疑人藏匿于大其力地区一处电诈园区内，冒充军人通过交友方式实施虚假投资理财诈骗。目前，公安部已部署贵州公安机关将犯罪嫌疑人押回，全力开展案件侦办工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9525576.d.html</link>
            <guid>3660524</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄坤明会见招商局集团董事长缪建民总经理石岱】6月17日下午，广东省委书记黄坤明在广州会见了招商局集团有限公司董事长缪建民、总经理石岱一行，双方就共同抓住用好粤港澳大湾区建设机遇、合力推进更高水平央地合作进行深入交流。黄坤明说，希望招商局继续深耕大湾区、扎根大湾区，发挥港口运营优势，进一步增强深圳、湛江、汕头等重点港口集疏运功能，助力打造世界级港口群；发挥城市与园区开发优势，着力推进城市更新重点项目，加大在粤基础设施投入力度，促进生产生活生态空间合理布局，助力打造大湾区优质生活圈；发挥金融服务综合优势，推动实现“科技-产业-金融”良性循环，助力打造具有全球影响力的国际科技创新中心。广东愿进一步深化拓展与招商局的全方位合作，围绕智慧交通、海洋装备、新型储能等联合开展人才培养、关键核心技术攻关和科技成果产业化，合力培育壮大新质生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9525444.d.html</link>
            <guid>3660523</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[车路云概念股二次拉升，华铭智能、中海达、鸿泉物联20CM涨停，高新兴涨逾16%，索菱股份、金溢科技、长江通信涨停。]]></title>
            <guid>3660522</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车将举办首届开发者大会】重庆长安汽车股份有限公司总裁、党委副书记王俊今日在第三届中国汽车芯片高峰论坛表示，长安汽车打造标准化软件接口，建设人工智能智算中心和数据共享联盟，打造开放的合作体系，构建面向新汽车开发的工具链和底层的操作系统，与全球合作伙伴一起打造新汽车和新生态。他透露，长安汽车将举办首届开发者大会，“是汽车制造商里面的第一个”。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5553504.d.html</link>
            <guid>3660521</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汽配股震荡走强，通达电气直线涨停，博俊科技、华锋股份、沪光股份、亚太股份、伊之密等涨幅居前。]]></title>
            <guid>3660520</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:03:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军太平洋舰队开始在日本海等地演习】据俄新社等俄罗斯媒体报道，俄罗斯海军太平洋舰队今天（6月18日）起至6月28日在日本海和鄂霍次克海举行演习。报道援引俄军太平洋舰队新闻服务部门消息报道称，演习涉及约40艘舰艇和支援船，约20架军机，包括图-142M3反潜巡逻机、伊尔-38和伊尔-38N反潜机，以及反潜和搜救直升机等。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9524050.d.html</link>
            <guid>3660519</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[隔夜shibor报1.8290%，上涨4.6个基点；7天shibor报1.8820%，上涨2.0个基点；3个月shibor报1.9340%，下跌0.1个基点。]]></title>
            <guid>3660518</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：今年1至5月份设备工器具购置投资同比增长17.5% 对全部投资增长贡献超过50%】 国家发展改革委政策研究室副主任、新闻发言人李超18日在6月份新闻发布会上表示，在各方共同努力下，推动大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得良好开局。今年1至5月份，设备工器具购置投资同比增长17.5%，对全部投资增长贡献超过50%；1至5月份，主要电商平台家电以旧换新销售额增长超过80%，以旧换新成为推动家电消费增长的重要因素。与此同时，各地也新增了一大批智能化社区回收设施，回收循环利用体系更加健全。下一步，国家发展改革委将充分发挥部际联席会议制度作用，进一步加强统筹协调，会同有关部门加大政策支持力度，加快各类资金落地。同时，强化要素保障，及时协调解决问题，引导带动企业和社会各界广泛参与，推动大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得更大成效。(上证报)]]></title>
            <guid>3660517</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Shopee深圳员工回应有同事猝死：公司今年也开始变卷了，晚上加班也不会有调休】6月17日下午， 网传消息及图片称跨境电商企业Shopee一研发人员猝死。一名Shopee深圳研发部员工告诉记者，17日晚22时，其在公司内部办公软件Seatalk收到一份人事部的重要通知，通知称“今天(6月17日)下午，一位Shopee研发中心同事突发身体不适，团队同事和公司于第一时间拨打120急救将该同事送医，但非常悲痛的是，该同事经抢救无效，永远离开了我们。” 对此，上述员工称，Shopee今年也开始变卷了，平常一般要加班到晚上9-10点，没有加班费；晚上加班也不会有调休，除非加班到凌晨两三点，第二天可以休息半天。不过，总体还是比其他互联网企业好一些。（九派新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3913904.d.html</link>
            <guid>3660516</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生意社：利好支撑 丁二烯市场行情继续走高】 据生意社商品行情分析系统，6月10日至17日，国内丁二烯市场价格自12362.5元/吨上涨至13650元/吨，周期内价格上涨超10%。近期国内丁二烯市场行情继续保持偏强运行。主因供应面依旧偏紧，市场可流通现货资源有限，库存降至相对低位，部分持货商有惜售情绪，下游跟涨再次提振市场情绪。生意社分析师预计短期国内丁二烯市场行情仍将保持偏强走势，后市重点关注下游接货情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8774780.d.html</link>
            <guid>3660515</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta报告称Facebook和Instagram商店结账出现故障】Meta公司在官网发布消息称，旗下Facebook和Instagram商店在结账时出现重大中断，工程团队正在积极寻求尽快解决问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9521713.d.html</link>
            <guid>3660514</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卓创资讯：预期需求增加 原油油价突破上涨】 昨天，原油价格在多日高位波动后迎来上涨突破，市场对夏季需求高峰背景下汽油需求增加保持乐观，美原油重新回到80美元关键位置。卓创资讯预计，关注近期发布的石油库存报告，其中汽油消费数据有望给予市场指引。在夏季需求高峰乐观预期下，短期油价偏强波动，但是能否进一步上涨，则需要实际汽油去库的节奏来配合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3912728.d.html</link>
            <guid>3660513</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华旺科技回应欧盟对华装饰纸发起反倾销调查：公司对于欧销售坚持同价或高价策略，短期影响不大】 6月18日，造纸板块低位震荡，其中华旺科技盘中一度跌超8%。就股价下跌，记者以投资人身份联系了华旺科技的投资者关系部门，相关人士称，目前公司整体经营情况正常，昨天欧盟出台了对行业装饰纸的反倾销调查。“今天我们也不清楚为什么跌那么厉害，其实昨天消息就已经出来了。”对于此次欧盟调查是否会对公司有影响，该人士表示，目前是调查阶段，从今年来看，短期影响不大。“其实从公司对于欧盟（欧洲）这边销售策略来说，都是坚持同价或者高价竞争策略，其实和反倾销是不挂钩的，反倾销一般是（针对）低价销售。”上述人士指出。(21世纪经济报道)]]></title>
            <guid>3660512</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海首个两轮、四轮电动车集成式光储充一体化充电站落成】6月18日，上海市首个两轮、四轮电动车集成式光储充一体化充电站在嘉定区江桥镇匡巷二村小区举行落成仪式。该充电站由上海动力电池循环利用中心有限公司牵头，联合中国铁塔股份有限公司、中国石油天然气股份有限公司上海销售分公司、国网上海综合能源服务有限公司等单位和企业共同筹建，致力于打造上海市居民小区改造充电站示范项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5551808.d.html</link>
            <guid>3660511</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：“双新”资金支持正逐步落实 财政部已拨付64.4亿元支持汽车以旧换新】国家发改委新闻发言人李超今日在新闻发布会上表示，由国家发展改革委牵头，21家部门和单位参与的“推动大规模设备更新和消费品以旧换新部际联席会议制度”已正式建立。李超表示，截至目前，推动大规模设备更新和消费品以旧换新（也即“双新”）的政策体系已基本构建完成。七大领域的设备更新、消费品以旧换新、循环利用、标准提升四方面的行动方案已全部出台。31个省区市都印发了本地区大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案。同时，资金支持正逐步落实。财政部拨付中央财政投资64.4亿元支持汽车以旧换新，下达5亿元支持老旧农机报废。人民银行会同有关部门落实科技创新和技术改造再贷款政策，目前正在开展项目审核和推送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3911860.d.html</link>
            <guid>3660510</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将拓展和深化中美两国气候变化和绿色低碳领域务实合作】国家发改委新闻发言人李超今日（6月18日）在新闻发布会上表示，下一步，国家发展改革委将会同有关方面，建立中美地方气候合作联系机制，推动两国省州、城市、企业加强政策交流和实践分享，拓展和深化气候变化和绿色低碳领域务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8773718.d.html</link>
            <guid>3660509</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝中社：普京说俄朝“将把双边合作提升至更高水平”】据朝中社18日报道，在对朝鲜进行国事访问前夕，俄罗斯总统普京在朝鲜《劳动新闻》上发表文章说，俄罗斯和朝鲜将把双边合作提升至更高水平。文章说，俄朝两国本着平等、相互尊重和信任原则保持友好睦邻关系已70多年。两国当前在积极发展多方面的伙伴关系。文章强调，两国将通过共同努力，“把双边合作提升至更高水平”。文章还强调，美国向世界强加所谓“基于规则的秩序”，这从本质上讲是基于“双重标准”的全球性新殖民主义独裁做法。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzm8773599.d.html</link>
            <guid>3660508</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股AI概念走强，创新奇智涨近10%，商汤、联想集团、美图公司等多股上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3910041.d.html</link>
            <guid>3660507</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谢锋大使会见美国白宫国家禁毒政策办公室主任古普塔】 2024年6月14日，中国驻美国大使谢锋会见美国白宫国家禁毒政策办公室主任古普塔，双方就在相互尊重、平等互利基础上推进两国禁毒合作进行了坦诚深入沟通。谢锋欢迎古普塔主任即将率团访华，介绍了中国禁毒部门近期开展工作情况，强调芬太尼问题不是中国的问题，也不是中国制造的问题。但基于人道主义考虑，中方一直在力所能及地协助美方应对芬太尼问题，付出了巨大努力，展现了合作诚意。美方应该与中方相向而行，认真对待并切实解决中方有关关切，为下步合作营造良好氛围。(中国驻美大使馆)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3909828.d.html</link>
            <guid>3660506</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:51:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔暴雨已造成14人死亡 1283人受灾】当地时间6月17日，厄瓜多尔国家风险管理秘书处发布最新报告显示，该国因暴雨灾害死亡的人数已升至14人，另有27人受伤、7人失踪，全国范围内共有1283人受灾。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5550297.d.html</link>
            <guid>3660505</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：各项宏观政策持续落地 我国经济延续回升向好态势】国家发展改革委6月18日上午召开6月份新闻发布会。国家发展改革委政策研究室副主任、新闻发言人李超表示，5月份，随着各项宏观政策持续落地，我国经济延续回升向好态势，经济运行中的积极因素不断积累。 “我们也注意到，外部环境复杂性、严峻性、不确定性上升，我国经济持续回升向好仍面临一些困难挑战。”李超表示，将加快推动“两重”（发行超长期特别国债支持重大战略实施和重点领域安全能力建设）、“双新”（推动大规模设备更新和消费品以旧换新）等各项政策落地见效，切实巩固和增强经济回升向好态势。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzq3909473.d.html</link>
            <guid>3660504</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部总规划师吴文庆：全部省级水网建设规划都已批复实施】水利部总规划师吴文庆18日在国新办新闻发布会上表示，水利部统筹推进省、市、县级水网规划建设。目前，全部省级水网建设规划都已批复实施，72%的市级、40%县级水网建设规划编制完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzp5549956.d.html</link>
            <guid>3660503</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美议员警告：美国面临的潜在恐袭威胁已达最高水平】当地时间16日，美国国会众议院情报委员会主席特纳表示，美国所面临的“潜在恐怖主义威胁已达到最高水平”。 据美国《国会山报》报道，特纳当天在参加节目采访时，被问及美国执法部门最近逮捕了几名涉嫌与极端组织“伊斯兰国”有联系的人员，是否意味着存在“活跃的恐怖阴谋”，特纳表示，他无法证实逮捕的细节。 “但这些报告和我们所看到的情况很重要，尤其是结合(联邦调查局)局长克里斯托弗·雷的公开声明，我们面临的潜在恐怖主义威胁处于最高水平。”  （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-18/detail-inazckzi9517733.d.html</link>
            <guid>3660502</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>