<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 05:15:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【油气开采及服务板块持续走低，通源石油跌近6%】油气开采及服务板块持续走低，通源石油跌近6%，贝肯能源、淮油股份跌超4%，中曼石油、首华燃气、惠博普、蓝焰控股、石油化服跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2588583.d.html</link>
            <guid>3324032</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：卡塔尔能源与壳牌公司签署了一份为期27年的，向荷兰供应液化天然气的协议。]]></title>
            <guid>3324031</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华为算力股持续走强 四川长虹午后涨停】 华为算力股持续走强，四川长虹午后涨停录得5天3板，拓维信息、神州数码，同方股份等纷纷拉升。]]></title>
            <guid>3324030</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST板块持续走低，十余股跌停】ST世茂、ST起步、ST有棵树、*ST泛海等十余股跌停，ST世茂、ST鸿达、ST星源、ST富润等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9365175.d.html</link>
            <guid>3324029</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【润建股份：高性能算力服务器批量交付】 据润建股份消息，经过紧张的测试调试，润建股份智能算力中心NVIDIA NVLINK H800/NVIDIA NVLINK A800算力服务器近期已正式完成批量上架并交付用户使用。高性能算力服务器投入使用标志着润建股份智能算力中心正式启用，目前公司渠道及客户实现多样化，高性能算力服务器将加快上架并交付使用。后续公司将进一步深化和华为等主要合作伙伴的合作关系，采购多种品牌和类型算力服务器，推动润建股份智能算力中心进一步建设。]]></title>
            <guid>3324028</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【莲花健康：除引入英伟达算力芯片外，公司将继续与国内主流算力芯片企业保持密切沟通协作】 莲花健康在互动平台表示，公司进入智算中心业务是一项长期业务发展战略，公司将根据市场、供应链形势，向客户交付优质的算力解决方案。除了引入英伟达算力芯片外，公司将继续与国内主流算力芯片企业保持密切沟通协作。]]></title>
            <guid>3324027</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华鲲振宇概念股持续拉升，君逸数码20cm涨停】 真视通、宁夏建材此前封板，远东传动、四川长虹、神州数码等纷纷大涨，消息面上，高新发展拟收购四川华鲲振宇智能科技有限责任公司控制权；华鲲振宇是华为鲲鹏生态链企业，公司2022年全年收入达35亿元，位列“鲲鹏+昇腾”生态销售规模第一、能力评估第一，是华为生态伙伴中唯一获得“鲲鹏+昇腾”双领先级认证的伙伴。]]></title>
            <guid>3324026</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【仁度生物短线拉升 现涨超3%】 仁度生物短线拉升，现涨超3%，此前一度跌近3%。消息面上，肺炎支原体感染进入高发期，仁度生物独家RNA试剂盒获专家推荐优先使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9364199.d.html</link>
            <guid>3324025</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【姚景源：GDP实现全年5%左右预期目标应该没有问题】国务院参事室特约研究员、国家统计局原总经济师兼新闻发言人姚景源18日在“国是论坛:2023年三季度经济形势分析会”上表示，从整个经济运行来看，今年前三季度国内生产总值（GDP）同比增长5.2%，经济正处于平稳回升、积极向好的局面。全年GDP增长预期目标是5%左右，今年实现这一目标应该没有问题。从三驾马车的角度分析，当前消费是拉动经济增长最重要的力量，预计四季度消费会延续向好发展态势，投资、出口也会有所好转。 (中新社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2587030.d.html</link>
            <guid>3324024</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:07:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿斯麦预计第四季度销售净额67亿至71亿欧元；预计第四季度毛利率50%至51%。]]></title>
            <guid>3324023</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肺炎支原体感染进入高发期 仁度生物独家RNA试剂盒获专家推荐优先使用】日前，全国多地医院出现较多肺炎支原体感染患者，主要以儿童为主，引发了社会广泛关注。《儿童肺炎支原体呼吸道感染实验室诊断中国专家共识》等将MP-RNA检测列为一级推荐，而仁度生物的肺炎支原体核酸检测试剂盒（RNA恒温扩增），是国内首家采用RNA 恒温扩增实时荧光检测法获国家药监局认证的检测肺炎支原体的分子诊断，获得多份专家共识的推荐。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2586340.d.html</link>
            <guid>3324022</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【沪深两市成交额突破5000亿元】截至目前，沪深两市成交额突破5000亿元，其中，沪市成交额2011亿元，深市成交额2988亿元。]]></title>
            <guid>3324021</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:04:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[碧桂园(02007.HK)午后涨幅收窄至1.7%，成交量超1.3亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9363298.d.html</link>
            <guid>3324020</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军再次要求加沙地带北部居民南】 以色列军方今天（18日）在社交媒体上发帖，再次敦促加沙地带居民向南迁移。以军称，加沙地带西南部沿海的马瓦西镇“有一片人道主义援助区，为平民提供食物、水等物资”。连日来，以色列已多次限定时间敦促加沙地带北部上百万人南撤。(CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9363162.d.html</link>
            <guid>3324019</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中微半导：公司不是华为供应商，没有为其手机业务提供配件或服务】 中微半导在互动平台表示，公司不是华为的供应商，没有为其手机业务提供配件或服务；公司的车规级产品通过tier1已经在给问界汽车供货；作为小米的供应商，主要为其消费电子提供部分主控芯片，目前在其业务中占比不高。]]></title>
            <guid>3324018</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首尔地铁工人拟下月举行罢工，抗议公司裁员2200人】首尔地铁工会周三表示，为了反对地铁公司的裁员计划，工会将于下个月举行罢工。除非首尔地铁暂停裁员计划，否则定于11月9日举行的罢工将是“不可避免的”。此前首尔地铁公司宣布，为了减少不断扩大的赤字，计划在2026年之前裁员13.5%(2211人)。工会方面声称，大规模裁员可能会导致安全问题，要求撤回裁员计划。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9362593.d.html</link>
            <guid>3324017</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港名医诊疗中心首家诊所即将开业】 日前，香港中文大学医院与环球医疗服务有限公司就香港名医诊疗中心项目签署合作意向书，探索合作建设综合门诊部，有望在坪山区建成深圳首家由香港私家医院建设的高端医疗机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9362271.d.html</link>
            <guid>3324016</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:57:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息： 碧桂园表示不太可能按时兑付离岸债利息款项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqm7844254.d.html</link>
            <guid>3324015</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳个人养老金开户已达279.69万户】 从2022年11月起，个人养老金制度在包括深圳在内的全国36个先行城市（地区）启动实施。截至2023年9月，深圳个人养老金开户已达279.69万，居全国前列。临近年底，深圳市人力资源和社会保障局提醒，按规定已开户的申请人缴纳个人养老金的参保人，可以享受当年度相应税收优惠。 （深圳发布）]]></title>
            <guid>3324014</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯明年预算规则计划采用布油为截止报价】消息称，俄罗斯不打算使用乌拉尔原油的价格来计算2024年的预算规则。取而代之的截止报价为北海布伦特原油每桶75美元的价格。此外，从2025年开始，他们计划用国内基准来补充计算程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2584755.d.html</link>
            <guid>3324013</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘宝客服：目前仅部分商品支持微信支付】双十一大促将至，近日很多网友发现，淘宝支付页面增加了微信扫码支付功能。对此，淘宝官方客服表示，微信扫码支付是淘宝推出且在逐步开放的通过微信支付淘宝订单的服务，目前仅部分商品支持微信支付，是否支持微信支付以页面显示为准。据悉，开通微信支付的消费者可以选择使用“微信扫码付“或“去微信找朋友帮我付“的付款方式进行付款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2584141.d.html</link>
            <guid>3324011</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国例行开展2023年人口变动情况抽样调查，11月1日起入户】在10月18日举行的国新办新闻发布会上，国家统计局副局长盛来运介绍，我国将开展2023年人口变动情况抽样调查，11月1日开始入户，11月15日入户调查结束。此次抽样调查将抽取50万户，约140万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2584076.d.html</link>
            <guid>3324010</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台董秘回应跨界合作：是挖掘美酒价值的积极尝试】10月18日，在沪市公司高质量发展集体路演现场，贵州茅台副总经理、财务总监、董事会秘书蒋焰在回答投资者提问时表示，茅台推出的酱香拿铁、酒心巧克力是“美酒”的衍生产品、周边产品，也是茅台挖掘美酒价值、创新表现形式、丰富产品供给，增强茅台核心竞争力的积极尝试。]]></title>
            <guid>3324009</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度消费对经济增长贡献超八成，进出口贡献率为负】10月18日，国家统计局副局长盛来运在国新办新闻发布会上介绍了最新数据。前三季度，最终消费支出对经济增长的贡献率超过八成，投资贡献了接近三成的增长，而进出口对经济增长的贡献率为-13%，拉低GDP0.7个百分点。具体数据如下：前三季度，最终消费支出对经济增长贡献率为83.2%，拉动GDP增长4.4个百分点；资本形成总额对经济增长贡献率为29.8%，拉动GDP增长1.6个百分点；货物和服务进出口对经济增长贡献率为-13.0%，向下拉动GDP0.7个百分点。其中，三季度消费持续回升，出口下行，投资增速回落，因此“三驾马车”对经济增长的贡献率略有变化。最终消费支出对经济增长贡献率提升，达到94.8%，拉动GDP增长4.6个百分点；资本形成总额对经济增长的贡献率为22.3%，拉动GDP增长1.1个百分点；货物和服务进出口对经济增长的贡献率为-17.1%，向下拉动GDP0.8个百分点。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqr9359961.d.html</link>
            <guid>3324008</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证指数将发布中证中央企业50指数等4条指数】中证指数公司公告， 中证指数有限公司将于2023年11月9日正式发布中证中央企业50指数、中证国资央企50指数、中证国有企业50指数和中证民企50指数，为市场提供更丰富的投资标的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqp3164760.d.html</link>
            <guid>3324007</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西气象台发布台风蓝色预警】今天上午10时，广西气象台发布台风蓝色预警。预计南海热带低压将以每小时10-15公里的速度向北偏西方向移动，强度逐渐加强，将于今天加强为今年第16号台风，今天夜间登陆或擦过海南岛西南部沿海，19日夜间在北部湾北部逐渐转向南偏西方向移动。受其影响，今晚到明天，桂南有6～7级、阵风8级大风。北部湾海面：大雨、局地暴雨，偏东风7～8级、阵风9级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2582009.d.html</link>
            <guid>3324006</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海能达：公司是天通卫星终端整机供应商之一 部分产品已适配5G及卫星导航功能】海能达10月18日在互动平台表示，公司是天通卫星终端整机供应商之一，同时将5G通信与宽带低轨卫星通信技术优势结合，对卫星配套的地面通信系统进行技术攻关，部分试验系统已实现交付。公司部分产品已适配5G及卫星导航功能，并作为《IMT-2030（6G）推进组》成员单位对6G技术演进及发展保持跟踪与关注。此外，子公司诺赛特拥有40多年卫星地面终端的行业经验，具备全球领先的卫星地面终端的研发、生产和销售能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqq2581692.d.html</link>
            <guid>3324005</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:38:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美国务院授权美政府人员家属和非紧急工作人员自愿离开驻黎巴嫩使馆】据路透社报道，以色列和黎巴嫩真主党近日屡次交火，鉴于安全局势，美国国务院当地时间17日将对黎巴嫩的旅行警告提高至“请勿旅行”。 此外，美国国务院还授权美国政府人员家属和一些非紧急工作人员自愿暂时离开美国驻黎巴嫩大使馆。（环球网）]]></title>
            <guid>3324003</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【金维刚：没有必要为目前人口总量减少而过度担忧】外界担心，中国人口数量变化对经济可能产生负面影响。浙江大学国家制度研究院副院长金维刚18日在京参加中新社举行的“国是论坛：2023年三季度经济形势分析会”时称，现在从就业角度看，就业的总量矛盾仍处于第一位，结构性矛盾同时存在，而且中国现在的劳动年龄人口仍有9亿多人，就业人口仍有7亿多人，所以总体上看不缺少劳动人口，也不缺少劳动力。“我们没有必要为目前的人口总量减少而过度担忧，也没必要过度采取一些刺激性生育政策，在这方面要能够理性客观看待人口减少对于经济、就业这方面的影响。我觉得从总体上看，它能够缓解就业总量的压力，同时提升整体的就业质量。”（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrpcqm7840516.d.html</link>
            <guid>3324002</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员：乌军已使用陆军战术导弹系统打击位于别尔江斯克和卢甘斯克的两个俄罗斯军事基地】美国有线电视新闻网17日引述多名美国官员的话报道说，美国政府近日已向乌克兰提供陆军战术导弹系统。乌军已使用这种远程导弹，打击了位于别尔江斯克和卢甘斯克的两个俄罗斯军事基地。乌克兰总统泽连斯基17日证实，乌军当天在打击俄军事目标中使用了美国提供的陆军战术导弹系统。俄罗斯驻美国大使安东诺夫17日在社交媒体发表声明说，美国向乌克兰提供陆军战术导弹系统的决定是“一个严重错误”，将产生严重后果。]]></title>
            <guid>3324001</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日芯片行业动态汇总（2023-10-18）】
1. 拜登政府计划阻止英伟达等出口高性能AI芯片，英伟达回应：短期内不会对财务业绩产生实质性的影响。
2. 台积电：不再考虑进驻桃园龙潭区三期。
3. 台积电：公司已获准南京工厂持续营运，正在申请在中国营运的无限期豁免。
4. 深圳：下达集成电路专项扶持计划2023年资助计划（第二批）。
5. 三星预计2024年初开始量产下一代NAND内存。
6. 阿斯麦：适用美国新规的中国大陆晶圆厂数量有限。
7. 高通与谷歌达成合作，将为可穿戴设备开发RISC-V芯片。
8. TrendForce：HBM3e将推升全年HBM营收年增达172%。
9. 三菱考虑竞购富士通芯片部门Shinko，估值约26亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxht9488038.d.html</link>
            <guid>3324000</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧央行管委斯图纳拉斯：中东冲突给欧洲央行会议蒙上阴影】欧洲央行管委斯图纳拉斯向英国金融时报表示，以色列和哈马斯之间的冲突给欧洲经济带来了新的挑战，该地区的动荡改变了平衡，不利于央行进一步收紧货币政策。下周，欧洲央行将举行会议，外界普遍预计，此次会议将不会改变欧元区利率，这将是15个月来的首次。斯图纳拉斯称，如果中东出现了新的不确定因素，完全不知道会发生什么，他们被蒙在鼓里，所以最好保留所有的选择，并小心保持欧洲经济的弹性。此外，他还认为，冲突导致石油和天然气价格温和上涨，并引发了人们对新一轮通胀的担忧。但欧洲央行应避免任何“下意识的反应”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhp7970349.d.html</link>
            <guid>3323999</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平同俄罗斯总统普京会谈】10月18日上午，国家主席习近平在人民大会堂同来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛的俄罗斯总统普京会谈。

习近平指出，尊敬的普京总统，我的老朋友，欢迎你来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。相互出席对方举办的重大主场外交活动是我们多年来的好传统。总统先生连续3次出席“一带一路”国际合作高峰论坛，体现了俄方对共建“一带一路”倡议的支持。

今年3月，我应总统先生邀请对贵国进行了国家主席新任期的首次国事访问。我们共同为两国关系发展定向领航，就一系列重大国际和地区问题深入交换意见。我高兴地看到，两国政府、部门和有关地方全力落实我和总统先生达成的重要共识。两国政治互信不断深化，战略协作密切有效，双边贸易额创历史新高，正不断朝着我们共同确定的2000亿美元目标迈进。

2013年至今的10年里，我同总统先生先后42次会晤，建立了良好的工作关系和深厚友谊。明年是中俄建交75周年。中方愿同俄方一道，准确把握历史大势，顺应世界发展潮流，始终立足两国人民根本利益，不断充实双方合作的时代内涵，体现大国担当，为助力两国发展振兴、维护国际公平正义、促进世界共同发展贡献力量。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3323998</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:27:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业富联：董事长提议2亿元-3亿元回购公司股份】工业富联午间公告，公司董事长郑弘孟提议公司通过集中竞价交易方式回购股份，回购资金总额不低于2亿元（含）且不超过3亿元（含），回购股份的价格不高于公司董事会通过回购决议前30个交易日公司股票交易均价的150%，回购的股份将在未来适时全部用于股权激励和/或员工持股计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhr3292287.d.html</link>
            <guid>3323997</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:24:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：过去12个月中，俄中贸易额达到2000亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxht9486121.d.html</link>
            <guid>3323996</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：物价保持温和增长 说明中国经济总的需求是稳定的】国家统计局副局长盛来运表示，中国价格指数的变化，尤其是CPI的变化，结构性特征很明显，核心CPI相对稳定。今年居民消费价格指数CPI从年初到现在，如果从同比角度观察是回落的。但是从食品价格指数走势看，一季度，食品价格同比上涨3.7%，二季度涨幅回落到1.2%，但是三季度受生猪价格大幅同比回落的影响，食品价格指数下降，对居民消费价格指数的走势产生了重要影响。工业消费品价格指数中，原油价格尤其国际原油价格波动，对价格的走势也产生了重要影响。扣除食品和能源这两项的影响，核心CPI总体是稳定的，今年前三季度核心CPI同比上涨0.7%，月度之间波动很小。总体来讲，物价保持温和增长，这也说明中国经济总的需求是稳定的，较为平衡的供求关系也有利于物价保持较低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhr3291621.d.html</link>
            <guid>3323995</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：我国物价变化跟国际走势不一样】国家统计局副局长盛来运在新闻发布会上表示，近期，世界大宗商品价格大幅上行，全球通胀保持高位，美国虽然实行了大力度加息，但是美国居民消费价格指数9月份同比上涨3.7%，欧洲CPI同比上涨4%以上，所以高通胀成为影响经济恢复和发展的一个重要因素。而我国流动性总体充足合理，价格走势跟国际走势是鲜明的对照。从宏观调控角度来讲，我们的价格在全球层面还是一个亮点。当然，也不是说价格越低越好，随着总需求回暖、经济恢复，价格也会温和上涨。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhs2708843.d.html</link>
            <guid>3323994</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：房地产总体上处在一个调整阶段，所以后期还是要抓好政策的落实】国家统计局副局长盛来运在新闻发布会上表示，从刚才我谈到的房地产投资情况来看，房地产投资是在继续下降的，但是降幅是在收窄的。另外，从9月份一些数据简单测算来看，环比是在改善的。还有房地产的开发投资，9月份当月是负的11.8%，8月份是负的10.8%。房地产新开工面积，9月份降幅也是收窄的，而且是大幅收窄。所以从这些指标数据来看，我们认为房地产的优化政策作用是在持续释放，有积极的效应。当然，这个政策的发挥还要有个过程，因为毕竟房地产总体上处在一个调整阶段，所以后期还是要抓好政策的落实。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxht9485791.d.html</link>
            <guid>3323993</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：房地产持续高质量发展，还是有很强的支撑的】国家统计局副局长盛来运在新闻发布会上表示，从中国的发展阶段来讲，我们现在还处在经济转型升级和高质量发展的阶段，人均GDP刚刚超过1.2万美元，而且我们的城镇化率按常住人口统计是65.2%，按照户籍人口统计城镇化率才47.7%。所以，城镇化无论从数量还是从质量来看，都有较大的提升空间。这就意味着我们的刚性需求和改善性需求还是较大的。从这些基本面情况来看，我们认为中国的房地产实现高质量发展、可持续发展，仍然有坚实的支撑，所以不能说房地产一调整，大家就觉得没底，这是不符合中国经济发展阶段变化的。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhp7968386.d.html</link>
            <guid>3323992</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华社权威速览 | 习近平宣布中国支持#高质量共建一带一路的八项行动#】]]></title>
            <guid>3323991</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:16:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富士康：董事长提议公司通过集中竞价交易方式进行股份回购】富士康公告，董事长郑弘孟先生提议公司通过集中竞价交易方式进行股份回购，回购股份的资金总额不低于人民币2亿元（含），不超过人民币3亿元（含），回购股份的价格不高于公司董事会通过回购决议前30个交易日公司股票交易均价的150%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhs2708146.d.html</link>
            <guid>3323990</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委斯图纳拉斯：中东动荡可能会影响欧洲央行的政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhs2708094.d.html</link>
            <guid>3323989</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：房地产的调整是有利于房地产向高质量发展方向转型】国家统计局副局长盛来运表示，我们要认识到，房地产的调整是有利于房地产向高质量发展方向转型。我国房地产从2003年住房商品化改革开始，到2020年，将近20年时间，房地产持续保持高增长。告诉大家几个数据，从2003年到2020年，房地产投资年均增长19.9%，商品房销售面积年均增长10.8%，商品房销售金额年均增长20.3%，这三个指标数据可以看出来，从2003年到2020年，房地产持续保持高速增长。所以，有一些学者说，中国用了不到20年的时间房地产的高速发展，走过了一些发达国家上百年的历程。所以，房地产持续高速扩张，为那个时期的中国经济保持高速增长和中高速增长作出了重要贡献。但是，房地产也像其他产业一样，不可能持续保持高增长，到了一定阶段以后，出现这种调整是很正常的，而且这种调整是有利于淘汰落后产能，有利于结构优化，尤其是有利于房地产业高质量发展。所以现在的调整是有利于后期的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxht9485156.d.html</link>
            <guid>3323988</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：预计四季度商品房销售面积、新开工面积同比降幅收窄】10月18日，统计局发布1—9月份全国房地产市场基本情况。中指研究院市场研究总监陈文静表示，预计四季度全国商品房销售面积同比降幅将有所收窄，短期来看，预计核心城市市场有望保持一定活跃度，市场表现或将好于普通二线及三四线城市。供应端，四季度，新开工面积低基数效应有望进一步显现，预计新开工面积同比降幅继续收窄，但难改同比下行趋势。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhr3290766.d.html</link>
            <guid>3323987</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【望变电气：实际控制人拟增持1000万元-2000万元】望变电气公告，公司实际控制人杨泽民先生、秦惠兰女士、杨秦女士和杨耀先生中的一名或多名计划于本公告披露之日起6个月内增持公司股份，增持主体合计累计增持金额不少于人民币1,000万元，不超过人民币2000万元。本次增持价格不超过25元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhs2707579.d.html</link>
            <guid>3323986</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：加沙医院遇袭前，以色列曾发射警告炮弹，要求人员撤离】加沙城一家医院10月17日遇袭，造成数百人死伤。据半岛电视台18日报道，加沙地带一名高级卫生官员表示，袭击发生前几天，以色列曾向该医院发射警告炮弹。报道称，加沙地带卫生部门官员尤瑟夫·阿布·里什表示，医院于14日晚首次遇袭。一天后，以色列军方打电话给医院院长，称昨天用两枚炮弹警告过，并要求其撤离医院。（海外网）]]></title>
            <guid>3323985</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发展人工智能应坚持“智能向善”的宗旨，遵守适用的国际法，符合和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，共同防范和打击恐怖主义、极端势力和跨国有组织犯罪集团对人工智能技术的恶用滥用。各国尤其是大国对在军事领域研发和使用人工智能技术应该采取慎重负责的态度。（网信中国）]]></title>
            <guid>3323984</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国9月份稀土及其制品出口9085吨，同比降4%；1-9月累计稀土及其制品出口88168吨，同比增1%。
9月份氧化铝出口9万吨，同比降0.3%；1-9月累计氧化铝出口93万吨，同比增15.6%。
9月份未锻轧铝及铝材进口331716吨，同比增63.2%；1-9月累计未锻轧铝及铝材进口2042293吨，同比增21.5%。
9月份钢材进口64万吨，同比降28.1%；1-9月累计钢材进口570万吨，同比降31.7%。
9月份铝矿砂及其精矿进口1002万吨，同比增23.1%；1-9月累计铝矿砂及其精矿进口10664万吨，同比增12.8%。]]></title>
            <guid>3323983</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳个人养老金开户已达279.69万户】从2022年11月起，个人养老金制度在包括深圳在内的全国36个先行城市（地区）启动实施。截至2023年9月，深圳个人养老金开户已达279.69万，居全国前列。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhs2706953.d.html</link>
            <guid>3323982</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推动建立风险等级测试评估体系，实施敏捷治理，分类分级管理，快速有效响应。研发主体不断提高人工智能可解释性和可预测性，提升数据真实性和准确性，确保人工智能始终处于人类控制之下，打造可审核、可监督、可追溯、可信赖的人工智能技术。（网信中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnxhs2706760.d.html</link>
            <guid>3323981</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>