<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 09:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南发布今年首个高温黄色预警，局地将达37℃以上】 据湖南天气微博消息，湖南省气象台5月28日16时发布高温黄色预警：预计28日20时至29日20时，长沙、株洲、湘潭、衡阳、邵阳、岳阳南部、常德南部、益阳、郴州、永州、怀化、娄底将达到35℃以上高温，局部地区将达37℃以上，请做好防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6240088.d.html</link>
            <guid>3124551</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：2022年股权激励市场呈现“总量超预期”等特点】 5月28日，上海荣正发布的《中国上市公司高管薪酬及股权激励状况综合研究报告》显示，2022年，股权激励市场呈现出“总量超预期、多期常态化”两大特点。2022年全年A股广义股权激励计划总公告数为972个，其中首期公告数量为407个，多期公告数量为565个，较2021年增加22.29%。伴随注册制改革的纵深推进，上市公司推行股权激励的热度高涨，广义股权激励市场的发展态势强劲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6240056.d.html</link>
            <guid>3124550</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太阳电缆：东山海缆项目五月份开始部份生产线试生产】 太阳电缆5月26日在互动平台表示，东山海缆项目五月份开始部份生产线试生产，2023年底前实现10-35kVXLPE三芯海底电力电缆200km和66-220kVXLPE三芯海底电力电缆100km的产能，项目正顺利推进中。]]></title>
            <guid>3124549</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太阳电缆：东山海缆项目五月份开始部份生产线试生产】 太阳电缆5月26日在互动平台表示，东山海缆项目五月份开始部份生产线试生产，2023年底前实现10-35kVXLPE三芯海底电力电缆200km和66-220kVXLPE三芯海底电力电缆100km的产能，项目正顺利推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9462565.d.html</link>
            <guid>3124548</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：东航首架C919客机正式商业载客首航，南航打造广深联合枢纽】 中信建投研报指出，东航首架C919客机正式商业载客首航，南航深圳新基地建设项目近期全面开工。持续关注国际航线政策，航空供需结构有望反转，或迎来量价齐升局面。1）国际航线放开将带来国际游客恢复，带动整体旅客运输需求恢复。2）2020-2022年飞机引进速度减缓，未来供给增速或将低于需求增速。3）票价市场化改革不断推进，盈利弹性有望提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6239069.d.html</link>
            <guid>3124547</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三丰智能：密切跟踪人形机器人技术发展趋势动态】 三丰智能5月28日在互动平台表示，公司一直以来，高度聚焦工业机器人等核心产品及相关自动化领域，公司密切跟踪人形机器人技术发展趋势动态，结合人形机器人制造工艺对自动化物流装备的需求，积极拓展AGV机器人和智能立库业务在相关市场的应用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6239020.d.html</link>
            <guid>3124546</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投；合理把握信贷投放节奏，引导稳定社会预期】 中信建投研报指出，从《2023年第一季度中国货币政策执行报告》的表述看，货币政策在延续稳增长、促信贷、防风险的总基调的基础上，对于信贷工作、风险防控和债市规范有了一些新的要求。（1）合理把握信贷投放节奏，下一阶段信贷投放将总量和结构并重，在稳预期、促消费方面起到更为积极的作用。（2）关注物价走势边际变化，引导稳定社会预期，货币政策将更加精准有力，对于有利于恢复生产和消费预期的领域重点予以支持，结构性工具可能使用更加积极。（3）房地产企业和房地产行业风险化解工作持之以恒，央行在一季度货政报告中继续将房地产企业和行业风险化解工作摆在重要位置，并提出建立房地产行业发展新模式。（4）继续加强金融风险防控和债市规范。]]></title>
            <guid>3124545</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家标准《区块链和分布式记账技术 参考架构》将于12月1日实施】 据全国标准信息公共服务平台信息，日前，国家标准《区块链和分布式记账技术参考架构》正式发布，将于2023年12月1日实施。据悉，《区块链和分布式记账技术参考架构》由全国区块链和分布式记账技术标准化技术委员会归口，主管部门为工业和信息化部。该标准的主要起草单位包括中国电子技术标准化研究院、中国人民银行数字货币研究所、上海万向区块链股份公司、深圳前海微众银行股份有限公司、中国平安保险（集团）股份有限公司、众安信息技术服务有限公司、厦门安妮股份有限公司等；主要起草人包括周平、穆长春、李鸣、于秀明、狄刚等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9460873.d.html</link>
            <guid>3124543</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金博股份：拟以5000万元-1亿元回购股份】金博股份公告，拟以5000万元-1亿元回购股份，用于实施员工持股或者股权激励计划，回购价格不超过人民币300元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz6004364.d.html</link>
            <guid>3124542</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：一法航航班从大阪起飞后突发“紧急状况”折返，可见机头凹陷】 据日本每日广播公司报道，日本国土交通省28日表示，当天从日本大阪关西机场飞往巴黎的一架法国航空公司的航班突发“紧急状况”，在升空后折返降落在关西机场。报道称，根据该媒体拍摄的现场画面，该法航航班机头部分明显凹陷，国土交通省正在调查损伤原因。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9460687.d.html</link>
            <guid>3124541</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新易盛：公司已在OFC2023期间推出相关1.6T光模块产品，目前正在推进客户送样测试工作】 新易盛5月28日在投资者互动平台表示，公司已在OFC2023期间推出了相关1.6T光模块产品，目前正在积极推进客户送样测试工作；公司近年来高速率光模块产品占比呈现持续上升的趋势，目前已在硅光模块、相干光模块、800GLPO光模块等相关新产品新技术研发项目取得多项突破和进展；公司境外子公司Alpine为公司在硅光模块、相干光模块以及硅光子芯片技术方向提供技术支持和供应链的可靠保证。]]></title>
            <guid>3124540</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【必创科技：控股股东、实控人拟协议转让公司部分股份】 必创科技公告，公司控股股东、实际控制人代啸宁、公司股东鲍家丰与中泰资管签署股份转让协议，代啸宁、鲍家丰拟以协议转让方式转让其持有的公司无限售流通股分别为939万股（占公司总股本的4.675%）、66万股（占公司总股本的0.329%），合计转让1005万股（占公司总股本的5.004%）。本次协议转让的价格为14.24元/股，股份转让总价款共计1.43亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6237323.d.html</link>
            <guid>3124539</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【林定国赴北京访问 或将与相关部门探讨香港基本法第23条立法问题】香港特区政府律政司司长林定国今日（28日）启程前往北京访问前在香港国际机场会见传媒时表示，特区政府已有香港基本法第23条立法的时间表，希望今年内可以完成，最迟明年内完成宪制责任。由于基本法第23条立法是中央和特区政府都非常关心的事情，所以本次访问北京将会拜访不同的部门，或将对相关内容进行探讨。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz6001818.d.html</link>
            <guid>3124538</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《速度与激情10》观影人次破2000万】 5月28日，据猫眼专业版数据显示，电影《速度与激情10》观影人次破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6236355.d.html</link>
            <guid>3124537</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江春耕生产基本结束】 据新华社，记者从黑龙江省农业农村厅了解到，据农情初步统计，截至5月26日，黑龙江省粮食作物播种（插秧）面积超国家下达任务705.9万亩，其中大豆播种面积超国家下达任务78.8万亩，黑龙江省春耕生产基本结束，工作重心已逐步转入田间管理阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9458727.d.html</link>
            <guid>3124536</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金“万八佣金”或要下调】 据中国基金报，近期关于公募基金万八佣金下调的消息甚嚣尘上，成为资管圈最受关注的话题之一。而记者了解，目前市场传出召集不少大中型券商座谈，大概将公募基金佣金费率至万分之三至万分之四的水平，但暂时没有明确的政策或消息出来，也没有进程表。近期更传出有券商已针对少量基金、小幅度降低佣金费率。多位受访的业内人士表示，公募基金的降费让利是大势所趋，降低运营成本最终是为了优化投资者体验，促进基金行业高质量发展。若未来佣金费率确实下滑，或对中小型基金公司、券商营业部等存在一定冲击，倒逼着行业加大创新力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9456793.d.html</link>
            <guid>3124535</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大立科技：实控人提议5000万元-1亿元回购公司股份】 大立科技5月28日公告，公司收到实际控制人庞惠民提交的《关于提议回购公司股份的函》，提议本次拟回购股份的种类为公司发行的人民币普通股（A股）股票。回购资金总额不低于人民币5000万元（含），不超过人民币1亿元（含）。回购价格不超过人民币20元/股（含）。回购的公司股份全部用于对核心骨干员工实施股权激励或员工持股计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6233874.d.html</link>
            <guid>3124534</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局依法对两家医药公司作出行政处罚】记者今天从市场监管总局获悉，市场监管总局依法对远大医药（中国）有限公司与武汉汇海医药有限公司达成并实施垄断协议、滥用市场支配地位案作出行政处罚，责令远大医药和武汉汇海停止违法行为，没收远大医药违法所得1.49亿元，并处罚款1.36亿元；没收武汉汇海违法所得3092.48万元，并处罚款412.68万元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9456593.d.html</link>
            <guid>3124533</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皇氏集团：合计3.29亿元将所持来思尔乳业20%股权、来思尔智能化20%股权转让给君乐宝】皇氏集团5月28日公告，公司与君乐宝、来思尔乳业、来思尔智能化签署了《股权转让协议》，公司拟将所持有的控股子公司来思尔乳业32.89%的股权和来思尔智能化32.89%的股权以总价款人民币3.29亿元（其中：来思尔乳业32.8996%股权的价格为304,102,500元，来思尔智能化32.8996%股权的价格为24,893,500元）转让给君乐宝。本次股权转让后，公司不再持有来思尔乳业和来思尔智能化股权。将所得收益投入到“奶水牛种源芯片战略”、“万头奶水牛智慧牧场建设”、“着重打造华东新动能”三大配套举措中。]]></title>
            <guid>3124532</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国称俄罗斯驱逐上百名德公务人员，俄外交部回应】据法新社当地时间27日报道，德国外交部表示，根据俄罗斯方面要求，数百名在德国驻俄机构工作的德国公务人员和俄罗斯当地雇员，将在未来几天内离开俄罗斯或失去工作。另塔斯社援引《南德意志报》27日报道称，作为对柏林驱逐俄罗斯外交官的回应，俄罗斯外交部4月决定将德国驻俄罗斯机构和文化组织的工作人员总数上限下调至约350人。塔斯社称，俄外交部发言人扎哈罗娃27日向德新社表示，莫斯科必须对柏林作出回应，但没有率先发起任何不友好的行动。扎哈罗娃指责德方散布“新的谎言”，称“(德国)正在对俄罗斯采取多种带有恐俄性质的措施”。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3124531</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深桑达Ａ：董事长辞职】深桑达Ａ(000032)5月28日晚间公告，董事长刘桂林因工作变动原因提请辞去公司第九届董事会董事长、董事，及董事会战略委员会主任委员、信息披露委员会主任委员等各项职务。刘桂林辞职后，不再担任公司其他职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9455626.d.html</link>
            <guid>3124530</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家文物局最新规定：丰子恺、齐白石等41名近现代大师书画作品一律不准出境】 国家文物局日前发布《关于颁布1911年后已故书画等8类作品限制出境名家名单的通知》。通知提出，作品一律不准出境者41人，于右任、丰子恺、刘海粟、齐白石、关山月、严复、李可染、李叔同、吴昌硕、吴冠中、何香凝、张大千、陈逸飞、林风眠、徐悲鸿、郭沫若、黄宾虹、傅抱石等在列。另有代表作不准出境者158人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231977.d.html</link>
            <guid>3124529</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李开复：最具革命性的AI2.0应用是AI-First/AI-Native】创新工场董事长兼首席执行官李开复在2023中关村论坛-人工智能大模型发展论坛上表示，使用人类语言与计算机交互的时代终于来临，我们将迎来全新的应用时代，类似移动互联网的革命。大语言模型的引入为AI-First应用带来了巨大的推动力，展望未来，最具革命性的AI2.0应用是AI-First/AI-Native。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231306.d.html</link>
            <guid>3124528</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙举行全国地方选举 选民开始投票】当地时间5月28日，西班牙举行地方议会和换届选举，选举全国8131个市镇的市长、镇长和市政委员，以及17个自治区中的12个自治区政府主席。据当地媒体报道，该国共有约3500万适龄选民，选民们自当天上午9时开始投票，当地时间20时将结束投票。参与本次地方选举的主要政党包括工人社会党、人民党、呼声党、“我们能”党和公民党等。分析人士指出，地方选举结果一定程度上可以被看作大选的风向标。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9454022.d.html</link>
            <guid>3124527</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深桑达Ａ：董事长刘桂林因工作变动原因提请辞去公司第九届董事会董事长、董事】 深桑达Ａ公告，董事长刘桂林因工作变动原因提请辞去公司第九届董事会董事长、董事，及董事会战略委员会主任委员、信息披露委员会主任委员等各项职务。刘桂林辞职后，不再担任公司其他职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5992788.d.html</link>
            <guid>3124526</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本护宪团体举行全国集会 反对政府修宪意图及大规模军扩】据日本广播协会（NHK）5月28日报道，日本护宪团体“九条之会”当天在东京千代田区举行全国集会，约有300人出席。这是该组织时隔5年再次举办全国集会。当天的集会对日本政府内修改“和平宪法”第九条的意图以及大规模军扩表示反对，并称将继承该组织发起人之一，于今年3月去世的著名作家大江健三郎的遗志，继续进行反对修宪的活动。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231188.d.html</link>
            <guid>3124525</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股将于明日休市，EIA、小非农等数据推迟一日公布】受美国阵亡将士纪念日假期影响，美股将于明日（5月29日）休市一日，CME旗下贵金属、美国原油期货合约交易提前于北京时间30日02:30结束；ICE旗下布伦特原油期货合约交易提前于北京时间30日01:30结束；美国API和EIA原油库存数据分别推迟至周四（6月1日）04:30和23:00公布、美国5月“小非农”ADP就业人数推迟至周四（6月1日）20:15公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9453880.d.html</link>
            <guid>3124524</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽134座水库超汛限水位，安徽潜山特大暴雨引发地质灾害】 据央视财经，5月26日至27日，安徽省大别山区、沿江中部降大暴雨、特大暴雨。据安徽省水文局最新水情监测，截至5月27日16时，134座水库超汛限水位，均为小型水库。5月26日至27日，安徽安庆潜山市普降大到暴雨，局地特大暴雨，昨天（27日），当地启动防汛四级应急响应。在潜山市官庄镇，暴雨共造成房前屋后塌方142处，其中涉及地质灾害点3处；村组道路水毁受损124处；农田作物、山场林地水毁1600亩左右；2根供电高压线柱、20根通信线柱倾倒。当地迅速入户组织排险，开展应急处置工作。目前，部分道路已紧急抢通，救灾工作仍在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231097.d.html</link>
            <guid>3124523</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方电网发布数据中心统一对外门户】在2023中国国际大数据产业博览会期间举行的第二届数字能源与数字电网暨电力数据要素市场发展论坛上，发布了《电力人工智能技术与应用白皮书》《国有企业全员数字素养提升白皮书》《电力数据要素价值评估白皮书》《云南能源大数据中心建设及应用白皮书》《数据信托发展白皮书》等5份数据类白皮书和数据中心统一对外门户，开展了贵州能源数据要素OID登记子节点签约等。据南网数字集团相关人员介绍，本次发布的数据中心对外门户，是南方电网统一对外数据服务窗口，面向政府、企业、公众提供数据产品服务，汇聚广东电网、贵州电网等8家单位146款数据产品，支撑国资委、工信部等30余个政府及金融单位，探索出一条数据要素合规安全交易的全流程生态链路。]]></title>
            <guid>3124522</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皇氏集团：下属子公司中标2.6亿元分布式屋顶光伏发电项目】 皇氏集团公告，下属子公司陕西中石能中标华能广西合山市、忻城县分布式屋顶光伏发电项目EPC工程预招标项目，中标金额2.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9453676.d.html</link>
            <guid>3124521</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞丰高材：取得两项专利证书】 瑞丰高材5月28日公告，公司之全资子公司临沂瑞丰高分子材料有限公司于近日收到国家知识产权局颁发的2项实用新型专利证书。专利名称为一种氯化聚乙烯脱浓盐酸装置、一种树脂用高效泡沫过滤装置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6230149.d.html</link>
            <guid>3124520</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九安医疗：公司美国子公司已经履行完成销售7200万人份iHealth试剂盒产品合同的交货义务】 九安医疗公告：截至本公告日，公司美国子公司已经履行完成销售7200万人份iHealth试剂盒产品合同的交货义务，并收到了1.908亿美元全额合同价款，上述合同履行完毕]]></title>
            <guid>3124519</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜀道装备：签署山西原平清洁能源项目框架协议】 蜀道装备5月28日公告，公司与原平经济技术开发区管理委员会5月27日签署了《山西原平清洁能源项目框架协议》，双方经共同协商，就山西原平清洁能源项目落地原平经济技术开发区达成共识。该项目拟使用原平周边的低阶煤提质利用制取LNG、氢气及氢气合成物（合成氨）以及其他清洁能源相关产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6229235.d.html</link>
            <guid>3124518</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘咨询：申请向特定对象发行股票获深交所审核通过】 甘咨询公告，公司申请向特定对象发行股票获得深圳证券交易所上市审核中心审核通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6229224.d.html</link>
            <guid>3124517</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军：俄军对基辅进行了“最大规模”无人机袭击，总计54架】据法新社28日报道，乌克兰军方表示，俄军在周六（27日）至周日（28日）夜间对基辅进行了自俄乌冲突爆发以来“最大规模的”无人机袭击。“（俄军）总共发射了54架自杀式无人机，创下历史纪录！”乌克兰空军在社交媒体“电报”上说，其中40架无人机袭击了基辅，造成两人死亡，三人受伤。（环球网）]]></title>
            <guid>3124516</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朗玛信息：成功开发“朗玛·39AI全科医生”】 朗玛信息公告，公司成功开发出具有自主知识产权的医疗健康人工智能产品——“朗玛·39AI全科医生”。“朗玛·39AI全科医生”是基于人工智能大模型训练的医疗健康领域人工智能产品，形成人工智能“医生大脑”，该产品可广泛应用于基层医疗卫生机构，提供全科医生人工智能服务，开展辅助诊断、健康咨询、健康管理，提升基层医务人员诊疗水平，为用户提供全生命周期的医疗健康管理咨询服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9451643.d.html</link>
            <guid>3124515</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱尔眼科：拟3亿元-5亿元回购股份】 爱尔眼科公告，公司拟以3亿元-5亿元回购股份，用于实施股权激励计划或员工持股计划。回购价不超44.16元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5988976.d.html</link>
            <guid>3124514</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九牧王：副董事长及其一致行动人增持550.79万股公司股份，拟继续增持2%-3%公司股份】九牧王5月28日公告，公司副董事长陈加贫及其一致行动人陈鸿钰、陈培萍、王炳超于2023年4月27日至2023年5月25日通过集中竞价交易方式增持公司股份5,507,900股，占公司总股本的0.9585%。公司副董事长陈加贫及其一致行动人计划在未来的6个月内，以自有资金通过集中竞价交易方式增持公司股份，拟增持总比例(含本次增持的股份)不低于公司总股本的2%，且不超过公司总股本的3%。]]></title>
            <guid>3124513</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3天举办220余场活动 2023数博会今日闭幕】 据央视新闻，2023中国国际大数据产业博览会于28日下午闭幕。2023数博会除开幕式、闭幕式外，共举办了220余场活动；线上线下参展企业353家，其中线下参展企业328家，展出新产品、新技术、新方案900余项；发布国际国内领先科技成果20项；4项赛事参赛人数超过百万人，共签约项目71个、投资总额613亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5988276.d.html</link>
            <guid>3124512</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十届家博会在江西赣州开幕 签约金额325.5亿元】由国家林业和草原局、江西省人民政府指导主办的中国（赣州）第十届家具产业博览会5月28日在江西赣州南康区开幕。本届家博会以“打造具有全球影响力的家居制造之都”为主题，突出展示新时代南康家具高质量发展的最新成果，吸引了来自意大利、马来西亚、英国、法国、日本、阿联酋等13个国家和地区的100多位行业嘉宾现场参会。同时还组织30多个与南康家具合作密切的国外家具采购商前来交流合作、签约采购，现场签约项目21个，签约总金额325.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9450515.d.html</link>
            <guid>3124511</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“港车北上”明起开放网上登记抽签，验车名额增至每日700个】据香港电台网站、东网5月28日消息，“港车北上”官方网站明天（29日）及后天（30日）接受登记进行电脑抽签。香港特区政府运输及物流局局长林世雄表示，经特区政府与内地有关当局进一步商讨，内地指定的验车机构中国检验有限公司会为“港车北上”增设每日700个验车名额。中检已延长服务时间至每晚8时，周六日亦提供服务。香港特区运输及物流局表示，中签人士可按要求在网上递交申请，获批核后可于7月1日零时起驾车经港珠澳大桥口岸往来香港和广东省。计划推出初期，首周每个工作日会处理200个申请，第二周起每个工作日处理的申请会增至300个。每个月平均都会进行两次抽签。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6226777.d.html</link>
            <guid>3124510</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月28日15时53分在西藏阿里地区改则县（北纬35.09度，东经85.93度）发生4.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3124509</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈得医疗：员工持股平台赛纳投资拟减持不超25万股公司股份】迈得医疗5月28日公告，台州赛纳投资咨询合伙企业（有限合伙）持有公司股份308万股，占公司总股本的3.67%。赛纳投资为公司员工持股平台，公司控股股东、实际控制人林军华为赛纳投资的执行事务合伙人，故构成一致行动人关系。基于自身资金需求，赛纳投资拟计划通过集中竞价的方式减持公司股份，减持期间为自本公告披露之日起十五个交易日后的六个月内（根据中国证监会及上海证券交易所规定禁止减持的期间除外），减持数量不超过25万股，即不超过公司总股本的0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6225699.d.html</link>
            <guid>3124508</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST泛海：收盘价连续11个交易日低于1元，存在可能因股价低于面值被终止上市风险】*ST泛海5月28日公告，股票收盘价连续十一个交易日低于1元。根据相关规定，若公司股票收盘价连续二十个交易日低于1元/股，公司股票将被深圳证券交易所终止上市交易。根据规定，公司应当披露公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险提示公告，其后每个交易日披露一次，直至相应的情形消除或者深圳证券交易所作出公司股票终止上市的决定之日止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9448337.d.html</link>
            <guid>3124507</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本6月1日起禁止出售小龙虾】 据日媒报道，从6月1日起，日本将把小龙虾和彩龟列为“附条件特定外来生物”，禁止出售或放生，违者将面临最高3年监禁或最高300万日元，约合人民币15万元的罚款。日方称，小龙虾和彩龟是外来物种，已严重影响日本生态系统。（环球时报）]]></title>
            <guid>3124506</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST星源：从未同意蓝色空间对恒裕集团债务进行担保，公司已报案，目前属于公安机关立案审查阶段】ST星源5月28日公告，因公司从未同意蓝色空间对恒裕集团的债务进行担保，也并未在前述“股东会决议”上盖章，因此公司立即与华融资产深圳分公司联系，并正式发出蓝色空间相关担保无效的律师函件。华融资产深圳分公司收件人当面提示公司“应立即报警核验股东会议决议上公章的真伪”；公司随即对股东会决议上加盖的印章和在公安局备案的印章进行了鉴定；并在取得与公司备案印章不同的鉴定结论之后，公司立即向公安机关报案并再次书面通知华融深圳分公司。华融深圳分公司直至今日仍未对“担保无效”的公司声明作出回应。目前属于公安机关立案审查阶段，公司目前经营正常。公司后续将密切关注事件进展，并严格按照相关规定，做好相应信息披露工作。]]></title>
            <guid>3124505</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣正集团：2022年中国上市公司高管最高年薪均值达171万元】 据上证报，5月28日，荣正集团发布《中国企业家价值报告2023》。报告显示，2022年中国上市公司高管最高年薪平均值为171.41万元，同比增长3.63%。其中年薪最高的三位高管为：通威股份副总裁李斌（8653万元），三一重能董事、总经理、核心技术人员李强（5498万元），药明康德董事长、执行董事、总裁李革（4197万元）。分板块看，科创板公司高管2022年最高年薪均值达220.24万元，为所有上市板块中最高。]]></title>
            <guid>3124504</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江建投：截止目前公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化】 浙江建投5月28日晚间发布股票交易异常波动公告，公司主营业务无重大变化。公司主营业务为建筑施工以及与建筑主业产业链相配套的工业制造、工程服务、基础设施投资运营等业务。截止目前，公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6224679.d.html</link>
            <guid>3124503</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>