<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 07:17:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【与会单位：支持更多长期资金入市】为深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，进一步全面深化资本市场改革，近日证监会党委书记、主席吴清在北京召开专题座谈会，与全国社保基金、保险资管、银行理财、私募基金等10家头部机构投资者代表深入交流，充分听取意见建议。会党委委员、副主席李超参加座谈。与会单位就资本市场下一步全面深化改革提出了具体建议，包括健全鼓励长期投资的考核、会计、税收等激励机制，支持更多长期资金入市；进一步完善资本市场基础制度，推动股票发行注册制走深走实，提高制度的包容性和精准性，吸引更多科技创新和新质生产力代表企业上市；引导上市公司加大分红和回购力度，鼓励上市公司综合运用并购重组、股权激励等方式提升投资价值；等等。（证监会）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7493195.d.html</link>
            <guid>3750468</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月25日15时02分在新疆阿克苏地区库车市（北纬40.93度，东经83.95度）发生3.2级地震，震源深度16千米。]]></title>
            <guid>3750467</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吴清：稳妥推进发行上市、交易、退市等关键制度优化完善】近日证监会党委书记、主席吴清在北京召开专题座谈会。吴清强调，学习贯彻党的二十届三中全会精神是证监会系统当前和今后一个时期的一项重要政治任务。证监会将深入落实三中全会《决定》有关部署，持续推动新“国九条”和资本市场“1+N”政策落地见效，以改革促稳定、防风险、促高质量发展，稳妥推进发行上市、交易、退市等关键制度优化完善，推动构建“长钱长投”的政策体系，健全投资和融资相协调的资本市场功能，更好服务中国式现代化建设。（证监会）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0715789.d.html</link>
            <guid>3750466</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吴清：希望机构投资者继续坚定信心，保持定力】为深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，进一步全面深化资本市场改革，近日证监会党委书记、主席吴清在北京召开专题座谈会。吴清指出，近年来资本市场机构投资者队伍不断发展壮大，交易占比明显提高，已逐步成为理性投资、价值投资、长期投资的标杆性力量，对促进资本市场健康稳定发展发挥了重要作用。希望机构投资者继续坚定信心，保持定力，坚持长期主义、专业主义，不断提升专业投研能力，更好发挥示范引领作用，持续壮大买方力量，帮助投资者获得合理回报，增强投资者的信心和信任，更加成为市场运行的“稳定器”和经济发展的“助推器”。（证监会）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0715481.d.html</link>
            <guid>3750465</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其外交消息人士：土耳其外交部长与伊朗新任外交部长就加沙及地区最新状况进行电话讨论。]]></title>
            <guid>3750464</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月25日14时58分在新疆阿克苏地区库车市（北纬40.95度，东经83.97度）发生3.4级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>3750462</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国警方：由于涉嫌恐怖主义动机，德国联邦检察官已接管索林根袭击案的调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7491693.d.html</link>
            <guid>3750461</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:06:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以媒：以军公布对黎巴嫩真主党目标发动“先发制人打击”视频】据英国《卫报》等媒体报道，以色列军方当地时间25日凌晨宣布，在发现黎巴嫩真主党准备对以色列发动“大规模”袭击后，以方对真主党目标发动了“先发制人打击”。《以色列时报》最新报道称，以色列国防军25日公布了以军发动上述“先发制人打击”的视频。报道还称，以军出动超过100架战机对真主党数千个火箭弹发射装置实施打击，以方认为真主党原计划将这些火箭弹发射装置用于对以色列发动袭击。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkm5969992.d.html</link>
            <guid>3750460</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：看好“好房子”相关的产业投资机会】中信证券表示，满足居民提升居住品质的需求已经成为政策的主线，这不仅包括推广现房销售，改革房地产开发模式，更包括落实房屋养老金、房屋体检和房屋保险制度，改善存量小区的居住品质。在政策的助力之下，我国住房设备老旧的局面将得到改变，电梯等重要设备设施有望加速更新；房地产开发的模式有望变化，具备产品力的房地产开发企业和代建服务企业有望获得更大竞争优势；存量房流转和家装家居领域受到政策鼓励，业务发展速度可能在整个产业链明显领先；房屋体检本身也会有利于工程评估需求的增长。看好“好房子”相关的产业投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0714247.d.html</link>
            <guid>3750459</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉威科技：公司的柔性传感器目前已经具备成熟产线和量产能力】 汉威科技(300007)在互动平台表示，公司的柔性传感器目前已经具备成熟产线和量产能力，形成四大核心技术、七大产品系列，技术水平及产业化程度国内领先，未来会结合市场需求更加积极地开拓下游应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7490952.d.html</link>
            <guid>3750458</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:02:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周日输送量为4210万立方米。]]></title>
            <guid>3750457</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雀巢董事长：更换CEO出于对公司增长的担忧，领导层变动后无意重大重组】 雀巢集团董事长保罗·薄凯接受采访称，突然更换CEO的原因是对公司增长前景感到担忧。当地时间22日，雀巢宣布董事会任命现任执行副总裁、拉丁美洲大区首席执行官傅乐宏为集团CEO，9月1日起生效。马克·施奈德将离职。薄凯表示，领导层变动后雀巢集团没有重大重组计划，“重点将主要放在刺激现有产品组合和有机增长上……并购是对加强投资组合战略的补充，而不是战略核心”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7490618.d.html</link>
            <guid>3750456</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空经济新突破，机构预测24股业绩持续增长】据央视新闻报道，近日，由我国自主研制的“祥云”AS700载人飞艇，飞行近1000公里，实现首次跨省区长途转场飞行，并停靠在广西阳朔起降点。从8月23日起，“祥云”飞艇将在阳朔开展为期20天的展演试运营工作。据证券时报·数据宝统计，A股中布局低空经济产业链的概念股共有68只，本周以来普遍回调，平均下跌4.43%，亿嘉和、隆鑫通用、佳讯飞鸿等个股上涨。从机构关注度来看，24只概念股获得5家及以上机构关注。海格通信、莱斯信息、航发动力、南网科技机构关注度居前，评级机构家数分别为21家、19家、18家、18家。机构普遍看好概念股未来发展潜力。据数据宝统计，普天科技、景嘉微、威海广泰3股机构预测2024年净利润增长率超100%，其他还有航天彩虹、京山轻机、南网科技预测净利润增长率居前。（数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvki9203184.d.html</link>
            <guid>3750455</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔山体滑坡致6人死亡】据当地警方消息，尼泊尔中部拉梅恰布县3所房屋25日凌晨在山体滑坡中被冲走，造成6人死亡、1人受伤，另有4人失踪。拉梅恰布县警方发言人内乌帕内称，此次山体滑坡由连续强降雨引发，救援人员仍在搜寻失踪者。当地一座桥梁被冲毁，给民众出行带来不便。尼泊尔警方数据显示，截至本月23日，雨季强降雨引发的自然灾害已在该国造成195人死亡、247人受伤，另有49人失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvki9202963.d.html</link>
            <guid>3750454</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理：以色列摧毁数千枚黎真主党火箭弹】当地时间25日，以色列总理内塔尼亚胡在特拉维夫举行的紧急国家安全内阁会议上表示，以色列当天摧毁了数千枚黎巴嫩真主党的火箭弹。内塔尼亚胡称，当天早上发现黎真主党正准备对以色列发动袭击后，他们指示以色列国防军采取主动行动消除威胁。内塔尼亚胡还要求以色列民众遵守本土守备司令部的指示。]]></title>
            <guid>3750453</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以紧张局势升级 黎巴嫩总理将召开紧急内阁会议】当地时间8月25日，黎巴嫩看守政府总理纳吉布·米卡提宣布，鉴于过去几个小时的事态发展，将于当日10时30分（北京时间15时30分）在贝鲁特的总理官邸召开紧急内阁会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7489011.d.html</link>
            <guid>3750452</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构本周首次青睐134只个股】Wind数据显示，机构本周首次关注134只个股，其中36股被给予目标价。浙版传媒获海通证券给予“优于大市”评级，目标价为11.44至13.00元，该股最新收盘价为8.60元；金徽股份获海通证券、民生证券看好，最高目标价为13.06至13.54元；中国重汽获华创证券给予“强推”评级，目标价为18.60元，该股最新收盘价为15.00元；迎驾贡酒、欣旺达、通策医疗、赛维时代等本周均获机构首次关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkm5966496.d.html</link>
            <guid>3750451</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:47:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎残奥会即将开幕 火种在英国斯托克·曼德维尔完成采集】巴黎残奥会将于当地时间28日开幕。巴黎残奥会火种在英国斯托克·曼德维尔完成火种采集，残奥会火炬正式被点燃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7488227.d.html</link>
            <guid>3750450</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗媒体高度关注黎以局势】对于今天（8月25日）黎以局势骤然升级的情况，据在伊朗的记者观察，截止目前，伊朗的主流媒体都在关注和发布相关消息，伊朗政府方面还没有对此进行表态。但伊朗舆论普遍认为，只要以色列持续对加沙地带展开军事行动，持续侵略和挑衅地区国家，则伊朗会继续联合地区抵抗力量，如黎巴嫩真主党、也门胡塞武装等，来反击以色列的行动。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0709722.d.html</link>
            <guid>3750449</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：政策仍需发力，量价继续磨底】 中信证券研报指出，国内存量政策正有序落地，后续增量政策仍需发力，政策起效仍需观察，外部信号显示美元降息9月料将落地，下周中报集中披露期过后，市场情绪有望见底回升，投资者对流动性预期比较敏感，而封闭型公募产品到期开放的规模和实际影响十分有限，预计市场量价继续磨底，当前依然建议聚焦红利与出海两条主线，待市场拐点出现后再转向绩优成长和内需主线。首先，政策起效方面，与去年同期节奏类似，在今年7月底政治局会议提到的领域，存量政策相关抓手正有序落地，但政策起效仍需观察，后续增量政策仍有发力的空间和必要性。其次，事件影响方面，即将进入最后一周中报披露高峰期，之后市场情绪有望见底回升，而9月美联储降息有望如期落地，美国大选辩论后，外部信号也将更加清晰。最后，流动性预期方面，市场交投平淡，存量资金调仓缓慢且保守，大小风格估值分化日益明显，而投资者对流动性预期过于敏感，下半年封闭型公募产品月均到期开放规模不足百亿，8月这个到期高峰将过，后续实际影响预计十分有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0709631.d.html</link>
            <guid>3750448</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎真主党发射200多火箭弹无人机】以色列军方称，当地时间今天（8月25日）清晨黎巴嫩真主党从黎巴嫩向以色列北部发射了约210枚火箭弹和约20架无人机。以军称，部分火箭弹被拦截，有一些造成破坏，还有很多火箭弹击中了空旷地区。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvki9199375.d.html</link>
            <guid>3750447</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[约旦皇家航空公司周日暂停飞往黎巴嫩贝鲁特的航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvki9198625.d.html</link>
            <guid>3750446</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党称其25日的军事行动已结束】黎巴嫩真主党当地时间8月25日发表声明称其当天的军事行动已结束。黎巴嫩真主党当天稍早时发表声明，宣布向以色列发射大量无人机和火箭弹，就上个月以军空袭黎巴嫩首都贝鲁特南郊炸死其军事领导人舒库尔一事对以色列进行报复。]]></title>
            <guid>3750445</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎以边境黎巴嫩一侧全线遭到以色列袭击，黎巴嫩目前已有一人死亡。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3750444</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼北马鲁古省山洪和泥石流致7人死亡】据印度尼西亚北马鲁古省灾害管理和救援机构消息，该省25日突发山洪和泥石流，已造成7人死亡、2人受伤。 印尼当地媒体报道说，25日凌晨，山洪夹带着泥沙和碎石冲向北马鲁古省特尔纳特市的鲁阿村，造成严重破坏。 北马鲁古省救灾部门负责人费比·阿尔廷告诉新华社记者，此次灾害由24日开始的强降雨引发。“受灾居民急需帐篷、床垫、食品等基本生活用品。” 当地搜救办公室发表声明说，军人、警察、搜救人员等正在事发地开展救援。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7484875.d.html</link>
            <guid>3750443</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理：以色列摧毁数千枚黎真主党火箭弹】当地时间25日，以色列总理内塔尼亚胡在特拉维夫举行的紧急国家安全内阁会议上表示，以色列当天摧毁了数千枚黎巴嫩真主党的火箭弹。内塔尼亚胡称，当天早上发现黎真主党正准备对以色列发动袭击后，他们指示以色列国防军采取主动行动消除威胁。内塔尼亚胡还要求以色列民众遵守本土守备司令部的指示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0707683.d.html</link>
            <guid>3750442</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据当地警方消息，尼泊尔中部拉梅恰布县3所房屋25日凌晨在山体滑坡中被冲走，造成6人死亡、1人受伤，另有4人失踪。]]></title>
            <guid>3750441</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃武威一地因强降雨导致土方滑落 公路部门紧急抢通】8月24日夜间，甘肃省武威市凉州区境内出现强降雨天气，致使G569线山区路段大量山石土方滑落，尤其是G569线九条岭路段出现泥石流上路险情，严重影响过往车辆安全通行。灾情发生后，当地公路抢险人员第一时间赶赴受灾路段，采取人工加机械的方式，现场清理疏通。截至25日中午，共组织出动人员87人，机械31台，累计清理泥石流14公里2500方，清理落石2处。通过连夜奋战，滞留九条岭路段的十余台滞留车辆全部安全通过，受灾路段实现半幅通车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7483864.d.html</link>
            <guid>3750440</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理发声明，证实以军对黎真主党发动“先发制人打击”】 以色列总理内塔尼亚胡最新发表声明称，“以色列将采取一切必要措施进行自卫，让以色列北部地区居民安全返回家园，并继续坚持一个简单的规则：谁伤害我们，我们就伤害谁。”他在声明中还证实以军当天对黎巴嫩真主党发动的大规模袭击展开先发制人打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7483717.d.html</link>
            <guid>3750439</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【享界汽车回应自媒体享界S9高速飞坡“测试”结论：不客观不严谨】 享界汽车发布声明称，已关注到有自媒体在公共道路对享界S9进行高速飞坡“测试”，称车辆飞坡后“无法保持直线行驶，整车偏向一边”，并带动了大量网络讨论。享界汽车称，经过数据分析和多次复测，认为该结论不客观、不严谨，对消费者形成误导：根据国家监控平台数据，并结合视频画面分析，此次“测试”发生于2024年8月16日12:42左右，车辆行驶速度63km/h。车轮腾空前，电门开度28.8%，方向盘向右转动23度，检测到同向力矩1.96Nm；随后，方向盘向左转动并回正。如果车辆因自身原因导致方向盘转动，方向盘转动方向应与检测力矩方向相反。此次“测试”中，驾驶员主动干预，人为向右转动方向盘，随后向左修正，导致车辆出现横摆。相同条件多次复测，在驾驶员未主动干预方向盘的情况下，享界S9均能够保持直线行驶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvki9196072.d.html</link>
            <guid>3750438</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列南部的凯雷姆沙洛姆响起火箭弹警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkm5960213.d.html</link>
            <guid>3750437</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党驳斥以军先发制人说法】黎巴嫩真主党驳斥以色列关于发动“先发制人”袭击的说法，称真主党领导人纳斯鲁拉将发表讲话。黎巴嫩真主党表示，今天所有军事行动都是在指定时间从各个阵地发起，并通过多条路径飞越黎以临时边界线朝着预定目标前进的。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7482274.d.html</link>
            <guid>3750435</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：拱墅万达广场出售消息不实】近日有媒体报道杭州拱墅万达广场整体出售的消息，据向接近万达集团人士了解，此消息不实，目前万达并没有该项目的出售计划。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7481982.d.html</link>
            <guid>3750434</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携手共谋冰雪产业新发展 2024冬博会将于10月在京举办】记者从2024国际冬季运动（北京）博览会（以下简称“冬博会”）新闻发布会获悉，本届冬博会将以“与光同行”为主题，于10月11-13日在北京石景山首钢园举行。本届冬博会以“与光同行”为主题，通过线上线下相结合的方式，设置展览展示、高峰论坛、产业对接、专场活动等。线下举办地在首钢园8号、9号、10号展馆，展馆内设置展区包括冰雪国家组团展区、冬季及高山技术、体育科技、京津冀冰雪经济协同发展、冰雪省市组团、冬季旅游目的地、冰雪院校产业服务、冰雪个人装备、户外生活方式等，将有20多个国家参展，涉及500多个品牌。（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7481692.d.html</link>
            <guid>3750433</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海警对菲肇事船只依法依规采取管控措施】据“中国海警”消息，8月25日，未经中国政府允许，菲律宾3002号船非法冲闯中国南沙群岛仙宾礁附近海域，持续危险接近中方正常航行的海警船，中国海警对菲肇事船只依法依规采取管控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0704423.d.html</link>
            <guid>3750432</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商策略：大盘“二试”技术支撑 短线蓄积反弹动能 中线仍需耐心等待】本周市场震荡整理。展望后市，随着上证二次探底并尝试反弹，我们认为“第二技术支撑”是短线的有效支撑，市场已蓄积了短线反弹动能，但考虑到上方两个“成本密集区”压力较大，且当前市场筹码交换速度较慢，预计中线稳健底部结构的构造仍然任重道远。配置方面，中线仓位无需担忧，仍可维持当前仓位，但加仓仍需耐心等待增配时机；短线仓位可本着快进快出的原则适当参与。也可基于“前期下跌充分+近期走势企稳+基本面改善”的复合条件挑选个股，适当“轻指数，重个股”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7481544.d.html</link>
            <guid>3750431</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列情报机构摩萨德、安全机构辛贝特的局长将飞往开罗进行人质谈判，尽管此前以色列遭到了黎巴嫩真主党的袭击。]]></title>
            <guid>3750430</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银川市启动防汛Ⅱ级应急响应】 经会商研判，银川市防灾减灾救灾委员会决定，于8月25日11时将银川市防汛应急响应由Ⅲ级提升至Ⅱ级。按照要求，灵武市、兴庆区要明确坐镇指挥和一线指挥责任领导，全面加强监测预报预警、滚动会商研判、应急响应、临灾“叫应”、转移避险、指挥调度和抢险救援等各项工作。市各成员单位要各司其职、各负其责，加强水库、淤地坝、山洪地质灾害危险区、人员密集场所、旅游景区、泄洪通道、国省干道洪水威胁路段等重要区域、重点部位的巡查防守，对不可控、不托底灾害风险区域要重点巡查，发现问题坚决采取“关、停、撤、转”防控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7480732.d.html</link>
            <guid>3750429</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ARJ21飞抵世界海拔最高民用机场】8月25日，中国商飞公司一架ARJ21飞机从成都双流国际机场起飞，经过44分钟的飞行，顺利抵达稻城亚丁机场，这是正在进行的ARJ21飞机“环青藏高原”演示飞行的重要一站。稻城亚丁机场位于四川省甘孜藏族自治州稻城县桑堆乡海子山，海拔高度4411米，是目前世界上海拔最高的民用机场。2020年7月，ARJ21飞机曾飞抵该机场，开展为期15天的试验试飞，完成了最大起降高度扩展试验和试飞工作，验证了ARJ21飞机在高高原机场环境下的起降能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7480527.d.html</link>
            <guid>3750428</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯罗斯托夫核电站的动力装置重新接入电网。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7479585.d.html</link>
            <guid>3750427</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方：俄罗斯夜间向乌克兰北部和东部发射了几枚导弹和无人机，大部分武器在到达目标之前被防空系统摧毁。]]></title>
            <guid>3750426</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以局势升级 以色列多所高校宣布取消考试和校内活动】随着黎以紧张局势升级，当地时间25日，以色列多所高校宣布取消考试和校内活动。特拉维夫大学宣布取消当天考试、以色列理工学院和海法大学宣布取消所有活动，另有部分学校宣布将通过网络授课。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0700753.d.html</link>
            <guid>3750425</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:45:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【封禁42.5万个风险账号 国家博物馆多举措防范“黄牛”抢票】在国家博物馆，每天就有近160万人预约26000张门票，供需矛盾巨大，导致一票难求。面对“黄牛”恶意倒票，国家博物馆采取分段放票，升级风控策略，封禁42.5万个风险账号，封禁高频访问IP165.7万余个。通过人防、技防和持续法律维权等手段，提升预约效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7477869.d.html</link>
            <guid>3750424</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：我们决心尽一切可能保卫我们的国家，“谁伤害我们，我们就伤害他。”]]></title>
            <guid>3750423</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列方面称，针对黎巴嫩真主党的密集行动已基本结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0700206.d.html</link>
            <guid>3750422</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:41:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦俾路支省一巴士坠落山谷 至少10人死亡】8月25日获悉，一辆巴士在巴基斯坦俾路支省马赫兰海岸公路因刹车失灵坠落山谷，造成至少10人死亡、数十人受伤。据悉，遇难者和伤者已被送往附近医院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7477342.d.html</link>
            <guid>3750421</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:40:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南阳市委书记王智慧会见桑达股份领导陈士刚一行】 8月24日，南阳市委书记王智慧会见桑达股份领导陈士刚一行，双方围绕深化智慧城市、数字经济等领域务实合作进行深入沟通交流，并达成共识。桑达股份是中国电子旗下核心成员单位，致力于深耕云计算及存储、数据创新、数字政府与行业数字化服务、高科技产业工程服务等领域，与南阳市携手推进了南阳市大数据中心一期、数字邓州一期等项目，为南阳市数字政府和智慧城市建设提供了有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkm5953672.d.html</link>
            <guid>3750420</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军约百架战斗机空袭黎真主党数千个火箭弹发射器】当地时间25日，以色列国防军称，黎巴嫩真主党原本计划向以色列中部发射火箭弹，但以军当天上午对黎南部先发制人的空袭挫败了此次袭击。以色列国防军还称，当天约100架战斗机空袭了真主党的数千个火箭弹发射器。以军方表示，大部分发射器瞄准的是以色列北部，其他一部分瞄准的是以色列中部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvke0699636.d.html</link>
            <guid>3750419</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:36:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特拉维夫·本·古里安国际机场宣布恢复服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvki9188524.d.html</link>
            <guid>3750418</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省气象台发布雷电黄色预警信号】江西省气象台2024年08月25日12时36分发布雷电黄色预警信号：预计未来6小时内，南昌、萍乡、新余、鹰潭、上饶、景德镇六市和九江、抚州两市东部及宜春、吉安、赣州三市西部的部分地区有雷电活动，局地伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-25/detail-inckvvkf7476572.d.html</link>
            <guid>3750417</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>