<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 05:20:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅利叶：发布自主研发的新一代通用人形机器人GR-2】 傅利叶自主研发的新一代通用人形机器人GR-2迎来发布。立足于“为AI打造最佳具身载体”的产品愿景，GR-2在硬件、设计、开发框架等多个关键环节带来了创新和提升，展现更灵活、更强劲、更开放的特性，满足各领域开发者、多元应用场景的需求。GR-2在外观上沿用GR-1的仿生设计语言，同时进一步优化全身比例——升级后的身高达到175cm，体重63kg，全身共有53个自由度，单臂运动负载达3kg，能够完成更复杂的操作。新一代电池容量翻倍，续航时间延长至2小时。在支持直充的基础上，增加可拆卸换电方案，充分满足运动需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3283077.d.html</link>
            <guid>3792289</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乳业板块午后异动拉升，品渥食品20cm涨停，立高食品涨超7%，恰恰食品、熊猫乳品、妙可蓝多、伊利股份跟涨。]]></title>
            <guid>3792288</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【食品饮料板块掀涨停潮】食品饮料板块掀涨停潮。品渥食品、百润股份、好想你、千味央厨、舍得酒业、泸州老窖等多股涨停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4663441.d.html</link>
            <guid>3792287</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:19:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股午后拉升，国债期货跌幅收窄】A股午后拉升，沪指涨1.5%，深成指涨1.6%，创业板指涨逾1%。国债期货跌幅收窄，三十年期主力合约跌0.1%，十年期主力合约跌0.03%，五年期主力合约跌0.09%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4663368.d.html</link>
            <guid>3792286</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股内房股集体冲高，世茂集团(00813.HK)涨近20%，中梁控股(02772.HK)、旭辉控股集团(00884.HK)涨超15%，雅居乐集团(03383.HK)涨超11%，新城发展控股(01030.HK)、中国金茂(00817.HK)、融创中国(01918.HK)涨超10%，龙湖集团(00960.HK)、富力地产(02777.HK)、万科企业(02202.HK)涨超9%。]]></title>
            <guid>3792285</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深300指数期货上涨2.0%至3,478.00点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3280759.d.html</link>
            <guid>3792284</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泸州老窖触及涨停】 泸州老窖触及涨停，成交额30.53亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3280752.d.html</link>
            <guid>3792283</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东证监局联合广东上市公司协会组织召开上市公司专题座谈会】 近期，广东证监局联合广东上市公司协会组织召开上市公司专题座谈会，局有关负责人出席会议并讲话，辖区60家上市公司代表参加会议。会议深入学习党的二十届三中全会和新“国九条”精神，传达了资本市场“1+N”政策和证监会年中工作会议要求，并重点介绍了严格上市公司监管、强化退市监管力度，以及推动提高上市公司质量等相关政策内容。会上，广东证监局有关负责人通报了辖区在打击财务造假等重大违法违规行为、强化退市监管、防范化解风险、促进上市公司高质量发展等方面的工作情况，并就严守合规底线、提高治理能力、提高公司质量、增强经营韧性，以及重视投资者回报、加大分红回购力度等提出了具体要求。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewt0030951.d.html</link>
            <guid>3792282</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：要支持经济大省挑大梁，更好发挥带动和支柱作用】中共中央政治局9月26日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。会议要求，各地区各部门要认真贯彻落实党中央决策部署，干字当头、众志成城，充分激发全社会推动高质量发展的积极性主动性创造性，推动经济持续回升向好。广大党员、干部要勇于担责、敢于创新，在攻坚克难中长本领、出业绩。要树好选人用人风向标，认真落实“三个区分开来”，为担当者担当、为干事者撑腰。要支持经济大省挑大梁，更好发挥带动和支柱作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4662002.d.html</link>
            <guid>3792281</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：重点做好应届高校毕业生、农民工、脱贫人口、零就业家庭等重点人群就业工作】中共中央政治局9月26日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，要守住兜牢民生底线，重点做好应届高校毕业生、农民工、脱贫人口、零就业家庭等重点人群就业工作，加强对大龄、残疾、较长时间失业等就业困难群体的帮扶。要加强低收入人口救助帮扶。要抓好食品和水电气热等重要物资的保供稳价。要切实抓好粮食和农业生产，关心农民增收，抓好秋冬生产，确保国家粮食安全。]]></title>
            <guid>3792280</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：加力推出增量政策，进一步提高政策措施的针对性、有效性，努力完成全年经济社会发展目标任务】中共中央政治局9月26日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。会议指出，我国经济的基本面及市场广阔、经济韧性强、潜力大等有利条件并未改变。同时，当前经济运行出现一些新的情况和问题。要全面客观冷静看待当前经济形势，正视困难、坚定信心，切实增强做好经济工作的责任感和紧迫感。要抓住重点、主动作为，有效落实存量政策，加力推出增量政策，进一步提高政策措施的针对性、有效性，努力完成全年经济社会发展目标任务。]]></title>
            <guid>3792279</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大指数午后均涨超1% 两市超4400家个股上涨】 创业板指涨幅扩大至1%，上证指数涨1.36%，深证成指涨1.57%，白酒、食品等大消费板块走强，两市超4400家个股上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4661706.d.html</link>
            <guid>3792278</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银行股震荡走强，贵阳银行涨超4%，中信银行涨近4%，光大银行、兴业银行、宁波银行涨超3%，平安银行、厦门银行等涨超2%。]]></title>
            <guid>3792277</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商股午后拉升 中银证券直线涨停】午后中银证券直线涨停，华创云信、东兴证券、财达证券、国盛金控、东方财富等快速冲高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewt0029810.d.html</link>
            <guid>3792276</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：要出台民营经济促进法 为非公有制经济发展营造良好环境】 中共中央政治局9月26日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。会议指出，要帮助企业渡过难关，进一步规范涉企执法、监管行为。要出台民营经济促进法，为非公有制经济发展营造良好环境。要把促消费和惠民生结合起来，促进中低收入群体增收，提升消费结构。要培育新型消费业态。要支持和规范社会力量发展养老、托育产业，抓紧完善生育支持政策体系。要加大引资稳资力度，抓紧推进和实施制造业领域外资准入等改革措施，进一步优化市场化、法治化、国际化一流营商环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1438404.d.html</link>
            <guid>3792275</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：要促进房地产市场止跌回稳】 中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势和经济工作，中共中央总书记习近平主持会议，会议强调要促进房地产市场止跌回稳，对商品房建设要严控增量、优化存量、提高质量，加大“白名单”项目贷款投放力度，支持盘活存量闲置土地。要回应群众关切，调整住房限购政策，降低存量房贷利率，抓紧完善土地、财税、金融等政策，推动构建房地产发展新模式。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4661096.d.html</link>
            <guid>3792274</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 恒生科技指数涨超5%，恒生指数涨超2.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1438153.d.html</link>
            <guid>3792273</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  会议强调，要加大财政货币政策逆周期调节力度，保证必要的财政支出，切实做好基层“三保”工作。要发行使用好超长期特别国债和地方政府专项债，更好发挥政府投资带动作用。要降低存款准备金率，实施有力度的降息。要促进房地产市场止跌回稳，对商品房建设要严控增量、优化存量、提高质量，加大“白名单”项目贷款投放力度，支持盘活存量闲置土地。要回应群众关切，调整住房限购政策，降低存量房贷利率，抓紧完善土地、财税、金融等政策，推动构建房地产发展新模式。要努力提振资本市场，大力引导中长期资金入市，打通社保、保险、理财等资金入市堵点。要支持上市公司并购重组，稳步推进公募基金改革，研究出台保护中小投资者的政策措施。]]></title>
            <guid>3792272</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游、酒店餐饮板块午后异动拉升 西安饮食涨停】 旅游、酒店餐饮板块午后异动拉升，西安饮食涨停，同庆楼、西安旅游、中国中免等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4660869.d.html</link>
            <guid>3792271</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中共中央政治局会议：要回应群众关切，调整住房限购政策，降低存量房贷利率，抓紧完善土地、财税、金融等政策，推动构建房地产发展新模式。（新华社）]]></title>
            <guid>3792270</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：要支持上市公司并购重组，稳步推进公募基金改革，研究出台保护中小投资者的政策措施】中共中央政治局9月26日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。会议强调，要加大财政货币政策逆周期调节力度，保证必要的财政支出，切实做好基层“三保”工作。要发行使用好超长期特别国债和地方政府专项债，更好发挥政府投资带动作用。要降低存款准备金率，实施有力度的降息。要促进房地产市场止跌回稳，对商品房建设要严控增量、优化存量、提高质量，加大“白名单”项目贷款投放力度，支持盘活存量闲置土地。要回应群众关切，调整住房限购政策，降低存量房贷利率，抓紧完善土地、财税、金融等政策，推动构建房地产发展新模式。要努力提振资本市场，大力引导中长期资金入市，打通社保、保险、理财等资金入市堵点。要支持上市公司并购重组，稳步推进公募基金改革，研究出台保护中小投资者的政策措施。]]></title>
            <guid>3792268</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大消费股持续走强 西安饮食、千味央厨午后双双涨停】旅游、食品、乳业、白酒等多个方向持续走强，西安饮食、千味央厨午后双双涨停，好想你、安井食品、张家界、舍得酒业、岩石股份、美凯龙、友好集团等此前涨停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4660229.d.html</link>
            <guid>3792267</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局召开会议 分析研究当前经济形势和经济工作 中共中央总书记习近平主持会议】中共中央政治局9月26日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。

会议认为，今年以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全国各族人民攻坚克难、沉着应对，加大宏观调控力度，着力深化改革开放、扩大国内需求、优化经济结构，经济运行总体平稳、稳中有进，新质生产力稳步发展，民生保障扎实有力，防范化解重点领域风险取得积极进展，高质量发展扎实推进，社会大局保持稳定。

会议指出，我国经济的基本面及市场广阔、经济韧性强、潜力大等有利条件并未改变。同时，当前经济运行出现一些新的情况和问题。要全面客观冷静看待当前经济形势，正视困难、坚定信心，切实增强做好经济工作的责任感和紧迫感。要抓住重点、主动作为，有效落实存量政策，加力推出增量政策，进一步提高政策措施的针对性、有效性，努力完成全年经济社会发展目标任务。

会议强调，要加大财政货币政策逆周期调节力度，保证必要的财政支出，切实做好基层“三保”工作。要发行使用好超长期特别国债和地方政府专项债，更好发挥政府投资带动作用。要降低存款准备金率，实施有力度的降息。要促进房地产市场止跌回稳，对商品房建设要严控增量、优化存量、提高质量，加大“白名单”项目贷款投放力度，支持盘活存量闲置土地。要回应群众关切，调整住房限购政策，降低存量房贷利率，抓紧完善土地、财税、金融等政策，推动构建房地产发展新模式。要努力提振资本市场，大力引导中长期资金入市，打通社保、保险、理财等资金入市堵点。要支持上市公司并购重组，稳步推进公募基金改革，研究出台保护中小投资者的政策措施。

会议指出，要帮助企业渡过难关，进一步规范涉企执法、监管行为。要出台民营经济促进法，为非公有制经济发展营造良好环境。要把促消费和惠民生结合起来，促进中低收入群体增收，提升消费结构。要培育新型消费业态。要支持和规范社会力量发展养老、托育产业，抓紧完善生育支持政策体系。要加大引资稳资力度，抓紧推进和实施制造业领域外资准入等改革措施，进一步优化市场化、法治化、国际化一流营商环境。（新华社）]]></title>
            <guid>3792266</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东证监局辖区召开上市公司专题座谈会】广东证监局联合广东上市公司协会近期组织召开上市公司专题座谈会，局有关负责人出席会议并讲话，辖区60家上市公司代表参加会议。会议深入学习党的二十届三中全会和新“国九条”精神，传达了资本市场“1+N”政策和证监会年中工作会议要求，并重点介绍了严格上市公司监管、强化退市监管力度，以及推动提高上市公司质量等相关政策内容。会上，广东证监局有关负责人通报了辖区在打击财务造假等重大违法违规行为、强化退市监管、防范化解风险、促进上市公司高质量发展等方面的工作情况，并就严守合规底线、提高治理能力、提高公司质量、增强经营韧性，以及重视投资者回报、加大分红回购力度等提出了具体要求。在座谈环节，参会的上市公司代表围绕公司经营发展、资本运作以及资本市场功能发挥等提出了多项意见建议。广东证监局有关负责人表示，将认真研究参会代表的意见建议，结合前期走访上市公司成果，持续强化严监管和服务发展工作，推动辖区资本市场稳定健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1435517.d.html</link>
            <guid>3792265</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        布伦特原油期货主力日内跌幅达到1.00%，报72.84美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1434921.d.html</link>
            <guid>3792262</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白酒股持续走强 舍得酒业涨停】 白酒股持续走强，舍得酒业、岩石股份双双涨停，泸州老窖涨超8%，山西汾酒、五粮液、贵州茅台等集体走高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4657592.d.html</link>
            <guid>3792261</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡8月份工业产值同比增长21%，预期增长8.6%。新加坡8月季调后工业产出指数环比增加6.7%，预期-4.1%，前值由10.10%修正为10.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4656932.d.html</link>
            <guid>3792260</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部长：政府应该下调关键利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1433911.d.html</link>
            <guid>3792259</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部长：泰铢贬值将有助于出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4656326.d.html</link>
            <guid>3792258</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部长表示，理想的泰铢兑美元汇率是35-36。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4656266.d.html</link>
            <guid>3792257</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际油价扩大跌幅】WTI原油失守69美元/桶，日内跌幅0.95%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4655887.d.html</link>
            <guid>3792256</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党总裁选举“三足鼎立” 盘点领跑候选人的货币立场】自民党党首选举定于周五举行，参选人数达到创纪录九人，不过最引人瞩目的候选人范围已经缩小到三位领先者。自民党老牌政客石破茂、年纪较轻的小泉进次郎，两人在货币政策上都被视为相当鹰派，高市早苗如果当选，可能成为日本首位女首相，她的立场是希望将利率保持低位。①石破茂：外界认为石破茂支持日本央行继续逐步收紧货币政策以提振日元的计划。交易员担心这可能会抑制股市的全面涨势，此前日股已触及纪录高位。投资者也对石破茂赞成提高金融所得税的立场表示谨慎。如果石破茂上台以及日本央行加息，可能受益的一个行业将是银行业。②小泉进次郎：43岁的小泉进次郎是前首相小泉纯一郎的儿子，是最年轻的竞选者，目前他的人气较高。如果当选，预计他将在很大程度上延续岸田文雄的政策路线，并支持加息。野村证券策略师Naka Matsuzawa在报告中写道，小泉进次郎若当选对市场的影响可能是中性的，最初结果可能导致债券熊平，股市上涨且日元走强。③高市早苗：高市早苗一直是宽松货币政策的坚定拥护者，她本周早些时候表示，“现在加息是愚蠢的。”她支持前首相安倍晋三的通货再膨胀政策纲领，这是她与其他候选人最为不同的一个因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewt0020984.d.html</link>
            <guid>3792255</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部长：泰铢走强将在未来两到三个月影响出口，呼吁央行管理泰铢汇率以支持出口。央行应将国家利益放在首位，支持经济增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1432442.d.html</link>
            <guid>3792254</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董明珠：不用格力空调就是傻瓜 每年给你节约20%-30%电费】近日，在2024珠海青年企业家培训班开班仪式上，董明珠在发表演讲时称，“我经常讲的一句话，大家都说我不懂礼貌。我说你要不用格力，你就是傻瓜。”董明珠表示：“格力每年给你节约20%至30%电费，10年节约多少？几个空调钱都节约回来了，你为什么不用？第二个，空调给你带来的是健康，有人不懂，说风大好。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1431888.d.html</link>
            <guid>3792253</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会再度就黎以局势召开紧急会议】应法国请求，联合国安理会25日再度就黎以局势召开紧急会议。联合国秘书长古特雷斯敦促安理会“步调一致”，制止以色列和黎巴嫩真主党在黎“蓝线”地区不断升级的暴力行为。古特雷斯说，黎巴嫩大量平民流离失所，以色列军事目标和居民区也反复遭到真主党袭击，形势十分危急，接近灾难性地区战争边缘，双方必须收手。法国方面提议，由其与美国斡旋，在黎巴嫩实施一项“21天停火计划”，以便黎以双方开启谈判，通过外交途径解决冲突，保护广大平民。（新华社）]]></title>
            <guid>3792252</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩经济部长：黎巴嫩未完成超过50%的IMF承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4654218.d.html</link>
            <guid>3792251</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大陆或更多出手反制谋“独”挑衅】大陆25日取消对台34项农产品零关税政策。专家表示，这是对民进党当局谋“独”挑衅的回应。如果民进党当局不收手，他们或将面临大陆更多反制措施。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewt0017559.d.html</link>
            <guid>3792250</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[布伦特原油期货抹去稍早涨幅，下跌0.2%；美国原油下跌0.26%。]]></title>
            <guid>3792249</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广州：至2030年底建成50条(个)幸福河湖】近日，《广州市水网建设规划（2023-2035年）》（公开征求意见稿）在广州市水务局官网上进行公示。该规划提出构建“五源济羊城、六脉引甘泉”的供水水源总体格局，结合省级水网推进新丰江水库引水工程建设，新建广州市东部永源工程；与此同时，打造绿美碧带建设幸福河湖，至2030年底，全市建成50条(个)幸福河湖和2个区级全域幸福河湖。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4652271.d.html</link>
            <guid>3792248</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩经济部长：黎巴嫩经济状况非常糟糕；目前不存在增长。]]></title>
            <guid>3792247</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：加强培训机构预收费监管，坚决遏制过高的收费行为】 在新闻发布会上，针对“双减”政策，教育部副部长王嘉毅称，将健全校外培训治理长效常态机制，严控学科类培训，加强学科类隐形变异培训治理，规范非学科类培训，特别是要严肃查处违法违规培训行为。加强培训机构预收费监管，坚决遏制过高的收费和过度的逐利行为。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4651837.d.html</link>
            <guid>3792246</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩经济部长：休战提议是重要转折点，未来24小时对于休战至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3264225.d.html</link>
            <guid>3792245</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管将约谈部分与财务公司发生大额业务往来的上市公司】 近日，河北证监局发布了河北上市公司监管通讯（2024年第4期，总第10期），其中的监管要求栏目称，上市公司应确保存放在财务公司的资金安全。上市公司与财务公司业务往来应严格遵守《关于规范上市公司与企业集团财务公司业务往来的通知》（证监发〔2022〕48号)等有关规定，严格履行关联交易审议程序和信息披露义务，严禁超限额存放资金。近期，部分企业集团因经营不善、资金链断链导致财务公司出现流动性风险，上市公司在财务公司的存款提取受限，企业集团实质占用上市公司资金。证监局称，上市公司要及时了解财务公司风险状况，完善风险处置预案，保障资金安全。监管部门近期将约谈部分与财务公司发生大额业务往来的上市公司，进一步加强关联业务监管，确保上市公司在财务公司存款的安全性。(券中社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4650807.d.html</link>
            <guid>3792244</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：2023年全球安防摄像头市场总体发货量约为1.9亿台】 根据Omdia估计，2023年全球安防摄像头市场（高清模拟摄像头、网络摄像头、防爆摄像头和热成像摄像头）总体发货量约为1.9亿台，预计到2028年，总体发货量将到达2.6亿台。2023年，中国的发货量占据了全球摄像头市场的近56%。随着市场的不断扩张，预计到2028年，中国市场的发货量将增长至约1.5亿台，年均复合增长率达到7.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewt0012618.d.html</link>
            <guid>3792243</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普全球：越南银行的盈利能力因台风债务减免措施而受到挤压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewx1427777.d.html</link>
            <guid>3792242</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见俄罗斯外长拉夫罗夫】当地时间9月25日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联大期间会见俄罗斯外长拉夫罗夫。

王毅说，今年以来，习近平主席同普京总统两度会晤，为双边关系提供重要战略指引。再过几天，我们将迎来中俄建交75周年纪念日。这是双边关系的一件大事喜事，双方要筹备好、对接好庆祝活动。中俄关系走过四分之三个世纪，风雨兼程，最重要的体会就是，只要坚持永久睦邻友好、全面战略协作、互利合作共赢，中俄关系就将一往无前。中方将始终秉持建交初心，同俄方共同努力，不断丰富中俄全面战略协作内涵，为两国人民谋得更多福祉。双方要继续高举多边主义旗帜，捍卫联合国宪章宗旨和原则，推动以联合国为核心的全球治理体系更加公正合理。中方将全力支持俄方发挥金砖国家主席国作用，确保喀山峰会取得圆满成功，为“大金砖合作”开创新局。

拉夫罗夫表示，俄中全面战略协作伙伴关系不仅助力各自国家发展，也成为国际局势的重要稳定因素。俄方愿同中方共同隆重庆祝两国建交75周年，筹划安排好高层交往，推动两国关系取得更大发展。俄方正在积极筹备金砖喀山峰会，愿同中方和其他金砖伙伴密切配合，推动峰会取得丰硕成果。

双方就乌克兰危机等问题交换了意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3261390.d.html</link>
            <guid>3792241</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出行选择+1 京津城际铁路亦庄火车站国庆期间正式开通】从北京市交通委获悉，京津城际铁路亦庄火车站将于国庆黄金周期间正式开通运营，填补亦庄新城地区铁路运输的空白，进一步织密京津冀区域高速铁路网，缓解北京南站周边的交通运输压力，串联起北京到经开区、经开区到天津既有线路，实现京津城际列车在北京市域内的多点停靠。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3261234.d.html</link>
            <guid>3792240</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本制铁总裁：完成对美国钢铁公司收购的意向不变，仍计划在年底前完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewt0011046.d.html</link>
            <guid>3792239</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来宣布高层领导层变动，以推动其双品牌战略的实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewr3259929.d.html</link>
            <guid>3792238</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加科思：Pan-KRAS抑制剂AB-23E73新药临床实验申请获批】 加科思公告，公司自主研发的Pan-KRAS抑制剂AB-23E73的新药临床试验申请已经获得国家药品监督管理局药品审评中心批准。此前，美国的IND申请也已获得美国食品药品监督管理局批准，将在中国和美国同步开展I/IIa期晚期实体瘤临床试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-26/detail-incqnewv4649044.d.html</link>
            <guid>3792237</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:34:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>