<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 23:21:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行主管媒体援引专家：特别国债增发的可能性较大】财政部将于10月12日在国新办召开“加大财政政策逆周期调节力度、推动经济高质量发展”发布会，对此市场反映积极。“财政部已设立特别国债收支科目，表明通过特别国债增发的可能性较大。此外，预计年底前，部分专项债额度将提前下达，使用范围可能扩大。”中国首席经济学家论坛理事长连平在接受央行主管的《金融时报》采访时预计，土地储备和地方政府债务化解或将是政策发力的重点方向。他表示，下一步宏观政策要提高针对性、一致性和持续性，让市场形成稳定预期，激活更大市场活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8866338.d.html</link>
            <guid>3809480</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跨境电商假期发货忙 外贸稳增长动能充沛】 10月2日上午，一批从温州综合保税区发出的保健品、护肤品等跨境电商商品，在温州龙湾国际机场搭乘航班，飞往韩国仁川。这是国庆假期跨境电商忙于接单发货的一个生动案例。在广东珠海，2024全球跨境电商年会（珠海–横琴）于8日至9日举办，约1500名与会者围绕“新高地·新优势·新动能”主题，研讨产业发展和生态构建，聚焦行业机遇和全球趋势。与会嘉宾认为，跨境电商正以前所未有的速度改变着全球贸易的方式、习惯和规则，加快重塑世界贸易格局。跨境电商这一充满活力的业态正受到各界越来越多的关注。专家表示，从近日多地发布的数据看，跨境电商继续保持较快增长。作为我国外贸发展的重要力量，跨境电商的蓬勃发展将为我国稳定外贸基本盘提供有力支撑。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2476319.d.html</link>
            <guid>3809479</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融资余额“四连升”突破1.5万亿元，券商积极服务客户两融开户、融资需求】 9月24日至10月9日收盘，上证指数累计涨幅达18.55%，交投活跃。在这波上涨行情中，投资者利用融资融券工具参与投资的热情明显升温。目前，两融余额已突破1.5万亿元大关，尤其是在10月8日，单日增加额超过1000亿元，显示出投资者使用“杠杆资金”的诉求有所增加。“融资余额是分析市场走势的重要指标之一。”排排网财富研究部副总监刘有华表示，近日，市场融资余额节节攀升，一方面，表明越来越多的投资者愿意通过融资工具参与到股市中，体现了投资者对市场行情的乐观预期；另一方面，显示出市场人气正逐步提升，投资者心态偏向买方，市场处于多头强势阶段。值得一提的是，融资余额变动与市场具有较强的同步性，但并不具备前瞻性。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8866193.d.html</link>
            <guid>3809478</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国合署副署长赵峰涛会见埃塞俄比亚财政部长希德】 10月9日，国家国际发展合作署副署长赵峰涛率团访问埃塞俄比亚期间，会见埃塞俄比亚财政部长希德。国合署国际合作司司长李明、驻埃塞使馆公参杨依杭，埃塞财政部中埃合作办主任德米苏等参加。赵峰涛高度评价中埃塞全天候战略伙伴关系，表示两国关系一直走在中非关系前列，在国际发展合作领域取得丰硕成果，已成为南南合作典范。中方愿进一步加强与埃塞方合作，以全球发展倡议为战略引领，进一步创新合作方式，拓展资源渠道，不断加强治国理政经验交流和人力资源开发合作，共同落实好中非合作论坛北京峰会成果，推动两国务实合作取得新进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2476127.d.html</link>
            <guid>3809477</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COINBASE GLOBAL INC：意识到一些用户在添加银行卡作为支付方式时遇到了错误；正在修复。]]></title>
            <guid>3809476</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯与法塔赫代表同意成立临时委员会管理加沙】 埃及消息人士9日告诉记者，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）的代表当天在埃及首都开罗举行会谈，双方初步同意设立一个临时的、非政治性的委员会来管理加沙地带的生活服务。该消息人士说，双方同意该委员会的作用将仅限于管理拉法口岸，并为加沙地带人民提供包括食品、药品、教育和卫生用品等在内的生活必需品和服务。预计该委员会将由10到15名不属于任何巴勒斯坦派别的委员组成，其人选还有待进一步讨论。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2475150.d.html</link>
            <guid>3809474</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期楼市跑出一波好行情 上市房企销售额同比增长超20%】 刚刚过去的国庆假期，很多人切身感受到“止跌回稳”这四个字的含金量。新盘项目售楼处迎来大客流，二手房咨询量、带看量显著提升，全国多地楼市跑出一波好行情。住房和城乡建设部公布的数据显示，近期50多个城市出台本地房地产市场优化政策，国庆假期多地商品住房销量出现不同程度增长。据权威机构统计，今年国庆假期（统计时间10月1日至5日），沪市19家上市房企实现销售额同比增长超过20%。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8864421.d.html</link>
            <guid>3809473</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度最大企业集团的前任董事长Ratan Tata去世 享年86岁】继承了印度最老牌的企业集团之一并通过一系列引人注目的交易将其打造成全球性商业帝国的Ratan Tata去世。享年86岁。塔塔集团董事长Natarajan Chandrasekaran在声明中公布了Tata的死讯。他把Tata称为“一位真正卓越的领导者，其不可估量的贡献不仅塑造了塔塔集团，甚至塑造了我们国家的结构。”1991年起担任董事长的20多年间，Tata带领这家拥有156年历史的公司快速扩张。该公司目前业务遍布100多个国家，截至2024年3月的年度，收入达1,650亿美元。该集团旗下有20多家上市公司，生产从咖啡、汽车到盐和软件在内的各种产品，经营航空公司，推出印度第一个超级应用程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5641560.d.html</link>
            <guid>3809472</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报：专家建议逐步放开专项债可用作资本金的投向领域限制】国家发展改革委近日就用足用好专项债作出明确部署，强调加快专项债发行使用进度，研究扩大专项债支持范围。中诚信国际研究院执行院长袁海霞表示，募投领域应进一步优化并合理拓宽，可交由地方自主选择需要放开的领域，建议逐步放开专项债可用作资本金的投向领域限制，更加精准有效地发挥政府投资带动作用。平安证券首席经济学家钟正生表示，短期看，可阶段性拓宽专项债使用范围，如支持各地房地产收储、用于地方政府发放消费补贴、用于公共领域投资，包括职业教育、医疗卫生、文化旅游等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8864048.d.html</link>
            <guid>3809471</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场期待增量财政政策，“更大规模”特别国债悬念待解】9日有地方政府称“国家即将出台更大规模超长期特别国债”，以及中国人民银行与财政部联合工作组召开首次正式会议，支持央行公开市场操作中逐步增加国债买卖，都进一步推高了市场对财政加力的想象空间。东方金诚首席宏观分析师王青表示，这一表述应当主要是针对国家发改委8日表态“明年要继续发行超长期特别国债并优化投向，加力支持‘两重’建设”，而不是表达2024年四季度会新增超过1万亿元特别国债。当然，四季度是否会增发特别国债仍有待观察，不排除这种可能性。王青认为，财政部发布会（12日）应当主要关注财政政策基调的变化，以及财政支出、债券发行节奏、用途调整等内容。至于加大国债或特别国债发行，需要全国人大常委会批准，预计财政部不会在发布会上直接宣布。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5640958.d.html</link>
            <guid>3809470</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【参与银行增设扩围 外汇展业改革稳步推进】 外汇展业改革迎来参与银行的增设扩围。10月9日，汇丰银行（中国）有限公司（下称“汇丰中国”）宣布，已获准在上海、北京、广州、深圳和杭州五个分行同步落地外汇展业改革项目。该行成为《银行外汇展业管理办法（试行）》（下称《展业办法》）施行后首批完成外汇业务流程再造的外资银行之一。汇丰中国也是此次外汇展业改革中第二家亮相的外资银行。除了参与主体的壮大之外，各银行也在逐步扩围外汇展业试点。作为推动跨境金融便利化的重要举措，外汇展业改革不仅是对银行外汇流程的再造，更有力推动了金融服务实体经济。更多银行启动外汇展业改革，扩围外汇展业试点，意味着改革政策红利将惠及更多市场经营主体。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5640738.d.html</link>
            <guid>3809469</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极兔速递：前三季度包裹量合计172.54亿件，同比增长30.4%】 极兔速递10月10日在港交所公告，2024年第三季度包裹量合计62.386亿件，同比增长18.5%。前三季度包裹量合计172.536亿件，同比增长30.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2473025.d.html</link>
            <guid>3809468</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、一家国产软件企业突破发展瓶颈 创新成果要落地 这个团队能帮忙（经济新方位·为企业添活力）；
2、为科技成果产业化提供更好产品、更优服务；
3、世界知识产权组织《2024年全球创新指数报告》显示——中国创新能力稳步提升；
4、中国机场亮相世界航线发展大会；
5、推动微短剧朝精品化方向发展（人民时评）；
6、中消协发出消费提示——购买电子门锁时应注意四个方面；
7、第三届全球数字贸易法治论坛在杭州举办；
8、发展新职业 满足新需求（快评）；
9、北京今年重点实施177个城市更新示范项目 涵盖居住类、公共空间类、设施类等；
10、两部门部署做好保交房工作 扩大“白名单”覆盖范围 确保合规房地产项目“应进尽进”；
11、深耕市场 创新服务；
12、今年前三季度 三峡电站发电量较去年同期增幅超100亿千瓦时；
13、国庆假期 高速公路电动汽车充电量创新高；
14、海南深化集体林权制度改革 到2030年林业产业总产值达千亿元；
15、欧盟对华电动汽车加征关税引多方反对；
16、中方呼吁加快推进国际金融架构改革；
17、巴西持续推进“加速增长计划”；
18、美国2024财年联邦赤字达1.8万亿美元。]]></title>
            <guid>3809467</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、习近平致信中国红十字会第十二次全国会员代表大会强调 聚焦高质量发展提高人道服务能力 为强国建设民族复兴和人类和平与进步事业作出新的更大贡献 韩正出席开幕式并会见全体代表；
2、书写中国红十字事业高质量发展新篇章——习近平总书记向中国红十字会第十二次全国会员代表大会致信指明方向、鼓舞干劲；
3、李强赴万象出席东亚合作领导人系列会议并对老挝进行正式访问；
4、全国政协十四届常委会第九次会议开幕 学习贯彻习近平总书记在庆祝中国人民政治协商会议成立75周年大会上的重要讲话精神 王沪宁出席；
5、中共中央办公厅国务院办公厅关于加快公共数据资源开发利用的意见（2024年9月21日）；
6、“空天地人”一体 擦亮“眼睛”护秦岭（锚定现代化 改革再深化）；
7、包银高铁乌海黄河特大桥合龙。]]></title>
            <guid>3809466</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冲刺四季度 多地“挂图作战”拼经济】 国庆假期前后，江苏、广东、辽宁、上海等地密集召开聚焦经济工作的会议，不少地方提出“倒排工期”“挂图作战”“冲刺四季度”等口号，要求努力完成全年经济增长目标。专家表示，要进一步发挥经济大省的带动和支柱作用，加力提效实施宏观政策，为明年“十四五”顺利收官乃至“十五五”良好开局打好基础。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5640249.d.html</link>
            <guid>3809464</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五大公募论市：A股正受“双力”推动，预期四季度表现更为积极】 10月9日，A股市场出现调整，上证综指、深证成指、北证50和创业板指数等均有不同程度的回调。从板块方面看，半导体和芯片等板块收盘微幅翻红；从资金流向方面看，沪深两市均有主力资金流出，但仍有19只个股获得主力资金净流入，如中微公司、汇川技术和工商银行等，均获得超过3亿元资金流入。虽然市场出现震荡，但机构仍持乐观态度。南方基金、银华基金、中欧基金、景顺长城和宏利基金等五大公募机构表示，预计四季度A股市场受到利好政策和市场信心恢复的“双力”推动，会有更为积极的表现。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2472151.d.html</link>
            <guid>3809463</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 美联储戴利：我希望在我们的用语中去掉“软着陆”这个说法，美联储仍在履行降低职责，即使当下通胀率接近2%，劳动力市场也在稳定下来。美联储要做的是关于在低通胀下实现可持续扩张以及充分就业。]]></title>
            <guid>3809462</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家公司前三季度净利大增 农化航运等行业显著回暖】 随着A股公司三季报预告的陆续出炉，多行业景气度浮出水面。10月9日晚披露的多份上市公司三季报预告显示，农药化工、生物医药、半导体、航运等行业回暖显著，需求旺盛、订单饱满，进而带动相关上市公司业绩提升。其中，韦尔股份、晶合集成、新农股份、海通发展、盛德鑫泰等公司预计前三季度业绩倍增。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2471507.d.html</link>
            <guid>3809461</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构看好A股中期表现 调仓换股、借机加仓成主流选项】 经历快速上涨之后，A股昨日低开低走，上证指数跌6.62%，回到3258.86点。据了解，虽然昨日市场出现调整，但是机构普遍没有减仓，调仓换股和小幅加仓成为主要选择。“牛市不会一蹴而就，急促的暴力上涨不具有持续性，短期回调会让市场走势更健康，也会给一些还未进场的机构资金提供进场机会。”上海一家券商资管投资负责人对证券时报记者表示。申万宏源首席策略分析师傅静涛接受证券时报记者采访时则表示，中期来看，维持对A股反转而非反弹的基本判断不变。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5639642.d.html</link>
            <guid>3809460</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国9月三个月RICS房价指数 11，预期4，前值由1修正为0。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5638974.d.html</link>
            <guid>3809458</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 23:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军装备 乌称击退俄军进攻】俄罗斯国防部9日称，过去一天，俄各集团军打死打伤乌军人员，击毁乌军坦克、步兵战车、榴弹炮等武器装备以及弹药库等设施。在库尔斯克州，俄军控制“新索罗奇纳”和“波克罗夫斯基”定居点。乌克兰武装部队总参谋部称，当天以来前线地区发生80次战斗，俄军目前在库拉霍沃和波克罗夫斯克方向最为活跃。在波克罗夫斯克方向，俄军在航空兵的支援下对乌军阵地发动了13次袭击，其中12次已被击退。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzita9246646.d.html</link>
            <guid>3809456</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列对黎巴嫩贝鲁特南郊发动新一轮空袭】当地时间10日凌晨，总台记者自黎巴嫩真主党方面获悉，以色列对贝鲁特南郊发动新一轮空袭。当天稍早时，以色列国防军向黎巴嫩贝鲁特南郊的居民发出新的紧急警告，要求哈雷特赫里克（Haret Hreik）地区一栋建筑物及其周边的居民立即撤离，并远离至少500米的距离。以军表示将很快针对这个目标采取行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2467686.d.html</link>
            <guid>3809455</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为三折叠屏一机难求，头部手机厂商摩拳擦掌】日前，华为三折叠屏手机Mate XT仍然一机难求，消费者需要预订才能购买。华为终端业务首席技术官李小龙表示，华为正在努力增加三折叠屏手机产能，呼吁消费者不要加价购买。记者调研了解到，虽然目前华为三折叠屏手机溢价有所缩水，但售价仍偏贵。小米、荣耀、传音等厂商均已储备三折叠屏技术。业内人士表示，未来或将有更多手机厂商加入三折叠屏手机市场。随着产能提高，良率提升，三折叠屏手机售价有望逐渐下行。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2467624.d.html</link>
            <guid>3809454</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津日报：先行先试 为扩大制度型开放提供“自贸方案”】天津自贸试验区作为北方首个自贸试验区于2015年4月21日正式挂牌。紧紧抓住制度创新这一核心任务，以先行先试为使命，9年来，这里的一系列创新成果，为天津高质量发展积蓄能量，也为全面深化改革扩大开放探索了路径。自贸试验区正在更大范围释放政策红利。天津自贸试验区管委会相关负责人表示，目前，我市正在实施自贸试验区提升行动，将推动提升服务国家战略能力，对外开放平台能级，对接国际高标准经贸规则水平，制度创新质效，产业链创新发展水平，市场化、法治化、国际化营商环境以及风险防控效能，加快构建更高水平开放型经济新体制，努力建成世界一流高水平自由贸易园区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8859891.d.html</link>
            <guid>3809453</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海外业务破浪前行，上市公司“第二引擎”动力强劲】 今年上半年，A股上市公司海外业务破浪前行。据证券时报·数据宝统计，今年上半年，A股上市公司（不包含未公布当期海外收入数据公司）的海外收入为3.84万亿元，同比增长15.34%，占同期营业总收入的比重达到19.14%，成为业绩增长的“第二引擎”。其中，电子、通信、汽车等全球价值链密集型行业海外业务增长尤为显著。这背后，是中国制造转向“中国智造”的阶段使然。越来越多的中国企业借助海外建厂、强强联合并购重组等方式，布局迈向全球“百年老店”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzita9244529.d.html</link>
            <guid>3809452</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:51:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：资产负债表正在逐步回落至更为正常的水平，我们正在接近通胀目标，但并不满意，还没有宣布胜利。]]></title>
            <guid>3809451</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成品油价年内第八涨要来，加满一箱将多花6元】10月10日24时，国内成品油新一轮调价窗口将正式开启。综合机构观点，成品油零售价将迎来2024年的第八次上涨。据隆众资讯测算，截至10月8日周期内参考原油均价为73.42美元/桶，较上一周期上涨2.43%，本轮价格上调已基本没有悬念。按照国内成品油调价机制，10月11日当天国内汽柴油上调幅度约115元/吨，若以70升油箱计算，私家车主加满一箱油将多花6元左右。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5636445.d.html</link>
            <guid>3809450</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        美联储戴利：几乎没有证据表明资产负债表扩张对通胀有直接影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzita9243638.d.html</link>
            <guid>3809449</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：我对通胀重新加速并不担忧，我更担心对劳动力市场造成伤害，将密切关注通胀数据。]]></title>
            <guid>3809448</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据叙利亚国家电视台报道；以色列对叙利亚霍姆斯郊区哈西亚工业城进行了“侵略”。]]></title>
            <guid>3809447</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京诞生中国首座医疗设备“灯塔工厂”】一条只有20人的产线生产能力相当于一座两三百人规模的工厂，订单平均交付时间从14天缩短到7天，AI对原材料早期缺陷检测准确率高达91%……凭借智能制造方面的诸多亮点，GE医疗北京基地近日获评成为中国医疗设备行业首座“灯塔工厂”。这一头衔被业界认为代表了智能制造的最高水平。 (北京日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2463635.d.html</link>
            <guid>3809446</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募费率改革加速推进，多家基金同日开启降费模式】 10月9日，9家基金管理人宣布旗下部分产品降费或参与代销方费率优惠活动。排排网财富理财师曾衡伟表示，这一轮降费举措直接惠及广大投资者，通过降低管理费率和托管费率，切实减轻了投资者的成本负担，使得投资者能够获取更多的投资回报，特别是对于长期投资者而言，这种效应尤为显著。这不仅是对投资者利益的直接维护，也是公募基金行业积极响应费率改革的具体体现。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2461226.d.html</link>
            <guid>3809445</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CBOT农产品期货主力合约集体收涨】芝加哥期货交易所（CBOT）农产品期货主力合约集体收涨，大豆期货涨0.52%报1021.5美分/蒲式耳；玉米期货涨0.12%报421.25美分/蒲式耳，小麦期货涨1.01%报600.75美分/蒲式耳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzith5630389.d.html</link>
            <guid>3809444</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巩固好来之不易的楼市积极发展态势】近年来，中国房地产市场经历了较为严峻的调整期，楼市呈现出来的积极态势来之不易。越是此时，越要认识到构建起一个良性循环和健康发展的新模式的重要性。当前，房子的投资属性在减弱，自住属性在增强。从长远来看，开发高质量的供给产品，满足市场多元化需求，才是房地产行业行稳致远的长久之道。房地产市场出现积极变化，说明政策是有效的、市场仍然是有潜力和空间的。国庆假期，不少房企积极开展各种形式的商品住房促销活动，在激发消费热情、提振购房信心方面起到了积极作用。相信随着房地产相关政策的进一步调整优化，相关从业者主动作为、推动政策持续落地见效，房地产市场止跌回稳的势头有望进一步巩固。 (湖南日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2460265.d.html</link>
            <guid>3809443</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:32:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“米尔顿”减弱为三级飓风 迅速逼近美国佛州】当地时间10月9日下午，飓风“米尔顿”已减弱为三级飓风，仍在迅速逼近美国佛罗里达州海岸。截至当日17时，“米尔顿”中心于位于佛罗里达州萨拉索塔西南60英里（约合96.6公里）处，最大持续风速为每小时120英里（约合每小时193公里）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8849776.d.html</link>
            <guid>3809442</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：美联储的职责并不是将价格压回去，而是将价格的增长率降至2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzisz2456541.d.html</link>
            <guid>3809441</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：企业对未来持“谨慎乐观”态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzita9233401.d.html</link>
            <guid>3809440</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：大多数公司都看到了一种混合的工作环境，而不是回到5天的办公室环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzite8847126.d.html</link>
            <guid>3809439</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：我不希望看到劳动力市场进一步放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzita9230373.d.html</link>
            <guid>3809438</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：今年可能还会再降息一到两次。我们将关注数据，监测劳动力市场和通货膨胀，我们将根据需要对利率进行或多或少的调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmh8976424.d.html</link>
            <guid>3809437</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：九月降息的幅度并不意味着未来降息的速度或幅度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcme9360540.d.html</link>
            <guid>3809436</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:11:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储戴利：在政策利率保持不变的情况下，实际利率正在上升，这可能导致过度紧缩，损害劳动力市场。所以9月的降息是一次重新校准，以使利率更适合经济发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmc2583206.d.html</link>
            <guid>3809435</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储戴利：完全支持9月降息50个基点】美联储戴利表示，完全支持9月降息50个基点；对实现2%通胀目标的道路充满信心，我们已实现充分就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcme9359932.d.html</link>
            <guid>3809433</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赚钱效应再现 私募股票多头产品又香了】A股市场的赚钱效应持续显现，投资者对于私募产品的关注度也显著升温。综合多家渠道机构、私募管理人的最新反馈情况来看，私募客户对于股票多头类产品的关注、认购出现较为积极的迹象。部分业内人士预测，股票策略类私募产品认购、发行的峰值，还远未到来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmc2582339.d.html</link>
            <guid>3809432</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储11月降息25BP的概率为70.4% 不降息概率升至29.6%】据CME“美联储观察”：美联储到11月降25个基点的概率为70.4%，维持当前利率不变的概率为29.6%。到12月累计降息50个基点的概率为65.3%，累计降息75个基点的概率为8.7%；累计降息100个基点的概率为0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmc2581912.d.html</link>
            <guid>3809431</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严重干旱加剧电力供应危机 厄瓜多尔扩大全国限电措施】当地时间10月9日，厄瓜多尔能源部宣布，由于严峻的能源形势，厄瓜多尔政府已启用新安排的电力配给措施，将从本月9日至13日实施全国限电，每天停电时长为10小时。能源部表示，干旱导致该国南部阿苏艾省马扎尔水电站水位接近临界水平，截至本月8日晚，该水电站的水位仅比国家电力运营商规定的临界水位高3米，如果水位继续下降，将损坏用于发电的涡轮机。因此，必须坚决采取限电措施，以避免国家电力系统崩溃。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmc2581844.d.html</link>
            <guid>3809430</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储柯林斯：鉴于经济中存在的风险，上月降息50基点是谨慎之举】 美国波士顿联储主席Susan Collins表示，随着通胀率下降、经济变得更容易受到冲击，美联储上月将利率下调50基点是“谨慎”之举。而之后，利率可能需要进一步调整。Collins很大程度上重复了她周二发表的评论，包括她认为决策者在降低利率以帮助保持美国经济实力时，应该采取“谨慎、依赖数据的方法”。她再次强调：美联政策并无既定路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmk5750165.d.html</link>
            <guid>3809429</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 22:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院民主党人从选民那里听说，许多罢工的波音工人遭遇了财务困境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmk5749406.d.html</link>
            <guid>3809428</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 21:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院民主党人向波音首席执行官和工会发出信函，敦促波音公司和罢工工人重返谈判。]]></title>
            <guid>3809427</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 21:58:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉称，多边银行在评级下调前最多可发放 4800 亿美元贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-10/detail-incrzcmc2575067.d.html</link>
            <guid>3809426</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 21:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>