<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 13:21:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称哈尔科夫一建筑遭俄军袭击 已致28人受伤】当地时间9月15日，乌克兰哈尔科夫市市长捷列霍夫通报称，当天哈尔科夫市遭俄军袭击，一栋高层建筑被击中，民用基础设施受损，已造成28人受伤。目前俄罗斯方面暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3715769.d.html</link>
            <guid>3778501</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大量移民涌入 西班牙警方暂时关闭休达与摩洛哥的陆地边境】总台记者当地时间9月15日获悉，由于约300至400名非法移民企图从摩洛哥经陆地边境入境西班牙休达直辖市，西班牙国民警卫队于15日上午11时起暂时关闭了休达直辖市和摩洛哥之间的边境。休达直辖市国民警卫队已从当天凌晨起激活警报，并表示将随时做好准备进行特殊行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0491234.d.html</link>
            <guid>3778496</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚北部一船只倾覆导致数十人死亡】日利亚官员15日说，该国北部扎姆法拉州一艘木船14日倾覆，导致至少41人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3714044.d.html</link>
            <guid>3778495</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产高精度气枪弹年产量达10亿颗】奥运在百余年间，拥有无数闪耀时刻。是奥运赛场，也是品质的绝佳竞技场。中国射击队从许海峰“零的突破”到两位“00后”小将射落巴黎首金，走过了 40 个年头。这期间，中国队的射击装备也历经蜕变。曾经，高精度气枪子弹只能靠进口，而如今，国产“高精度气枪弹”在各项标准上全面超越国外同类产品，年产量高达 10 亿颗，出口50多个国家，国内市场占有率接近 100%。不仅是小小的枪弹，高端射击服制造技术，也曾被国外垄断。为实现国产化，中国科研团队针对射击比赛服鞋的关键技术进行系列攻关，最终研发出具有完全中国自有知识产权的射击比赛服和射击鞋。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7650186.d.html</link>
            <guid>3778494</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：埃达克岛以西219公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3713485.d.html</link>
            <guid>3778490</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲船非法滞留仙宾礁近五个月终撤离 专家：宣告中方成功应对，应对菲方未来举动保持警惕】中国海警9月15日通报，9月14日14时许，菲海警9701号船撤离中国仙宾礁潟湖。这意味着自今年4月17日侵闯中国仙宾礁，并在此非法滞留近5个月的菲海警9701号船上演的闹剧暂告一段落。相关专家9月15日在接受记者采访时表示，正是因为中方成功的应对，使得菲律宾未能实现其任何预期目标，只余下从仙宾礁撤船撤人的唯一退路。但从菲方的相关动向来看，这不太可能是其在南海持续制造事端的句号，应警惕菲方将这种非法滞留的戏码转移到南海其他岛礁，相信中方也做好了转移阵地、随时阻击的准备。（环球时报）]]></title>
            <guid>3778489</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:06:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI大模型能完成一个班的作文批改？超200万师生每天使用AI大模型教育产品】在今年服贸会上，记者发现，不少行业将重点从大模型的“炫技”转向了应用。在教育服务馆，有的AI大模型能够完成一个班级的作文批改，并做总结分析。据了解，类似这样的AI大模型教育产品，已经在北京、上海、浙江等23个省份落地应用，超过200万的学生和教师每天都在使用。商务部表示，今年服贸会将加大在新兴领域的国际合作，突出发展新质生产力，促进创新成果互惠共享。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3710570.d.html</link>
            <guid>3778488</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美举行第18次国防部工作会晤】 9月14日至15日，第18次中美国防部工作会晤在北京举行。中央军委国际军事合作办公室领导与美国防部助理国防部长帮办共同主持此次会晤。双方就中美两军关系、下阶段两军交往及共同关心的问题等深入交换意见。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7643811.d.html</link>
            <guid>3778487</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总、应急管理部加派工作组赴上海协助指导台风防御】按照国家防总副总指挥、应急管理部部长王祥喜安排部署，国家防总办公室、应急管理部继续组织气象、水利、自然资源等部门联合会商，视频调度上海、浙江、江苏、安徽等省份防指，研判台风“贝碧嘉”发展趋势，部署防汛防台风各项工作。国家防总办公室加派1个工作组赴上海协助指导防台风工作，前期派出的浙江工作组继续在一线开展工作。应急管理部针对上海、江苏、浙江、福建等重点地区落实工程抢险力量3089人、装备992台套、直升机5架、无人机通信平台6架、社会应急力量598人，协调做好抢险救援准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3709936.d.html</link>
            <guid>3778486</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地发生油罐车爆炸事故至少24人死亡】海地南部城市米拉戈阿讷附近14日上午发生一起油罐车爆炸事故，造成至少24人死亡。据海地媒体报道，一辆油罐车当天撞上一辆抛锚的货车后发生燃料泄漏，附近居民试图收集泄漏的燃料时，现场发生爆炸，造成大量人员死伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7643042.d.html</link>
            <guid>3778484</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“贝碧嘉”影响 沿海地区防洪排涝面临不利形势】今天（9月15日），水利部召开专题会商，分析研判台风“贝碧嘉”移动路径、发展态势和影响区域内的雨情汛情形势，部署台风暴雨洪水防御工作。据预报，受台风“贝碧嘉”影响，太湖流域、钱塘江流域、曹娥江流域、长江中下游部分地区、淮河流域部分地区、黄河中游伊洛河流域等地将有暴雨或大暴雨，局地特大暴雨，暴雨区内发生山洪、中小河流洪水的可能性大。其间，适逢中秋节和天文大潮，在风暴潮影响下，沿海地区防洪排涝将面临极不利形势。水利部要求预降太湖河网水位，调度河网地区降低水位运行，沿海地区落实防风暴潮倒灌措施。对台风影响区域、流域的大中型骨干水库，逐库实施精准调控。密切监视咸潮上溯，充分利用一线潮位监测数据信息和预报模型，滚动开展数字预演，提前采取有效措施，精准调度水工程，确保长江口地区城乡供水安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpk4392452.d.html</link>
            <guid>3778482</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：土耳其面食生产商OBA Makarna工厂爆炸，造成20人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7641434.d.html</link>
            <guid>3778481</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年09月15日20时44分解除本岛南部海面海上雷雨大风黄色预警信号。]]></title>
            <guid>3778478</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国制造医学诊断新利器约15秒可完成全身扫描成像】世界第一台能够实时动态监测药物在人体全身代谢分布的医疗设备——“人体哈勃望远镜”，即中国制造创新推出的“探索者”全身 PET-CT，是医学诊断的新利器。它的灵敏度比国际传统的PET-CT 高出近 40 倍，全身扫描成像时间最短只需 15到30 秒。中国自主创新研发的 5.0T 磁共振成像仪，成为目前业内可用于临床全身扫描的最高场强磁共振成像仪，填补了超高场全身临床应用的国际空白。如今，不论是“探索者”全身 PET-CT 还是 5.0T 全身磁共振成像设备，不仅在国内替代了进口产品，更走上国际舞台，中国高端医学影像设备在全球研发中的领先地位，正在成为中国高质量发展最亮眼的一笔。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0485097.d.html</link>
            <guid>3778476</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:48:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【薄如蝉翼的大国重器！超级玻璃可让折叠手机使用超20年】在保密等级最高的车间里，中国科学家启动极限挑战，目标直指柔性显示玻璃，即市场热销的手机折叠屏所需的玻璃。通过多道先进工艺，玻璃被减薄7倍，蜕变为厚度仅 0.03 毫米的柔性玻璃。这一突破再次打破垄断，让中国傲然屹立于世界玻璃材料领域的前列。超薄玻璃的研发与生产，是中国高质量发展的生动写照。它实现了我国高端电子玻璃的从无到有，使我国玻璃材料规模化制造进入微米时代。国家卓越工程师团队成员张冲教授在915晚会表示，将这款超级玻璃应用于手机折叠屏上，如果每天弯折手机屏一百次，可以让折叠手机使用超过20多年。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0482964.d.html</link>
            <guid>3778472</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风过后，海口加快恢复城市发展活力】9月14日，海口美兰国际机场进入常态化运行状态，自此，超强台风“摩羯”过境海口对航空的影响已全面修复。一系列安排好的演艺活动和文旅计划也将按期举行。在海南国际会展中心，一场大型车展13日开幕，吸引市民游客前往观展。随着全市大多数酒店恢复营业，多个景区完成灾后修复，海口全市文旅行业有望在国庆节前全面复工复产。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7636718.d.html</link>
            <guid>3778471</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风过后，海南体育场所陆续恢复营业】受超强台风“摩羯”影响，海南省多个体育场所受损，经过一周多的灾后重建工作，部分体育场所已经恢复经营，其余场所正在有序推进复工复产。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0480185.d.html</link>
            <guid>3778466</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南灾后重建工作有序有力推进】 海南灾后重建工作正在有序有力推进。海南省已有12个市县全面恢复正常生产生活秩序。海口等受灾严重市县的主城区和重点乡镇已经基本恢复供电，海口城市清理加快推进，重点园区、重点项目复工复产。受台风“摩羯”影响一度停航的海口美兰国际机场航班运行全面恢复，进入常态化运行状态，全力保障广大旅客中秋、国庆双节出行不受影响。文昌作为受灾最严重的市县，主城区已经恢复供电，正在向乡镇、村庄恢复供电开展集中攻坚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3702612.d.html</link>
            <guid>3778465</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奋力谱写中国式现代化崭新篇章——习近平总书记在甘肃、陕西宝鸡考察引发干部群众热烈反响】习近平总书记近日在甘肃、陕西宝鸡考察时发表的重要讲话，激励广大干部群众团结奋斗、勇毅前行，广大干部群众表示，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入落实党中央关于西部大开发、黄河流域生态保护和高质量发展的决策部署，深化改革、勇于创新，奋力谱写中国式现代化崭新篇章。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3778462</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”已在越南造成292人死亡】据越南农业和农村发展部消息，截至当地时间9月15日晚上，台风“摩羯”已在越南造成292人死亡，38人失踪，1908人受伤，241501间房屋受损。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3701604.d.html</link>
            <guid>3778461</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:29:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一个世界之最！深中通道海底隧道创毫米级安装世界纪录】2024年6月30日，这是世界工程史必须记载的一项来自中国的超级工程——深中通道在这一天正式通车试运营。这一超级工程，由上万名建设者奋斗七年而成，创造了一个又一个世界之最，其中最惊艳的，就是世界最长的钢壳海底沉管隧道。工程师们要在40多米深的水下，依靠缆绳的收放，把重达8万吨的管节准确放进海底基槽。历时三年，深中通道海底隧道完成沉放对接，创下连续7节沉管实现近乎零偏差的毫米级安装世界纪录。中交一航局深中通道项目常务副总工程师宁进进在915晚会表示，深中通道创造了很多世界纪录，这些世界纪录靠的是我们的综合国力实现的。海底沉管隧道建设技术，全世界最早只有两三家跨国公司掌握，我们不能受制于人，必须自己掌握。围绕这项工程，众多科学家们创造了多个领域的科技成就，深中通道是所有科研工作者的集体荣耀！（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7630712.d.html</link>
            <guid>3778460</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾非法滞留船只撤离仙宾礁，专家：菲试图死磨硬泡的幻想破灭】据中国海警微信公号消息，9月14日，菲律宾9701号船撤离中国仙宾礁潟湖。中国海警局新闻发言人刘德军15日表示，菲海警9701号船非法滞留中国仙宾礁近5个月，严重侵犯中国领土主权，严重违反《南海各方行为宣言》，严重破坏地区和平稳定。“我们正告菲方，停止煽宣炒作、冒险侵权。中国对包括仙宾礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。” 此前，该船通过锚泊方式谋求在仙宾礁长期存在，妄图侵占中国领海。中国南海研究院世界海军研究中心主任陈相秒向澎湃表示，在该问题上“中方已经多次表达了明确的强硬的立场。这在一定程度上也使得菲律宾试图继续存在，死磨硬泡的幻想破灭。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3700542.d.html</link>
            <guid>3778459</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本周两融余额增幅最大：老百姓两融余额：4.29亿元，余额增幅：66.96%；桂冠电力两融余额：1.17亿元，余额增幅：54.16%]]></title>
            <guid>3778455</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦国王阿卜杜拉二世接受政府辞呈 并任命新任首相】当地时间9月15日，约旦国王阿卜杜拉二世任命贾法尔·哈桑为首相组建新政府，并接受现首相哈苏奈的辞呈。当天早些时候，约旦首相哈苏奈向约旦国王阿卜杜拉二世提交辞呈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3697576.d.html</link>
            <guid>3778454</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金公司：美联储降息临近 港股弹性大于A股】中金公司最新研报指出，下周即将召开的美联储FOMC会议无疑是全球投资者的焦点。对包括港股在内的中国市场而言，观察美联储降息最主要的影响逻辑是外围宽松效果如何传导进来，也即国内政策在这一环境下如何应对。如果国内宽松力度强于美联储，将给市场带来更大提振。反之，如果幅度有限，也是当前现实约束下更可能的情形，那么美联储降息对中国市场的影响可能就是边际和局部的。近期公布的8月经济数据表明内需依然疲弱，仍需要包括货币宽松在内的更多政策支持。9月美联储降息有望为央行打开政策空间，但幅度或许有限，期待“强刺激”也不现实。港股因为对外部流动性敏感，以及联系汇率安排下香港跟随降息的缘故，其弹性较A股更大。在行业层面，对利率敏感的成长股（生物科技、科技硬件等）、海外美元融资占比较高的板块、港股本地分红甚至地产等，以及受益于美国降息拉动地产需求的出口链条，也可能会在边际上受益。但整体上，在看到更大力度的财政支持前，宽幅区间震荡的结构性行情依然是主线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3697459.d.html</link>
            <guid>3778453</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:18:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[约旦国王阿卜杜拉任命哈桑·贾法尔（Jafar Hassan）为新任首相，哈桑曾担任国王办公室主任和规划部长。]]></title>
            <guid>3778452</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国工业机器人装机量全球占比超50% 48个中国品牌进入世界品牌500强】2024年，中国经济走过量增质升的“上半场”，中国制造向中国创造转变。超大直径盾构机——“甬舟号”组装完成、全球最大规模液化气运输船成功交付、中国造船市场份额连续14年稳居世界第一！超级工厂采用AI智能检测，每分钟就有两台新能源汽车下线；我国工业机器人的装机量占全球比重已超过50%，培育了421家国家级智能制造示范工厂；流动的包裹里，中国产品驰名海外，48个中国品牌进入“世界品牌500强”。小场景汇成大图景，涓涓细流汇成壮阔波涛，2024的中国，牢牢把握高质量发展这个首要任务，以高水平的中国制造，打造高质量的中国经济。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0472769.d.html</link>
            <guid>3778450</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋假期有轨电车广州塔站、广州塔东站傍晚起停运】记者从广州有轨电车获悉，接上级通知，9月15日、16日、17日每日18:28至运营结束，海珠有轨电车广州塔站和广州塔东站暂停对外服务，18:00起万胜围开往广州塔方向的列车终点站调整为猎德大桥南站。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3695368.d.html</link>
            <guid>3778449</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅甸洪灾已造成113人死亡】缅甸国家管理委员会当地时间15日晚间发布信息，截至9月14日，缅甸洪灾造成113人死亡，64人失踪，14人受伤，7万余户家庭30余万人受灾转移搬迁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3695322.d.html</link>
            <guid>3778448</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:12:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：一架直升机在以色列北部紧急迫降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0469080.d.html</link>
            <guid>3778442</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其萨卡里亚一工厂发生爆炸 至少20人受伤】总台记者当地时间9月15日获悉，土耳其萨卡里亚省亨迪克地区一家食品工厂发生爆炸，至少造成20人受伤。目前爆炸原因尚未查明。爆炸发生后，工厂发生火灾，事故现场冒出浓烟，多辆救护车和消防车赶往现场，伤者已被送往周边医院。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7618474.d.html</link>
            <guid>3778441</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月15日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有： 1.奋力谱写中国式现代化崭新篇章——习近平总书记在甘肃、陕西宝鸡考察引发干部群众热烈反响； 2.学习贯彻习近平总书记关于坚持和完善人民代表大会制度的重要思想座谈会在京举行 赵乐际出席并讲话； 3.人民日报评论员文章：深刻把握人民代表大会制度的显著政治优势——论学习贯彻习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立70周年大会上重要讲话； 4.“共和国勋章”获得者王永志：国家的需要就是我们的理想； 5.【奋进强国路 阔步新征程·老区行】弘扬井冈山精神 推动乡村全面振兴； 6.各地举办丰富多彩活动喜迎中秋； 7.中秋假期首日客流增长； 8.【推动高质量发展系列主题新闻发布会】强化药品器械监管 保障用药安全； 9.海南灾后重建工作有序有力推进； 10.国内联播快讯： （1）2024年全国科普日启动； （2）首届长江文化艺术季开幕； （3）我国城市公共交通日均服务约2亿人次； （4）汽车报废更新补贴申请突破100万份； （5）“云中锦书：我和中国的故事”举办德国专场活动； （6）第二届中国北京金海湖帆船赛开赛； 11.“中国电影周”等活动在澳大利亚举行； 12.以军在加沙地带军事行动持续 以南部遭火箭弹袭击： （1）以军称空袭黎巴嫩东部 黎真主党武装称打击以军目标； （2）以军称以中部今天遭也门胡塞武装导弹袭击； 13.俄称打击乌特种部队无人艇驻地 乌称破坏俄军进攻计划： （1）俄罗斯与乌克兰交换被关押人员； （2）北约官员称允许乌使用远程武器打击俄目标合理 俄称如取消限制将予以回应； 14.【大美中国·岁物丰成】。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3691083.d.html</link>
            <guid>3778439</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市轮渡各航线今晚22时起全线停航 恢复时间待定】 上海市轮渡有限公司介绍，受今年第13号台风"贝碧嘉"影响，为确保乘客出行安全，轮渡各航线将于9月15日22时起全线停航（在22时之前若航线区域风大，则区域相关航线将即时停航）。9月16日停航。恢复时间将根据台风情况确定。(上海发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3688964.d.html</link>
            <guid>3778435</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国计划提升养老金缴费率、避免养老基金枯竭】继医改之后，近日韩国政府又公布了养老金改革方案。13日，韩国总统尹锡悦在相关政策报告会上，积极评价了他就任总统2年半来在养老金、教育、医疗和劳动四大领域的改革，并表示政府不会停止改革落地的步伐，强调落实这些举措才会实现社会的团结。在此次报告会前，韩国政府公布了养老金改革方案，方案计划将养老金缴费率由9%上调至13%，养老金替代率由40%升至42%。这也是时隔多年后，韩国政府再度出台统筹的养老金改革方案。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0465205.d.html</link>
            <guid>3778434</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，位于美国东南海岸几百英里外的低压区在未来48小时内有50%的机会发生飓风。]]></title>
            <guid>3778433</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌鲁木齐国际机场今年旅客吞吐量突破2000万人次】截至9月13日，乌鲁木齐地窝堡国际机场今年旅客吞吐量突破2000万人次，达2002.96万人次，较2023年提前26天。（新疆发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpk4359785.d.html</link>
            <guid>3778432</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市教育局发布“双节”提醒】中秋国庆“双节”来临，为进一步落实国家“双减”政策，有效减轻中小学生校外培训负担，市教育局发布提醒：拒绝违规学科培训，理性选择非学科培训。 根据“双减”文件精神，“校外培训机构不得占用国家法定节假日、休息日及寒暑假期组织学科类培训”。提醒家长充分认识违规培训所带来的风险隐患，切实维护自身利益，不组织不参与任何形式的违规学科类培训，拒绝违规学科培训。（郑州发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpk4359326.d.html</link>
            <guid>3778431</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：即日起允许符合相关要求的马拉维花生进口】海关总署发布公告称，根据我国相关法律法规和中华人民共和国海关总署与马拉维共和国农业部关于马拉维脱壳花生输华植物检疫要求的规定，即日起，允许符合相关要求的马拉维花生进口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3685221.d.html</link>
            <guid>3778430</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:36:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海已转移安置37.7万余人】截至9月15日16时，上海全市累计出动4.6万人次开展检查巡查，累计检查高速、道路、高架越江隧道等点位1.3万处次、巡查堤防4535公里、海塘4354公里，完成635座变电站、2154座配电站、2274条输配电线路巡查检查；绑扎加固树木2.1万株，加固广告牌、店招店牌2300余块。 截至15日17时，上海全市已转移安置37.7万余人，疏散避风船舶811艘次。市防汛办14日8时发布水闸调令预降水位至今，全市所有水闸加强排水，截至15日8时全市水利片外围108座主要水闸累计排水184闸次、排水历时886.1小时，青松片青浦南门站水位已降至2.38米；浦东片祝桥站水位已降至2.46米、奉贤南桥站水位已降至2.35米；蕰南片志丹泵站水位已降至1.97米；淀北片虹桥站水位已降至2.24米。15日起，大型文旅活动53场、体育活动15场均已调整。2500余支抢险队伍、5.6万抢险人员、81辆移动泵车、415个防汛物资仓库都已整装待命。公安部门启动一级勤务，加强交通组织管理、应急联动处置、治安秩序管控。1.2万名消防救援指战员已集结待命。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph0461401.d.html</link>
            <guid>3778429</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海新一波消费品以旧换新启动 百联推出一站式便捷体验助燃消费】9月15日，上海新一波消费品以旧换新启动，本波以旧换新将聚焦家装建材、家具和适老化等产品，从2024年9月15日起至2024年12月31日结束。百联集团积极响应政策号召，精准捕捉当前消费者关注的热点和趋势，凭借其品牌影响力和资源整合能力，于9月15日至12月31日期间举办“2024百联消费焕新节”。作为金秋购物季品质生活焕新之旅的首站，聚焦五大品类、联动五大业态，通过多波次、多重福利叠加的主题营销活动，为消费者带来系列便捷焕新的一站式消费体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxph7604744.d.html</link>
            <guid>3778428</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路16日恢复开行部分列车】截至15日17：00，根据台风“贝碧嘉”路径最新预测情况，长三角铁路在对受影响线路旅客列车临时停运的同时优化列车开行方案，对原计划停运的9月16日途经杭昌高铁、皖赣线、宁芜线、芜铜线等线路部分旅客列车，安排陆续恢复开行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3680743.d.html</link>
            <guid>3778427</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国每年约有10万名新发淋巴瘤患者 专家：早期患者治愈率超过半数】今天（15日）是世界淋巴瘤日，据世界卫生组织统计，淋巴瘤是发病率增长最快的恶性肿瘤之一。数据显示，我国每年约有10万名新发淋巴瘤患者。近年来，淋巴瘤“盯”上了越来越多的年轻人，年轻化趋势愈发明显。但是，如果能做到早发现早治疗，超过一半的患者能够得到治愈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3679862.d.html</link>
            <guid>3778426</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝信软件中标首个海外完整产供销运营一体信息化项目】 宝信软件中标首个海外完整产供销运营一体信息化项目。近日，宝信软件中标印尼PT.OBSIDIAN STAINLEES STEEL(简称象屿OSS)的产供销运营一体信息化项目，这是宝信软件在加速国际化战略步伐、推动全球工业数字化转型方面取得的喜人突破。象屿OSS是厦门象屿集团控股的子公司，位于印尼东南苏拉威西省德龙工业园区内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3677302.d.html</link>
            <guid>3778425</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋迎线上购物高峰，叮咚买菜月饼销量预计同比增长超30%】 据上证报，从叮咚买菜平台获悉，受中秋节假日效应影响，叮咚买菜持续迎来线上购物高峰，与中秋节、秋季等时令相关的商品销量呈现明显增长趋势。其中，中秋节前后月饼销量整体比去年同期至少可以增长30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3677127.d.html</link>
            <guid>3778424</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西银行：喻旻昕辞去非执行董事】江西银行(01916)发布公告，喻旻昕先生因工作单位调整原因，于2024年9月14日向董事会提交辞呈，辞去本行非执行董事及董事会战略发展与数字化转型委员会委员职务，自2024年9月14日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfxpe3676464.d.html</link>
            <guid>3778422</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 11:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价猛涨 有金店却扛不住了！上海一店主：整个上午只进来10余个顾客 已考虑年底闭店转型】“整个上午，只进来了10余个顾客。”9月14日，一位上海地区金店店主向记者感慨道。在他看来，迭创新高的金价，正令越来越多消费者高攀不起。他环视同一商场的其他金店，也发现这些金店同样“门可罗雀”。面对这种状况，他已考虑年底“闭店”转型。事实上，迭创新高的金价，正对黄金下游企业的金店布局构成日益显著的影响。数据显示，截至当地时间9月13日欧美交易时段收盘时，伦敦现货黄金交易价格报收2579.1美元/盎司，盘中创下2585.97美元/盎司历史新高。他环视同一商场的其他金店，也发现这些金店同样“门可罗雀”。面对这种状况，他已考虑年底“闭店”转型。事实上，迭创新高的金价，正对黄金下游企业的金店布局构成日益显著的影响。（每经）]]></title>
            <guid>3778421</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 10:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯普京将在未来几天召开有关无人机发展的会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfh3802555.d.html</link>
            <guid>3778420</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐道L60上市进入倒计时！蔚来、小鹏相继推走量车型 专家：为维持增长否则被淘汰出局】近日，蔚来官方发布消息称，乐道L60将于9月19日正式上市。而随着乐道L60上市进入倒计时，外界关于乐道L60的最终定价已开启预测“模式”。从蔚来发展策略来看，其采取了从“高往下打”的品牌形象策略，即先推出高端车型确立品牌形象后，再推较低价格的走量车型。对于背后的原因，香颂资本执行董事沈萌在接受记者采访时分析称，高端化品牌形象仅是从企业自身的角度来看，但这一结论是否得到市场认同，并转化为足以形成有力收益的证据不足。因此为了维持增长、保持现有份额，蔚来和必然需要通过中低价位的产品吸引消费需求，否则就会被淘汰出局。在纪雪洪看来，蔚来和小鹏汽车采取了类似特斯拉的品牌发展策略，先瞄准高端市场，再逐步把品牌渗透到中高端市场。“企业想要可持续发展，就必须在市场上有一定体量。如果一家车企确立了高端品牌形象，但维持不了足够的体量，就会谋求市场的下探，以实现规模化的销量。”北方工业大学汽车产业创新研究中心主任、教授纪雪洪认为。（每经）]]></title>
            <guid>3778419</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 10:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“贝碧嘉”影响 南铁计划停运今明两天部分旅客列车】为应对台风“贝碧嘉”带来的影响，中国铁路南昌局集团有限公司（简称“南铁”）已启动一级应急处置响应，并计划停运9月15日、16日管内途经沪昆、京港、合福、杭昌等铁路去往长三角地区的部分旅客列车。同时，9月15日南铁已加开龙岩至南平市C5357/6次、南平市至龙岩C5355/8次、龙岩至厦门C5359次3趟旅客列车，9月16日将加开南昌、赣州、福州、厦门等重点城市间30趟旅客列车，保障中秋假期受台风影响较小的地区旅客出行需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfk0578714.d.html</link>
            <guid>3778418</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 10:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁建：附属铁建华源拟发行35亿元的票据】中国铁建(01186)发布公告，于2024年9月13日，该公司、发行人铁建华源(公司的间接全资附属公司)与华泰国际、工商银行、星展银行有限公司、中国农业银行股份有限公司、中国银行(香港)、交通银行、中国建设银行(亚洲)、中信银行(国际)及招银国际就发行及认购本金总额为人民币35亿元的票据(于2027年到期的2.60%有担保票据)订立认购协议。票据的发行所得款项净额约为人民币34.97亿元。发行人拟将所得款项净额用于偿还到期债务及补充境外承建工程项目流动资金。与本次发售所得款项净额相等的金额将全部或部分用于为该公司可持续金融框架下的现有合资格项目提供资金及/或再融资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfh3801064.d.html</link>
            <guid>3778417</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 10:46:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>