<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2023 03:01:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[比特币短线下挫近380美元，现报22295美元/枚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4172512.d.html</link>
            <guid>3011373</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大一次会议首场“部长通道”】3月5日（星期日）上午9时，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行开幕会。开幕会结束后举行“部长通道”采访活动，邀请部分列席会议的国务院有关部委负责人接受采访。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia0947710.d.html</link>
            <guid>3011372</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海亮股份：已通过多家动力电池装机量前十大锂电池企业的验厂认证 国内兰州基地已批量出货】海亮股份3月5日在互动平台表示，国内动力电池行业头部十分看重公司国际化经营能力和发展铜箔战略定力，积极邀请海亮成为其海外铜箔供应商。公司已通过多家动力电池装机量前十大锂电池企业的验厂认证，国内兰州基地已批量出货。随着国内基地产能的进一步释放和境外基地产能的投建，公司将形成境内外双大基地、双市场的内外双循环。]]></title>
            <guid>3011371</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员姚爱兴：建议推行“婚检”与婚姻登记一站式服务】全国政协委员、民进中央原副主席姚爱兴递交了一份关于进一步优化生育支持政策体系建设的提案。姚爱兴建议，尽快建立生育津贴制度，减轻家庭生育、养育子女负担，提高家庭生育意愿。强化婚育家庭和妇女假期等相关待遇保障。强化住房保障优惠和照顾政策。进一步完善免费婚前医学检查制度 ，促进优生优育。由妇联牵头，卫健、财政、民政配合，推行“婚检”与婚姻登记一站式服务，提升服务质量，提供良好就医体验。广泛宣传，提高群众参加婚检比例，预防出生缺陷发生。 (澎湃)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4169782.d.html</link>
            <guid>3011370</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十四届全国人大一次会议开幕会在完成各项议程后结束。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4299365.d.html</link>
            <guid>3011369</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[会议经过表决，通过了十四届全国人大一次会议关于十四届全国人大专门委员会主任委员、副主任委员、委员人选的表决办法。（新华社）]]></title>
            <guid>3011368</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国1月芯片库存与销售比达265.7%，创近26年新高】韩国统计厅周日公布的数据显示，今年1月韩国芯片制造商的库存增至近26年来的最高水平，反映出经济不确定性导致的全球需求低迷。1月份半导体库存与销售比率为265.7%，是自1997年3月(288.7%)以来的最高值。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1071477.d.html</link>
            <guid>3011367</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[会议经过表决，通过了十四届全国人大一次会议关于设立十四届全国人大专门委员会的决定。（新华社）]]></title>
            <guid>3011365</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李克强在政府工作报告中简述今年工作重点】（一）着力扩大国内需求。把恢复和扩大消费摆在优先位置。（二）加快建设现代化产业体系。围绕制造业重点产业链，集中优质资源合力推进关键核心技术攻关。（三）切实落实“两个毫不动摇”。深化国资国企改革，提高国企核心竞争力。（四）更大力度吸引和利用外资。扩大市场准入，加大现代服务业领域开放力度。（五）有效防范化解重大经济金融风险。（六）稳定粮食生产和推进乡村振兴。（七）推动发展方式绿色转型。（八）保障基本民生和发展社会事业。加强住房保障体系建设，支持刚性和改善性住房需求。（新华社）]]></title>
            <guid>3011364</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[受全国人大常委会委托，十三届全国人大常委会副委员长王晨作关于立法法修正草案的说明。（新华社）]]></title>
            <guid>3011363</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳定粮食生产和推进乡村振兴，实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动】李克强在政府工作报告中指出，稳定粮食生产和推进乡村振兴。稳定粮食播种面积，抓好油料生产，实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动。完善农资保供稳价应对机制。加强农田水利和高标准农田等基础设施建设。深入实施种业振兴行动。强化农业科技和装备支撑。发展乡村特色产业，拓宽农民增收致富渠道。巩固拓展脱贫攻坚成果，坚决防止出现规模性返贫。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3011362</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[根据会议议程，大会审查国务院关于2022年国民经济和社会发展计划执行情况与2023年国民经济和社会发展计划草案的报告及2023年计划草案。（新华社）]]></title>
            <guid>3011361</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两会新华社权威速览 | 一图速览2023年政府工作报告>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4272318.d.html</link>
            <guid>3011360</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加快建设现代化产业体系 大力发展数字经济】李克强在政府工作报告中指出，加快建设现代化产业体系。围绕制造业重点产业链，集中优质资源合力推进关键核心技术攻关。加强重要能源、矿产资源国内勘探开发和增储上产。加快传统产业和中小企业数字化转型，着力提升高端化、智能化、绿色化水平。加快前沿技术研发和应用推广。完善现代物流体系。大力发展数字经济，提升常态化监管水平，支持平台经济发展。]]></title>
            <guid>3011359</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我们要推进祖国和平统一进程】我们要坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚持一个中国原则和“九二共识”，坚定反“独”促统，推动两岸关系和平发展，推进祖国和平统一进程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1046492.d.html</link>
            <guid>3011358</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：加强住房保障体系建设 支持刚性和改善性住房需求】李克强在政府工作报告中指出，保障基本民生和发展社会事业。支持刚性和改善性住房需求，解决好新市民、青年人等住房问题。推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化。推动优质医疗资源扩容下沉和区域均衡布局。加强养老服务保障，完善生育支持政策体系。繁荣发展文化事业和产业。强化安全生产监管和防灾减灾救灾。全面贯彻总体国家安全观，建设更高水平的平安中国。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3011357</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：保障基本民生和发展社会事业】政府工作报告说，保障基本民生和发展社会事业。加强住房保障体系建设，支持刚性和改善性住房需求，解决好新市民、青年人等住房问题。推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化，大力发展职业教育，推进高等教育创新。推动优质医疗资源扩容下沉和区域均衡布局。加强养老服务保障，完善生育支持政策体系。保障妇女、儿童、老年人、残疾人合法权益。做好军人军属、退役军人和其他优抚对象优待抚恤工作。繁荣发展文化事业和产业。提升社会治理效能。强化安全生产监管和防灾减灾救灾。全面贯彻总体国家安全观，建设更高水平的平安中国。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4267898.d.html</link>
            <guid>3011356</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定】李克强在政府工作报告中指出，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。产业政策要发展和安全并举。促进传统产业改造升级，培育壮大战略性新兴产业，着力补强产业链薄弱环节。科技政策要聚焦自立自强。完善新型举国体制，发挥好政府在关键核心技术攻关中的组织作用，突出企业科技创新主体地位。社会政策要兜牢民生底线。落实落细就业优先政策，把促进青年特别是高校毕业生就业工作摆在更加突出的位置，切实保障好基本民生。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3011355</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：积极的财政政策要加力提效 稳健的货币政策要精准有力】李克强在政府工作报告中指出，要坚持稳字当头、稳中求进，保持政策连续性针对性，加强各类政策协调配合，形成共促高质量发展合力。积极的财政政策要加力提效。赤字率拟按3%安排。完善税费优惠政策，对现行减税降费、退税缓税等措施，该延续的延续，该优化的优化。做好基层“三保”工作。稳健的货币政策要精准有力。保持广义货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，支持实体经济发展。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。产业政策要发展和安全并举。促进传统产业改造升级，培育壮大战略性新兴产业，着力补强产业链薄弱环节。科技政策要聚焦自立自强。完善新型举国体制，发挥好政府在关键核心技术攻关中的组织作用，突出企业科技创新主体地位。社会政策要兜牢民生底线。落实落细就业优先政策，把促进青年特别是高校毕业生就业工作摆在更加突出的位置，切实保障好基本民生。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3011354</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【切实落实“两个毫不动摇”】政府工作报告说，切实落实“两个毫不动摇”。深化国资国企改革，提高国企核心竞争力。依法保护民营企业产权和企业家权益，鼓励支持民营经济和民营企业发展壮大，构建亲清政商关系，为各类所有制企业创造公平竞争、竞相发展的环境，用真招实策提振市场预期和信心。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4264356.d.html</link>
            <guid>3011353</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：把恢复和扩大消费摆在优先位置】政府工作报告说，把恢复和扩大消费摆在优先位置。多渠道增加城乡居民收入。稳定大宗消费，推动生活服务消费恢复。政府投资和政策激励要有效带动全社会投资，今年拟安排地方政府专项债券3.8万亿元，加快实施“十四五”重大工程，实施城市更新行动，促进区域优势互补、各展其长，鼓励和吸引更多民间资本参与国家重大工程和补短板项目建设，激发民间投资活力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1041040.d.html</link>
            <guid>3011352</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社两会权威快报：2023年发展主要预期目标]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4263439.d.html</link>
            <guid>3011350</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年GDP目标为增长5%左右】今年发展主要预期目标：国内生产总值增长5%左右。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1039349.d.html</link>
            <guid>3011349</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加强社会保障和服务，实施三孩生育政策及配套支持措施】政府工作报告说，加强社会保障和服务。建立基本养老保险基金中央调剂制度，连续上调退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金最低标准，稳步提升城乡低保、优待抚恤、失业和工伤保障等标准。积极应对人口老龄化，推动老龄事业和养老产业发展。发展社区和居家养老服务，在税费、用房、水电气价格等方面给予政策支持。推进医养结合。实施三孩生育政策及配套支持措施。完善退役军人管理保障制度，提高保障水平。加强妇女、儿童权益保障。健全残疾人关爱服务体系。健全社会救助体系。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4261640.d.html</link>
            <guid>3011348</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【政府工作报告提到当前的困难挑战】在看到发展成就的同时，我们也清醒认识到，我国是一个发展中大国，仍处于社会主义初级阶段，发展不平衡不充分问题仍然突出。当前发展面临诸多困难挑战。   （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1037756.d.html</link>
            <guid>3011346</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:45:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五年来推进政府依法履职和治理创新，保持社会大局稳定】国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，五年来，我们推进政府依法履职和治理创新，保持社会大局稳定。推动完善法律法规和规章制度，提请全国人大常委会审议法律议案50件，制定修订行政法规180件次。依法接受同级人大及其常委会的监督，自觉接受人民政协的民主监督，主动接受社会和舆论监督。认真办理人大代表建议和政协委员提案。加强审计、统计监督。持续深化政务公开。开展国务院大督查。支持工会、共青团、妇联等群团组织更好发挥作用。]]></title>
            <guid>3011345</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，着力扩大消费和有效投资。面对需求不足甚至出现收缩，推动消费尽快恢复。多渠道促进居民增收，提高中低收入群体收入。支持汽车、家电等大宗消费，汽车保有量突破3亿辆、增长46.7%。推动线上线下消费深度融合，实物商品网上零售额占社会消费品零售总额的比重从15.8%提高到27.2%。发展城市社区便民商业，完善农村快递物流配送体系。帮扶旅游业发展。围绕补短板、调结构、增后劲扩大有效投资。创新投融资体制机制，预算内投资引导和撬动社会投资成倍增加，增加地方政府专项债券额度，重点支持交通、水利、能源、信息等基础设施和民生工程建设，鼓励社会资本参与建设运营，调动民间投资积极性。]]></title>
            <guid>3011344</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩大国内有效需求，推进区域协调发展和新型城镇化】国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，五年来，我们扩大国内有效需求，推进区域协调发展和新型城镇化。围绕构建新发展格局，立足超大规模市场优势，坚持实施扩大内需战略，培育更多经济增长动力源。（新华社）]]></title>
            <guid>3011343</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五年来加强生态环境保护，促进绿色低碳发展】国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，五年来，我们加强生态环境保护，促进绿色低碳发展。坚持绿水青山就是金山银山的理念，健全生态文明制度体系，处理好发展和保护的关系，不断提升可持续发展能力。稳步推进节能降碳。统筹能源安全稳定供应和绿色低碳发展，科学有序推进碳达峰碳中和。优化能源结构，实现超低排放的煤电机组超过10.5亿千瓦，可再生能源装机规模由6.5亿千瓦增至12亿千瓦以上，清洁能源消费占比由20.8%上升到25%以上。（新华社）]]></title>
            <guid>3011342</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地级及以上城市空气质量优良天数比例达86.5%】政府工作报告说，地级及以上城市空气质量优良天数比例达86.5%、上升4个百分点。坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，实施一批重大生态工程。森林覆盖率、湿地保护率分别达到24%、50%以上，水土流失、荒漠化、沙化土地面积分别净减少10.6万、3.8万、3.3万平方公里。人民群众越来越多享受到蓝天白云、绿水青山。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4252938.d.html</link>
            <guid>3011341</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国持续成为外商投资兴业的热土】政府工作报告说，出台外商投资法实施条例，不断优化外商投资环境。持续放宽外资市场准入，全国和自由贸易试验区负面清单条数分别压减51%、72%，制造业领域基本全面放开，金融等服务业开放水平不断提升。已设21个自由贸易试验区，海南自由贸易港建设稳步推进。我国持续成为外商投资兴业的热土。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1028995.d.html</link>
            <guid>3011340</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【始终不懈地把14亿多中国人的饭碗牢牢端在自己手中】政府工作报告说，新建高标准农田4.56亿亩。推进国家粮食安全产业带建设。加快种业、农机等科技创新和推广应用，农作物耕种收综合机械化率从67%提高到73%。全面落实粮食安全党政同责，强化粮食和重要农产品稳产保供，始终不懈地把14亿多中国人的饭碗牢牢端在自己手中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4251259.d.html</link>
            <guid>3011339</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推进股票发行注册制改革 加强金融稳定法治建设】政府工作报告说，推进财税金融体制改革。深化预算管理体制改革，加大预算公开力度，推进中央与地方财政事权和支出责任划分改革，完善地方政府债务管理体系，构建综合与分类相结合的个人所得税制。推动金融监管体制改革，统筹推进中小银行补充资本和改革化险，推进股票发行注册制改革，完善资本市场基础制度，加强金融稳定法治建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1027339.d.html</link>
            <guid>3011338</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续推进以人为核心的新型城镇化】政府工作报告说，持续推进以人为核心的新型城镇化。每年有上千万农村人口转移到城镇。分类放宽或取消城镇落户限制，十年1.4亿农村人口在城镇落户。有序发展城市群和都市圈，促进大中小城市协调发展。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位。改造城镇老旧小区16.7万个。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1026921.d.html</link>
            <guid>3011337</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动高端装备、生物医药、新能源汽车、光伏、风电等新兴产业加快发展】政府工作报告说，推动产业向中高端迈进。严格执行环保、质量、安全等法规标准，淘汰落后产能。开展重点产业强链补链行动。启动一批产业基础再造工程。鼓励企业加快设备更新和技术改造，将固定资产加速折旧优惠政策扩大至全部制造业。推动高端装备、生物医药、新能源汽车、光伏、风电等新兴产业加快发展。持续推进网络提速降费，发展“互联网+”。移动互联网用户数增加到14.5亿户。支持工业互联网发展，有力促进了制造业数字化智能化。专精特新中小企业达7万多家。促进平台经济健康持续发展，发挥其带动就业创业、拓展消费市场、创新生产模式等作用。发展研发设计、现代物流、检验检测认证等生产性服务业。加强全面质量管理和质量基础设施建设。中国制造的品质和竞争力不断提升。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4248809.d.html</link>
            <guid>3011336</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘点过去五年经济社会发展重大成就】①经济发展再上新台阶 ②脱贫攻坚任务胜利完成 ③科技创新成果丰硕 ④经济结构进一步优化 ⑤基础设施更加完善 ⑥改革开放持续深化 ⑦生态环境明显改善 ⑧人民生活水平不断提高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4248464.d.html</link>
            <guid>3011335</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国基础研究经费五年增长1倍】政府工作报告说，支持基础研究和应用基础研究，全国基础研究经费五年增长1倍。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1024129.d.html</link>
            <guid>3011334</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【90%以上的政务服务实现网上可办】政府工作报告说，进一步简政放权，放宽市场准入，全面实施市场准入负面清单制度。改革商事制度，企业开办时间从一个月以上压缩到目前的平均4个工作日以内。加快数字政府建设，90%以上的政务服务实现网上可办，户籍证明、社保转接等200多项群众经常办理事项实现跨省通办。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4246467.d.html</link>
            <guid>3011333</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巩固拓展脱贫攻坚成果】政府工作报告说，保持过渡期内主要帮扶政策总体稳定。确定并集中支持160个国家乡村振兴重点帮扶县。坚持并完善东西部协作、对口支援、定点帮扶等机制。推动脱贫地区加快发展和群众稳定增收。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1022833.d.html</link>
            <guid>3011332</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十年来我国居民消费价格涨幅稳定在2%左右】政府工作报告说，保持物价总体平稳。十年来我国居民消费价格涨幅稳定在2%左右的较低水平，成如容易却艰辛，既维护了市场经济秩序、为宏观政策实施提供了空间，又有利于更好保障基本民生。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1021997.d.html</link>
            <guid>3011331</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告说，14亿多人口大国保持就业稳定，难能可贵，蕴含着巨大创造力。（新华社）]]></title>
            <guid>3011330</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:24:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缓解中小微企业融资难融资贵等问题】政府工作报告说，坚持实施稳健的货币政策。根据形势变化灵活把握政策力度，加大对实体经济的有效支持，缓解中小微企业融资难融资贵等问题。制造业贷款余额从16.3万亿元增加到27.4万亿元。普惠小微贷款余额从8.2万亿元增加到23.8万亿元、年均增长24%，贷款平均利率较五年前下降1.5个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1021447.d.html</link>
            <guid>3011329</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五年累计减税5.4万亿元】政府工作报告说，不断优化支出结构，教育科技、生态环保、基本民生等重点领域得到有力保障。减税降费公平普惠、高效直达，五年累计减税5.4万亿元、降费2.8万亿元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4242681.d.html</link>
            <guid>3011328</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：全国财政支出70%以上用于民生】 据新华社，政府工作报告说，各级政府坚持过紧日子，严控一般性支出，中央部门带头压减支出，盘活存量资金和闲置资产，腾出的资金千方百计惠企裕民，全国财政支出70%以上用于民生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4242196.d.html</link>
            <guid>3011327</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两会新华社权威速览 | 过去五年经济社会发展成绩单>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4240279.d.html</link>
            <guid>3011326</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告说，经过艰苦努力，当前消费需求、市场流通、工业生产、企业预期等明显向好，经济增长正在企稳向上，我国经济有巨大潜力和发展动力。]]></title>
            <guid>3011325</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>