<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 23:16:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探“五一”假期楼市：北京新政后五环外看房量增加 上海深圳花式促销加大推盘力度】 据证券时报，作为传统销售旺季，“五一”假期无疑是观察楼市的窗口之一，特别是北京4月30日对执行了13年的限购政策首次松绑后，楼市表现备受关注。证券时报记者“五一”假期走访北京、深圳、上海部分楼盘发现，受新政影响，北京五环外的新房和二手房看房客户量均有所增多；上海、深圳则是新房项目花式促销层出不穷，包括“买房送黄金”“认购送5000元小米SU7购车定金”等，而二手房主打“以价换量”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutc2495740.d.html</link>
            <guid>3606458</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探“五一”北京楼市：五环外现“热闹”景象 改善性购房需求大】 据证券日报，今年“五一”假期前夕，北京住房限购政策迎来优化，即对五环外购房限制大幅松绑。记者在北京海淀区某售楼中心注意到，根据《通知》相关内容做成的海报在该售楼中心内随处可见。当记者在该售楼中心前台进行登记并排队等待时，负责接待的销售人员告诉记者，此次限购政策优化恰逢“五一”假期，前来看房的购房者明显增多。相较于刚需人群，改善性购房需求明显更多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3431766.d.html</link>
            <guid>3606456</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夯基蓄能 科创板公司2023年经营“答卷”以新求进】 科创板全部571家公司如期交出2023年“答卷”。面对国内外多重因素挑战，科创板上市公司作为科技创新和产业发展的生力军，坚定信心，迎难而上，聚焦重点领域加快科技攻关，研发投入迭创新高，创新成果屡获突破，国际竞争呈现良好势头，为加快发展新质生产力贡献科创板力量。数据显示，2023年，科创板公司合计实现营业收入约1.4万亿元，同比增长4.7%，全年实现净利润759.6亿元。其中，超六成公司营业收入实现正增长，47家公司营业收入增幅超过50%。以2019年为基数，近四年来，科创板公司营业收入、净利润的年复合增长率分别达23.3%、24.4%。其中，92家公司营业收入、净利润的年复合增长率均超过30%，187家公司连续四年营业收入增长，75家公司连续四年净利润正增长。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3430914.d.html</link>
            <guid>3606454</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创属性评价指标调整，将更精准支持“硬科技”企业上市】 中国证监会日前发布修改后的《科创属性评价指引（试行）》，上交所同步发布《科创板企业发行上市申报及推荐暂行规定》，适度提高对科创板拟上市企业的研发投入、发明专利数量及营业收入复合增长率要求，进一步引导中介机构提高申报企业质量，推荐真正具有关键核心技术的优质科技企业在科创板上市。在业内人士看来，科创属性评价指标的进一步完善，是科创板坚守“硬科技”定位的具体体现，将有利于资本市场更好服务国家科技创新战略和新质生产力发展。科创板拟上市企业应更加专注实质性创新，不能仅有创新之名而无创新之实；中介机构应切实履行好“看门人”职责，不断提升执业质量，增强专业服务能力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1757851.d.html</link>
            <guid>3606453</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资增配中国资产加速 A股“红五月”可期】 “五一”假期，海外市场表现普遍较佳，其中中国资产表现亮眼。纳斯达克中国金龙指数5月1日至3日累计涨幅达8.47%，港股市场同样在假期延续了上涨态势。展望5月市场表现，机构普遍乐观，认为在海外货币政策宽松、外资继续流入、我国宏观经济数据超预期等一系列利好因素共振下，A股市场风险偏好有望获提振，主要指数或在二季度至三季度再上一个新的台阶。不过，对于后续资产配置方向，机构尚未形成一致主线。看好成长板块、红利资产以及传统蓝筹白马股的机构均有分布。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1757650.d.html</link>
            <guid>3606452</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拟IPO券商2023年业绩出炉 4家营收净利同比双增长】近期，多家拟IPO券商披露了2023年年报。IPO候场券商业绩成色如何？整体来看，排队上市的6家券商中，有4家券商2023年实现了营收、净利润同比双增长。从业绩规模来看，财信证券以36.46亿元的营业收入、8.58亿元的净利润位居第一，华宝证券以近2亿元的净利润在拟IPO队伍中处于末位。自营业务成为上述几家券商业绩抗跌的关键，多家券商自营业务收益同比增长，对营收贡献进一步加大。而在权益市场低迷叠加阶段性收紧IPO等影响下，经纪、投行等业务多数承压。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1757202.d.html</link>
            <guid>3606450</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募证券投资基金运作指引发布 完善全链条自律管理】 私募重磅新规正式落地。4月30日，中国证券投资基金业协会(下称“中基协”)发布《私募证券投资基金运作指引》，自2024年8月1日起施行。《运作指引》广泛吸纳市场意见，将最低存续规模降低至500万元，允许私募证券基金通过设置短期赎回费的方式替代强制锁定期安排；规范了程序化交易、DMA和雪球衍生品交易安排，明确提出私募证券基金参与DMA业务不得超过2倍杠杆，参与雪球结构衍生品的合约名义本金不得超过基金净资产的25%，此外大幅放松了过渡期安排，避免对市场造成影响。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1757115.d.html</link>
            <guid>3606449</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 23:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制一定居点 乌称打击俄防空系统】俄罗斯国防部当地时间5日发布战报称，在过去一天俄军打退乌军多次进攻，俄军完全控制了顿涅茨克地区的奥切列季诺定居点，摧毁1辆美制“艾布拉姆斯”坦克、5辆装甲车等多件装备。同一天，乌武装部队总参谋部发布晚间战报称，过去一天前线地区共发生103次战斗。乌空军、火箭炮和炮兵部队对俄军防空系统、雷达站和人员集中区等目标实施打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufute9269071.d.html</link>
            <guid>3606448</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯内务部将乌克兰前外交部长克利姆金、最高拉达（议会）前议长格罗伊斯曼和前国家安全与国防委员会秘书达尼洛夫列入通缉名单。]]></title>
            <guid>3606447</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大宗商品价格指数连续2个月上涨】5月5日，由中物联大宗分会和上海钢联等单位联合调查，中国物流与采购联合会发布的2024年4月份中国大宗商品价格指数（CBPI）为115.4点，环比上升3%，同比下跌0.4%。 中物联大宗商品交易市场流通分会相关负责人表示，从指数运行情况来看，CBPI连续2个月上涨，且涨幅扩大，表明宏观经济调控政策对内需拉动作用正逐步显现，企业生产恢复加速，国内经济景气水平扩张加快。从国内外大宗商品价格指数的走势比较来看，国内经济的恢复力度和市场需求也好于国际市场。此前，世界贸易组织发布《全球贸易展望与统计》报告称，2024年全球商品需求复苏明显，贸易条件已有所改善，预计今年全球商品贸易量将增长2.6%，而2025年将增长3.3%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1756448.d.html</link>
            <guid>3606446</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩外交部：韩中日正就本月底举行三国领导人峰会进行最后协调】韩国外交部4月曾表示，韩日中领导人峰会举行时间正在进行最后的协调阶段。韩媒问及中方安排，外交部发言人毛宁4月11日在例行记者会上表示，中方重视中日韩合作，我们希望三方共同为举行领导人会议创造条件，我们也愿意就筹备领导人会议与韩国和日本保持沟通。据韩联社报道，韩国外交部5月4日消息，韩中日三国正就本月26日至27日在首尔举行三国领导人会议进行最终协调，有望不日公布日程安排。韩国作为此次中日韩领导人会议的主席国，与中日两国进行了沟通协调。据日本时事通信社报道，此次中日韩领导人峰会预计就六个领域的相关议题进行讨论，包括人员交流、经济和贸易、公共卫生方面的合作，和平与安全保障，并将致力于发布成果文件。若此次中日韩领导人峰会举行，将是三国时隔4年5个月再次举行峰会。最近一次峰会于2019年12月在中国成都召开。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufute9268837.d.html</link>
            <guid>3606445</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列防长威胁称将对拉法展开地面行动】对于在埃及开罗举行的加沙地带停火谈判，当地时间5日，以色列国防部长加兰特表示，以色列认为有迹象显示巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）实际上不打算与以色列达成任何停火协议，这也就意味着在非常近的未来，以军将对拉法展开地面军事行动。拉法位于加沙地带最南部，去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，上百万从加沙地带北部和中部逃难的巴勒斯坦人聚集在拉法。近来以色列频频表态称以军计划对拉法开展地面军事行动，但国际社会普遍反对以色列攻打拉法，担忧以军行动会使加沙地带陷入更严重的人道主义危机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutc2492358.d.html</link>
            <guid>3606444</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前4月成绩单揭晓，上千只基金收益率超5%】今年前4个月，A股主要指数先降后升，上证指数上涨4.37%。随着政策面发力，市场逐步回暖，公募基金业绩明显好转，取得正收益的基金数量占比过半，部分赛道的热度显著提升，科技与大资源主题基金年内表现优异。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3428802.d.html</link>
            <guid>3606443</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强化退市监管 A股激浊扬清】随着2023年年报披露收官，又有多家上市公司因财务不达标或被出具无法表示意见的审计报告等问题，拉响了退市警报。截至4月30日，A股今年以来已有24家公司“锁定”退市，其中，已有9家公司完成退市，15家公司拉响退市警报。专家表示，监管部门不断强化退市监管，加大对“僵尸空壳”和“害群之马”出清力度，激浊扬清的良性市场生态有望形成。在设置更加严格的强制退市标准、进一步拓宽多元退出渠道等制度预期下，A股市场出清力度将进一步加大，促进形成进退有序、及时出清的格局。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1756057.d.html</link>
            <guid>3606442</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:53:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【豆粕成假期“最靓的仔” 原油价格很“受伤”】国内“五一”假期期间，豆粕成为海外大宗商品市场“最靓的仔”，而原油价格则“受伤”严重。假期期间，大宗商品走势明显分化，农产品多数上行，豆粕领涨，而工业品普遍下滑，原油价格跌幅显著，黄金价格跌至一个月来低点，而有色金属也普遍下跌。其中，芝加哥期货交易所（CBOT）豆粕累计涨幅最大，达到4.83%，直逼年内高点；而跌幅最大的品种是原油，西得克萨斯中间基原油（WTI）跌幅5.41%。业内人士预计，随着北半球夏季来临，全球极端天气对于农产品市场影响增强，“天气题材”的炒作势必进一步升温，大豆将继续成为市场最为关注的农产品。而尽管工业品多头头寸获利了结，但是整体仓位仍然居高不下，市场仍有进一步上涨动能。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1755983.d.html</link>
            <guid>3606441</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳航同意支付1亿澳元罚款以了结幽灵航班事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1755875.d.html</link>
            <guid>3606440</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:51:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚将投入1.66亿澳元以改革反洗钱/反恐融资规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3427931.d.html</link>
            <guid>3606439</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年九成实现盈利 北交所公司发展稳健】2023年，北交所上市公司全年共实现营业收入1737.44亿元，平均实现营业收入7.01亿元，与上年基本持平，近六成公司营业收入增长，26家公司营收增幅超过30%；全年共实现净利润126.96亿元，平均实现净利润5119.26万元，盈利面达91.13%，其中48家公司净利润增幅超过30%，28家净利润超过1亿元，44家连续三年净利润均实现正增长。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3427607.d.html</link>
            <guid>3606438</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场人士认为资本市场“1+N”政策体系将加快落地实施】中共中央政治局4月30日召开会议。会议强调，要积极发展风险投资，壮大耐心资本。会议还强调，要持续推动中小金融机构改革化险，多措并举促进资本市场健康发展。市场人士认为，随着《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》（简称新“国九条”）的出台，有关部门将加快推动资本市场“1+N”政策体系落地实施，更好促进资本市场健康发展。壮大耐心资本方面的配套改革值得关注。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1754574.d.html</link>
            <guid>3606437</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称俄军已在恰西夫亚尔地区集结超2万人】当地时间5月5日，乌克兰东部战区司令部发言人纳扎尔·沃洛申在乌电视节目中表示，俄军已在恰西夫亚尔（俄语：恰索夫亚尔）地区集结了2万到2.5万人，试图加强该方向的作战行动。俄罗斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <guid>3606436</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超八成上市券商一季度业绩失速】上市券商一季度整体业绩承压。Choice数据显示，今年一季度，43家上市券商中，36家净利润同比下滑，占比超八成。究其原因，自营业务仍然是影响券商业绩的关键因素，业绩出现下滑的券商多数在自营业务上“失利”，部分中小券商则凭借自营业务的精准布局实现了“逆袭”。此外，尽管一季度的业绩表现不佳，但分析师仍乐观预计，随着资本市场逐步回暖，以及券商业务结构的不断优化和创新，券商的利润增速有望实现逐季改善。同时，券商投行业务虽短期承压，但并购重组可能为券商带来新机遇。由于股权融资市场收紧，投行业务收入在一季度降幅明显，也拖累了券商整体业绩。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1751108.d.html</link>
            <guid>3606435</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水泥行业发展承压 多家上市公司一季度业绩下滑】当前水泥行业正面临严峻考验，今年一季度，水泥市场量价齐跌、低开低走。在此背景下，多家水泥上市公司2024年一季度营业收入及净利润均同比下滑，甚至陷入亏损。“产能过剩导致水泥价格下跌，从而使得行业整体利润大幅下降。为了抢占市场份额，很多企业不得不牺牲价格和利润。”百年建筑网水泥首席分析师江元林在接受采访时表示。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3423646.d.html</link>
            <guid>3606434</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称有2枚火箭弹从叙利亚射向戈兰高地】据《以色列时报》消息，当地时间5月5日晚，以色列国防军表示，当晚有2枚火箭弹从叙利亚射向戈兰高地，均落在戈兰高地的开阔地带。袭击未造成人员伤亡和财产损失。随后，以军对火箭弹发射源予以炮击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3422141.d.html</link>
            <guid>3606433</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚央行预计将关键利率维持在12年高位 因通胀再次抬头】澳大利亚央行可能会将基准利率维持在12年高位，并在今年大部分时间内维持这一水平，以抑制就业市场意外吃紧所支撑的通胀压力。据一项媒体调查，几乎所有受访经济学家(除了一位)都预计，澳大利亚央行将在周二的会议上连续第四次将现金利率维持在4.35%不变，同时恢复承认消费者价格居高不下的鹰派立场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1749135.d.html</link>
            <guid>3606432</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股三大股指期货周一小幅高开，其中纳指期货涨0.2%]]></title>
            <guid>3606431</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股三大股指期货周一小幅高开，其中纳指期货涨0.2%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufutf3421632.d.html</link>
            <guid>3606430</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金、WTI原油周一开盘小幅高开，现分别报2303美元/盎司和77.91美元/桶。]]></title>
            <guid>3606429</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 现货铂金刚刚突破960.00美元/盎司关口，最新报960.10美元/盎司，日内涨0.21%；Nymex铂金期货主力最新报969.1美元/盎司，日内涨0.39%；]]></title>
            <guid>3606428</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西南部因暴雨死亡人数升至75人】 据巴西南部的南里奥格兰德州民防部门5日发布的最新消息，该州连续暴雨造成的死亡人数升至75人，另有103人失踪、155人受伤。消息说，4月29日以来，南里奥格兰德州连降暴雨，引发洪水和山体滑坡等自然灾害。目前该州497个城市中有334个城市受到影响，超过10万人无家可归，近1.7万人被安置在避难所。当局表示，这是南里奥格兰德州历史上最严重的自然灾害。据电力和水力部门最新统计，南里奥格兰德州目前有超过42万用户断电，83.9万个家庭供水中断。此外，降雨对该州公路交通造成严重影响，截至5日，全州61条公路有113个路段全部或部分封闭。在该州首府阿雷格里港，瓜伊巴河水位猛涨至5.3米，为历史最高值。阿雷格里港城内许多街区被淹，汽车站和飞机场均已停运。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufuti1748827.d.html</link>
            <guid>3606427</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带多地 已造成18人死亡】据巴勒斯坦通讯社当地时间5月5日晚间报道，自当地时间5日早晨以来，已有18人在以军针对加沙地带多个地区的袭击行动中死亡。报道称，5日晚，以军战机对加沙南部城市拉法萨拉姆社区的一座房屋进行轰炸，导致多人伤亡。此外，以军战机当晚还空袭了加沙地带中部努赛赖特难民营内联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）所属的一所学校，导致多人死伤。截至目前，以色列方面暂未做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmi3550907.d.html</link>
            <guid>3606426</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周日（5月5日），沙特证交所全股指数收涨0.17%，报12373.11点。卡塔尔证交所指数收涨0.82%，以色列特拉维夫交易所35指数收涨0.39%，科威特证交所超级市场价格回报指数收涨0.21%。]]></title>
            <guid>3606425</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低配股成公募基金“座上宾” 释放技术性牛市信号】记者注意到，4月开始，公募资金由守转攻，不少公募抱团股的仓位开始让位于低配股，使其渐成公募的“座上宾”。这也意味着，基金经理已从“赚业绩增长的钱”向“赚估值提升的钱”转变，风险偏好不仅显见拐点，而且获得了大幅的提升。“局部性牛市的表现，集中在今年的2月、3月，主要是基金抱团股展现的走势非常凌厉，但4月开始情况显著不同，股市做多效应迅速扩散，前期公募减持较多的低配股和低配板块，都出现了显著反抽。”华南地区一位基金经理认为，行情从基金抱团股向基金低配品种扩散，可能预示着中国股票市场正悄无声息地迅速切换到技术性牛市。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmi3550483.d.html</link>
            <guid>3606424</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西太平洋银行上半年净利润符合预期】西太平洋银行上半年净利润33.4亿澳元，分析师预期33.4亿澳元；上半年普通股一级资本充足率12.6％，分析师预期12.4％；每股中期派息0.75澳元，分析师预期0.71澳元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1877547.d.html</link>
            <guid>3606423</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:33:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国首相苏纳克搁置了夏季举行大选的计划，人们现在普遍预计英国将于秋季举行大选。]]></title>
            <guid>3606422</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【息差收窄“压力山大” 多家银行下架智能通知存款】“五一”假期前后，渤海银行、大连农商银行等多家银行在官网、微信公众号等渠道发布公告，下架智能通知存款产品。智能通知存款产品，是一种介于活期和定期存款之间的存款，是商业银行为了揽储而创新推出的高息存款。近年来，商业银行净息差在不断探底，2023年末的净息差跌破1.7%至1.69%，已低于《合格审慎评估实施办法（2023年修订版）》中自律机制合意净息差1.8%这一“警戒线”。而随着2024年息差收窄趋势进一步延续，稳息差已是当前商业银行资产负债管理的重点任务。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1876578.d.html</link>
            <guid>3606421</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球住房短缺正在冲击移民推动的经济增长】据调查，截至去年年底，共有13个发达国家经济体的人均经济陷入衰退。虽然还有其他因素，例如向生产力较低的服务业工作的转移，以及新来港定居人士的收入通常较低。但住房短缺和相关的生活成本压力是一个共同点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1875786.d.html</link>
            <guid>3606420</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创债成债券创新品种“顶流”】自2023年下半年起，科创债市场在政策支持和市场需求的双重作用下迎来显著增长，科创债的一级市场发行量和二级市场交易热度均有显著提升。数据显示，今年一季度，上交所科创债发行延续快速增长势头，发行量为755亿元，同比增长184%。科创债3月成交量达1241.59亿元，较前一月提升674.25亿元，达到历史最高水平。有关人士表示，国有企业作为科创债发行的主导力量，继续发挥其在市场中的重要作用，而民营企业的参与度也在逐步提升，显示出市场对此类债券的热烈追捧。与此同时，民营企业在科创债发行方面仍需更多支持，政策端已提出相关措施以促进其发展。展望未来，预计科创债市场将持续扩大规模并优化结构，成为资本市场服务科技创新的重要渠道。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1875472.d.html</link>
            <guid>3606419</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股创6年来最长连涨纪录 机构看好A股“红5月”】恒生指数已连续9个交易日收涨，创2018年2月以来最长连涨纪录。5月1日至5月3日，美股上市的中国资产大幅飙升，纳斯达克中国金龙指数3天大涨8.47%。短期来看，在外围市场尤其是港股大涨带动下，A股“红5月”值得期待。光大证券表示，在财报完全披露之后，基本面的回暖将有望得到数据层面的进一步验证，市场预期或许也将重归稳定。此外，未来资本市场相关政策的逐渐出台落地也将对市场预期及信心起到稳定作用。在基本面及政策双重推动下，市场预期A股有望持续上行。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmi3548100.d.html</link>
            <guid>3606418</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美元兑离岸人民币突破7.19】美元兑离岸人民币刚刚突破7.1900元关口，最新报7.1908元，日内跌0.03%；美元兑在岸人民币最新报7.2413元，日内涨0.02%；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1875402.d.html</link>
            <guid>3606417</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募证券基金运作迎“行动指南 机构表态持续提高风控合规水平】私募证券基金运作迎“行动指南”。4月30日，中国证券投资基金业协会（以下简称“中基协”）正式发布《私募证券投资基金运作指引》（以下简称《运作指引》），自8月1日起施行。 从主要内容来看，《运作指引》在去年征求意见稿的基础上，进一步明确了私募证券基金的募集、投资、运作等规则，并科学设置了差异化的规范要求。《运作指引》为私募证券基金行业实现高质量发展提供了“行动指南”，受访私募机构纷纷表示，后续将严格按照《运作指引》相关要求，不断提高风控合规水平和客户服务能力，为投资者持续创造长期价值。（证券日报）]]></title>
            <guid>3606416</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 21:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印尼法克法克西南以西157公里处发生5.6级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1874841.d.html</link>
            <guid>3606415</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司须高度重视内控失效问题】A股上市公司2023年年报季收官，极少数“差等生”的问题集中暴露出来。iFinD数据显示，4月30日至少有40家上市公司宣布停牌，这些个股于5月6日起变更证券简称。同时，被实施退市风险警示的公司的股票还将“带星”。从上述公司来看，内控问题是被实施风险警示的一个重要原因。日前国务院印发的《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》明确指出，加强信息披露和公司治理监管。构建资本市场防假打假综合惩防体系，严肃整治财务造假、资金占用等重点领域违法违规行为。督促上市公司完善内控体系。上市公司一定要做好内控，提升内控有效性，不要让内控“失灵”。因为内控体系犹如多米诺骨牌，其中的任何一个环节出现问题，都有可能引发一系列的问题，进而影响上市公司健康发展和市场稳定运行。上市公司该如何做好内控？笔者认为可以从以下几个方面推进：一是要压实“关键少数”的责任；二是要做好信息披露；三是充分发挥好各方的监督作用。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmi3547386.d.html</link>
            <guid>3606414</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两方面入手壮大耐心资本】对于如何壮大耐心资本，市场人士认为关键有两点，一方面要从源头出发，引导更多社保资金、保险资金参与创投基金，另一方面要进一步完善私募股权创投行业生态，畅通“募投管退”各环节。在LP投顾创始人国立波看来，壮大耐心资本，需要创新顶层制度机制，一方面要壮大中国资产配置型LP，鼓励社保资金、保险资金更多参与到创业投资和股权投资中来，未来可以试点企业年金、个人养老金配置创业投资和股权投资基金。另一方面，要根据中国特色，发展政府引导基金，特别是国家级创业投资和风险投资引导基金，鼓励基金投早、投小，弥补市场失灵。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmf2612287.d.html</link>
            <guid>3606413</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:47:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带多地 至少15人死亡】据巴勒斯坦电视台5日报道，以色列军队当天轰炸加沙地带多个地区，造成至少15人死亡。报道说，以军5日对加沙地带南部城市拉法一处住宅发动空袭，造成至少6人死亡。以军当天轰炸加沙地带中部努赛赖特难民营一处收留无家可归者的学校，造成至少4人死亡。此外，以军当天还对加沙地带北部加沙城多个地区进行密集轰炸，造成至少5人死亡。据巴勒斯坦加沙地带卫生部门5日发布的数据，以军过去24小时对加沙地带的袭击共造成29人死亡、110人受伤。去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成超过3.46万巴勒斯坦人死亡、超7.8万人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1874275.d.html</link>
            <guid>3606412</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国马里兰州一巴士发生车祸 致1死23伤】据美联社报道，当地时间5月5日凌晨，美国马里兰州一辆巴士发生车祸，造成1人死亡，另有23人受伤。当地警方表示，事故发生时，这辆载有24人的巴士正行驶在马里兰州北部哈福德县的95号州际公路上，因失去控制撞上了公路的护栏，并造成1名乘客当场死亡。司机和另外22名乘客因受伤被送往当地医院进行治疗。目前，马里兰州警方正在对这起事故进行调查。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3606411</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹本国货币对美元汇率再创新低】当地时间5月5日，苏丹本国货币苏丹镑对美元汇率再创历史新低。在当地主要银行，1美元可兑换1250苏丹镑；在换汇市场，1美元可兑换1540苏丹镑，两项数值均创历史新低。而在苏丹武装冲突爆发之前，1美元可兑换约560苏丹镑。此外，苏丹镑对沙特、阿联酋等海湾国家货币的汇率也持续下挫。据当地媒体分析，苏丹镑持续贬值的主要原因是苏丹武装冲突给该国的工农业生产造成极大破坏，导致经济大幅衰退，外资出逃，通货膨胀率不断走高。此外，大量苏丹民众因冲突逃往周边国家，使得外币需求大幅增长。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmh9388074.d.html</link>
            <guid>3606410</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突爆发以来已有611名以军士兵死亡】当地时间5月5日晚，以色列国防军发表声明称，3名以军士兵于当天早些时候在巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）使用火箭弹袭击凯雷姆沙洛姆地区时死亡。自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，以军死亡士兵总人数已达611人。声明还表示，哈马斯此次袭击行动还导致11名以军士兵受伤，其中3人伤势严重。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmf2611711.d.html</link>
            <guid>3606409</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得克萨斯州超两百万人处于洪水警报之下】据报道，当地时间5月5日，美国得克萨斯州东南部部分地区有超过两百万人处于洪水警报之下，警报将一直持续至5日晚间。美国国家气象局表示，得州东南部当日将面临2.5至7.6厘米的降雨量，部分地区降雨量可能高达20厘米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmh9387972.d.html</link>
            <guid>3606408</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【悉尼市场早盘 美元兑G-10货币涨跌互现】美元/日元下跌0.1%至152.95；澳元/美元上涨0.1%至0.6618；英镑/美元持稳，报1.2548。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmi3545922.d.html</link>
            <guid>3606407</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以官员称美国暂停向以色列运送美制弹药】据美国新闻网站AXIOS当地时间5日报道，两名以色列官员对该媒体表示，美国政府日前暂停了向以色列运送美国制造的弹药。报道称，这是自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，美国首次停止向以色列军方运送武器。报道称，以色列官员表示，这一事件引起了以色列政府内部的严重担忧，以方官员正在了解详细原因。目前，美国白宫、国防部、国务院等部门均未作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-06/detail-inaufqmm1873138.d.html</link>
            <guid>3606406</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>