<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 02:32:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威主权财富基金呼吁各国政府加强对人工智能的监管】挪威主权财富基金的负责人呼吁各国政府加快对人工智能的监管。该基金透露，将为其投资的9000家公司如何“道德地”使用人工智能制定指导方针。规模达1.4万亿美元的挪威主权财富基金首席执行官Nicolai Tangen表示，各国对这个快速增长的行业的监管力度不够，他希望制定新的规则来管理人工智能的使用方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3675908.d.html</link>
            <guid>3090924</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德方纳米：公司5000吨补锂剂产能还在爬坡，已有小批量订单出货】德方纳米在业绩说明会表示，公司的磷酸锰铁锂目前已通过下游客户的验证，已经有小批量出货，预计今年二季度出货量开始增加。补锂剂产品已通过下游龙头企业的验证，产品性能和产业化进度处于行业领先水平。公司5000吨补锂剂产能已于2023年2月底进入试生产，目前还在爬坡，已有小批量订单出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2547613.d.html</link>
            <guid>3090923</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南4月份CPI同比上涨2.81%；4月进口同比下降20.5％，出口同比下降17.1％。]]></title>
            <guid>3090922</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家开发银行2022年净利增长4.39% 全年投放基础设施基金4256亿元】4月28日，国家开发银行披露的2022年度报告显示，该行全年实现归母净利润827.28亿元，同比增长4.77%；营业总收入2395.3亿元，同比增长22.82%。2022年，开发银行加大投融资力度，全年发放本外币贷款和小微企业转贷款超过3万亿元，人民币贷款余额新增1.06万亿元。同时积极发挥中长期信贷优势 和国开基础设施投资基金作用，发放基础设施贷款1.4万亿元，投放基础设施基金4256亿元，为能源、交通、水利、农业、物流、地下综合管廊等基础设施建设提供长期、稳定的资金支持，促进扩大有效投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3794747.d.html</link>
            <guid>3090919</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天上午，首架次接返自苏丹撤离中国公民临时航班将降落首都国际机场，机上有343名从苏丹经沙特撤离的中国公民。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3090918</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[壳牌与英国石油签订协议，出售澳大利亚Browse液化天然气(LNG)项目股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3782928.d.html</link>
            <guid>3090917</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：今年以来文化娱乐休闲服务行业恢复明显 文化企业利润实现较快增长】国家统计局社科文司高级统计师张鹏解读2023年一季度全国规模以上文化及相关产业企业数据称，今年以来，文化产业政策落实见效，文化消费需求较快释放，文化娱乐休闲服务行业恢复明显，文化新业态行业快速发展，文化企业利润实现较快增长。规模以上文化企业实现营业收入近3万亿元。一季度，全国规模以上文化及相关产业企业实现营业收入28816亿元，同比增长4.0%，增速比2022年全年快3.1个百分点。分领域看，文化核心领域实现营业收入18843亿元，同比增长8.8%；占规模以上文化企业营业收入比重为65.4%，占比高于上年同期2.9个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2530531.d.html</link>
            <guid>3090915</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【159只科创板个股近期获北向资金净买入：沪深港股通扩容后新增标的被大幅增持 增持比例最高者达6151.88%】近一个月以来（3月28日-4月27日），多只科创板个股获北向资金加仓。以持股量计算，则北向资金共持有227只科创板个股，其中159只个股在这期间获北向资金净买入，占比超过七成。按持股量变动比例来看，有66家科创板公司获得北向资金增持的比例高于100%。值得注意的是，北向资金增持比例排名前十的公司分别为天宜上佳、和林微纳、菱电电控、国力股份、安旭生物、坤恒顺维、三孚新科、国光电气、中触媒、广大特材——这些个股均为3月沪深港股通股票标的扩容中，被新增纳入的公司。]]></title>
            <guid>3090914</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期云南预测接待游客将超3000万人次 为2019年同期的200%左右】据云南省文化和旅游厅消息，根据初步预测，今年“五一”假期，全省接待游客将超过3000万人次，同比增长140%以上，为2019年同期的200%左右。全省文旅部门加强形势研判、注重联动协调、扛实工作责任，努力做好假日文旅市场接待准备工作。（云南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2528657.d.html</link>
            <guid>3090913</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：三只松鼠战略转型积极推进，切入社区零食新业态】光大证券研报认为，三只松鼠主动优化原有门店，把握零食量贩新趋势，转向社区零食门店新业态，计划于5-6月开设第一批门店。公司加强坚果品类产业链布局，2022年投产每日坚果和夏威夷果产线，2023年投产开心果和碧根果产线后，坚果品类自产率有望达50%-60%。展望2023年，公司线上营收在“品销合一”新战略下有望实现正增长；区域分销进展积极，将进一步加强产品的日常化销售；门店业务切入社区零食店新业态；2023年在三个维度的共同推进下公司收入有望回归正增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2527279.d.html</link>
            <guid>3090912</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通和PNC金融服务集团竞购第一共和银行。在联邦存款保险公司进行接管后，第一共和银行的出售将会进行。]]></title>
            <guid>3090911</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“末日博士”鲁比尼：美联储试图完成一场不可能的任务 小心债、股遭到抛售】“末日博士”鲁比尼发出警告，随着美联储被迫维持利率在高档以对抗挥之不去的通货膨胀，投资者要小心债券和股票可能遭到抛售。鲁比尼周五在接受采访时表示，美联储陷入“非常严重的三难困境”，要设法实现价格稳定、增长稳定和金融稳定。 但他认为，只凭着一种政策工具(联邦基金利率)，似乎是在一个不可能完成的任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2522725.d.html</link>
            <guid>3090910</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日杭州地铁线网总客流达到461.64万人次 为历史新高】2023年4月28日，杭州地铁线网总客流达到461.64万人次，为历史新高。 （@杭州地铁官方 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3769617.d.html</link>
            <guid>3090909</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：春秋航空一季度扭亏为盈，盈利加速修复进行时】 光大证券研报认为，春秋航空一季度实现营业收入38.6亿元，同比增长63.6%；实现归母净利润3.6亿元，同比扭亏为盈。民航局统计，2023年一季度全行业旅客运输量恢复至2019年同期的80%，春秋航空恢复速度领先行业。2023年一季度公司国内航线客公里收益相较2019年同期实现近双位数增长；3月国际及地区航线票价较2019年仍有较高涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3768512.d.html</link>
            <guid>3090908</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国超13万公务员和公共服务业人员举行罢工】 由于通胀高企持续，超过13万名英国公务员和公共服务业人员为改善待遇，于当地时间28日举行大规模罢工。英国公共和商业服务工会副主席马丁·卡瓦纳表示，成千上万人不得不依靠食物银行来养活自己和家人，成千上万人无力支付能源账单，这可能导致他们的能源供应被切断，甚至有人将会很不幸地失去自己的家。目前通胀率仍然在10%以上，生活成本危机的切实影响沉重打击了我们的成员，他们入不敷出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2518053.d.html</link>
            <guid>3090907</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴：中国出行、国际业务、其他业务分别占公司总收入的比例为89%、4%、7%】滴滴出行年报显示，分业务来看，中国出行业务收入从2021年的1605亿元下降至2022年的1259亿元，降幅为22%。国际化业务收入从2021年的36亿元增加至2022年的59亿元，增幅为62%。其他业务收入从2021年的97亿元降至2022年的90亿元，降幅为7%。中国出行、国际业务、其他业务分别占公司总收入的比例为89%、4%、7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2517552.d.html</link>
            <guid>3090906</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁预计今日发送旅客1950万人次 超历史最高峰日10%以上】据中国国家铁路集团有限公司消息，今日预计发送旅客1950万人次，计划开行旅客列车11873列。4月28日，全国铁路共发送旅客1544.6万人次，开行旅客列车11711列。4月27日，全国铁路共发送旅客1121.5万人次，开行旅客列车9901列。铁路五一小长假运输自4月27日至5月4日，为期8天，全国铁路预计发送旅客1.2亿人次，较2019年同期增长20%，超历史同期最高水平，日均发送旅客1500万人次。4月29日为客流最高峰日，此前预计发送旅客超过1900万人次，超历史最高峰日10%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3764858.d.html</link>
            <guid>3090905</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美韩“核协议”对美“只是空洞的胜利”】美国《外交政策》双月刊网站4月26日刊登题为《美国需要尽可能地与朝鲜对话》的文章，作者是美国凯托学会高级研究员道格·班多。文章称，美国与韩国的关系好得不能再好，可是与朝鲜的关系糟得不能再糟。拜登政府正用韩国总统尹锡悦的国事访问来庆祝前者。相比之下，拜登政府对拒绝与美国接触的朝鲜无话可说。 因此，即便与尹锡悦的首脑会晤非常成功，这对华盛顿来说充其量也只是一场空洞的胜利。美国与韩国的关系毋庸置疑。相比之下，朝鲜正越来越多地获得挑战美国对韩安全承诺的手段。 重要的是要记住，美国面临的危险是由美国对韩防务承诺衍生出的结果。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3760430.d.html</link>
            <guid>3090904</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国劳工部长：人工智能创造的岗位“最终”将超过它消灭的】德国劳工部长Hubertus Heil在接受采访时表示，他相信人工智能最终创造的岗位将超过它消灭的岗位，有助于缓解德国的劳动力短缺问题。他说，“根据我们了解和观察到的一切，我们这个社会未来不会没有工作。”他还表态不支持禁止像Chat-GPT这样的聊天机器人，但人们需要了解人工智能工具训练所用的数据。“这不仅可以防止阴谋论，还可以防止系统产生不良的结果。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2510816.d.html</link>
            <guid>3090903</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港集团、渤海银行、渤海财险签署战略合作协议】据天津港集团官微，4月28日下午，天津港集团、渤海银行、渤海财险共同推动港口经济与航运金融发展战略合作协议签约仪式在渤海银行总行举行。按照战略合作协议，天津港集团将不断加快世界一流港口建设，全面提升港口辐射带动能力。渤海银行将从融资授信、供应链金融、跨境金融等多个方面提供“一揽子”“一站式”综合金融合作方案，满足港口企业多层次、多元化金融需求。渤海财险将组建专业化团队，提供个性化、多元化的优质财产保险产品供给，发挥保险保障功能，做好风险减量管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2510352.d.html</link>
            <guid>3090902</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国军舰搭载第二批人员将于今日抵吉达港】中国军舰搭载第二批撤离苏丹的中国公民和部分外籍人士已于当地时间4月28日驶离苏丹港，预计将于当地时间29日上午抵达沙特吉达港。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3757180.d.html</link>
            <guid>3090901</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴退市后发布首份年报：2022年营收下降19%，净亏损收窄52%】4月29日，滴滴退市后在其官网发布年报，2022年滴滴实现营业收入1408亿元，同比下降19%。净亏损为238亿元，同比收窄52%。2023年3月，中国出行业务日均完单2820万，同比2022年3月增长42%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2503859.d.html</link>
            <guid>3090899</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞常准：昨日国际客运航班实际执飞班次3年多以来首次破千】飞常准数据显示，“五一”假期前一日，4月28日国际及国内客运执行航班数均达3年多以来最高峰。国内航线实际执行客运航班为13650班次；国际及地区航线实际执行客运航班为1053班次，为3年多以来首次破千。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3748869.d.html</link>
            <guid>3090898</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小市值中概股疯涨再现美股市场 这家互联网券商一度飙升逾1100% 盘中至少停牌27次】中概股炫目涨势再度回归美国市场。一些名不见经传的中概股市值因此炒上了天。不少小微市值中概股周五在美国飙升，互联网券商中阳金融集团有限公司领涨。该股一度飙升1182%，因波动而至少停牌27次之后，收盘涨幅收窄至441%。中阳金融的疯狂走势并非个案。香港金融服务公司智富融资周四股价不到1美元、创下记录新低之后，周五涨幅超过300%。截至12月，该公司只有9名员工。学校运营商和教育服务供应商金太阳教育集团有限公司一度上涨91%。这些公司均于过去12个月内在美国交易所挂牌上市。散户周五冲进了其中一些股票，中阳金融、股价飙升383%的华迪国际以及一度飙升91%的天成金汇有限公司在StockTwits热度上升，而上涨8.8%的尚乘数科是Reddit的WallStreetBets上提及最多的股票之一。]]></title>
            <guid>3090897</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰石重装重工公司入选2023年度甘肃省“专精特新”中小企业】 据兰石重装消息，近日，甘肃省工业和信息化厅对2023年度拟认定为省级“专精特新”中小企业名单进行公示。兰石重装重工公司继获评甘肃省“创新型”中小企业后，再获甘肃省“专精特新”中小企业”殊荣，标志着公司科技创新能力和技术水平取得长足进步。近年来，重工公司加快推进压延装备迭代升级和新产品、新技术研发拓展，在大吨位压机研发、远程运维系统开发、5G+技术应用、径锻机、制坯压机、重载转序机器人、打磨机器人研制及自动化生产线研发等方面取得新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3744483.d.html</link>
            <guid>3090896</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【铁路上海站今日预计发送旅客65.1万人次 或创单日发送量历史新高】记者从铁路上海站（下辖上海站、上海南站、上海虹桥站、上海西站、南翔北站、安亭北站、安亭西站）获悉，4月29日，铁路上海站迎来五一客流最高峰，或创单日旅客发送量历史新高，预计发送旅客65.1万人次，其中上海站21万人次，上海南站8.3万人次，上海虹桥站35.8万人次。据悉，当日铁路上海站客流主要集中在沪宁、沪杭、中原、湖北等地区。该站增开至江西、中原、沪宁、安徽、沪杭等方向列车84列。从车票预售情况来看：沪宁、沪杭方向有少量余票。 (澎湃)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2491668.d.html</link>
            <guid>3090895</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：第一共和银行股价暴跌 成标普500指数迄今市值最小成份股】第一共和银行周五收盘重挫43%，股价创下历史新低，市值跌破10亿美元，至约6.5亿美元，其标普500指数成份股地位或不保。周五该股盘中因股价波动而多次停牌。该股盘后进一步暴跌，因报道称美国联邦存款保险公司准备即刻接管该行。截至周五收盘，第一共和银行今年跌幅已超过97%。市值不低于127亿美元的公司才会被考虑纳入标普500指数。若标普500指数剔除该股，该股可能会进一步下跌，因为这些基金会被迫卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2486696.d.html</link>
            <guid>3090894</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（4月29日）】
1. 美国总统拜登正在考虑访问芬兰。
2. 俄政府下令在2024年4月1日之前暂停公布石油、天然气和凝析油产量统计数据。
3. 乌克兰国防部长称，乌武装部队的反攻准备工作已进入最后阶段。
4. 乌克兰全境发布空袭警报，多个城市发生爆炸。
5. 普京签署总统令批准对俄罗斯刑法典相关法条的修正案。根据新的修正案，对宪法秩序和国家安全造成特别严重影响的叛国行为可处以终身监禁。
6. 欧盟委员会执行副主席对外宣布，欧委会已与保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚和斯洛伐克就乌克兰农产品相关事宜达成原则性协议。
7. 据英国金融时报：欧盟考虑出口限制，以弥补对俄罗斯制裁的漏洞。
8. 乌克兰计划提高通过“友谊”管道从其领土运往欧洲的俄罗斯石油的关税。
9. 俄央行行长：俄罗斯将禁止与不友好国家国防公司有关的股票交易，相关股票会进行退市处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3731087.d.html</link>
            <guid>3090893</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一预计240000000人次出游】从预测数据上看，今年“五一”假期会有超过2.4亿人次出游，将恢复到2019年的104%，五一大家出游距离更远了，预计平均出游距离将达到270公里至280公里左右。此外，出境游热度持续攀升，上海浦东国际机场出入境旅客总数预计将达到21.7万人次，日均4.3万人次。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3729338.d.html</link>
            <guid>3090892</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、交通运输加快恢复开局良好（经济新方位·首季数据观察）；2、“技能成才 技能报国”中外记者见面会举行 高技能人才职业发展前景广阔（权威发布）；3、在维护网络安全问题上，美国是彻底的伪君子（钟声）；4、第四届联合国世界数据论坛成功举办；5、外交部发言人：在网络窃密方面，美国无法被超越；6、李尚福出席上海合作组织成员国国防部长会议；7、中国贸促会新闻发言人就日本拟修订半导体设备出口管制措施发表谈话；8、外交部发言人回应韩国总统长津湖战役言论；9、秦刚会见世界知识产权组织总干事邓鸿森。]]></title>
            <guid>3090891</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、中共中央政治局召开会议 分析研究当前经济形势和经济工作 中共中央总书记习近平主持会议；2、习近平就安哥拉遭受暴雨灾害向安哥拉总统洛伦索致慰问电；3、各地扎实开展学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育——认真组织实施 创新方式方法（学思想 强党性 重实践 建新功）；4、新疆强化基本公共服务兜牢民生底线（新时代新征程新伟业·坚定不移推动高质量发展）；5、一季度全国能源供需总体平稳（新数据 新看点）可再生能源新增装机同比增长86.5%；6、为经济赋能、为生活添彩（今日谈）；7、深中通道关键控制性工程 伶仃洋大桥成功合龙。]]></title>
            <guid>3090890</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：在维护网络安全问题上，美国是彻底的伪君子】一次次窃听丑闻告诉世人，美国是网络战的始作俑者、先进网络武器的最大扩散方、全球最大的网络窃密者；美国眼中根本没有真正的盟友，只有自己的霸权私利；在维护全球网络安全问题上，美国是彻底的伪君子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3727890.d.html</link>
            <guid>3090889</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大白银ETF--iShares Silver Trust持仓较上日减少28.57吨，当前持仓量为14564.65吨。]]></title>
            <guid>3090888</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【整体大增难掩分化趋势 新能源产业步入“洗牌”周期】2022年新能源板块整体高歌猛进，行业盈利能力强劲。但具体来看，不管是新能源汽车产业链还是光伏产业链，2022年真正获取高额利润的是上游资源企业。例如，主营锂矿及碳酸锂的天齐锂业盈利241.25亿元，同比大增10倍；高纯晶硅龙头通威股份大赚257亿元，同比增长217%。但随着今年初碳酸锂价格大跌，2023年一季报新能源板块盈利能力迅速分化，全产业链布局的龙头如宁德时代依然稳增，此前受益于原材料涨价的中游企业如德方纳米，则一季度业绩大变脸。新能源产业过山车般的行情以及行业分化，折射出该产业发展不平衡。行业阵痛已引起业界反思，并开始通过技术创新及寻找新材料来平抑乃至规避价格大幅波动。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3722924.d.html</link>
            <guid>3090887</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部发生4.0级地震】 据央视新闻，根据墨西哥国家地震监测局（SSN）当地时间4月28日的信息，28日17时16分22秒，在墨西哥南部的格雷罗州的芝华塔尼欧市以南方向约34公里处发生4.0级地震，震源深度约10公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3722882.d.html</link>
            <guid>3090886</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构最新调研曝光：AI板块仍是“最靓的仔”】4月，在机构调研的一众主题里，人工智能（AI）概念无疑是“最靓的仔”。就调研情况来看，德赛西威、海康威视、美亚柏科等一众细分行业的龙头企业正在受到机构投资者的集中关注，调研会吸引了富达、城堡证券、高盛、威灵顿投资等知名外资，以及华夏基金、广发基金、易方达基金等头部公募，景林资产、高毅资产等知名私募也在其中。机构的关注点聚焦于人工智能技术的跨行业运用，包括驾驶、视觉、安全等方面。不过，值得注意的是，部分颇受关注的人工智能概念股在4月份股价收跌，投资者仍需注意相关风险。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2474787.d.html</link>
            <guid>3090885</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市长殷勇会见英国励正集团首席执行官】北京市长殷勇28日上午会见英国励正集团首席执行官威尔逊。殷勇说，北京作为国际科技创新中心和国家金融管理中心，拥有丰富的人才资源和独特的金融优势。当前，北京正依托国家服务业扩大开放综合示范区和自由贸易试验区建设，推进高水平扩大开放特别是金融业对外开放。励正集团作为全球领先的金融机构，在资产管理、养老金保险等领域有丰富经验。希望与励正一起，深化在金融创新、绿色发展、养老健康等领域的合作。我们将落实好各项开放政策，以更好的营商环境和专业服务，支持企业在京发展，实现互利共赢。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2473592.d.html</link>
            <guid>3090884</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30天发生两起直升机事故 美国陆军宣布进行停飞休整】据美国广播公司当地时间4月28日报道，由于在过去30天内发生两起致命的直升机事故，美国陆军已下令其航空部队于下周进行24小时安全停飞休整。美国陆军部队分别于3月29日和4月27日在肯塔基州和阿拉斯加州发生了两起直升机事故，共造成12名士兵死亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3720952.d.html</link>
            <guid>3090883</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【这些新规5月起实施：互联网广告新规5月起施行】5月即将开启，大家除了可以享受小长假之外，一批新规的落地施行也值得关注。①阶段性降低失业保险、工伤保险费率延续至明年底；②举报社保挂靠代缴等情况最高奖励10万元；③新修订的野生动物保护法施行；④《互联网广告管理办法》施行；⑤港澳居民来往内地通行证有效期延长。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2471982.d.html</link>
            <guid>3090882</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，美国总统拜登正在考虑访问芬兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3719442.d.html</link>
            <guid>3090881</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福田汽车计划在墨西哥开设第二家工厂生产电动车】据报道，中国卡车制造商北汽福田汽车有限公司正计划在墨西哥开设第二家工厂来生产电动汽车，并着眼于出口美国。福田汽车在墨西哥的电动汽车主管Roberto Talavera表示，尚未决定新工厂的位置，但正在认真考虑已有数家大型汽车工厂的哈利斯科州和阿瓜斯卡连特斯州。该工厂预计将生产传统的内燃机汽车和电动汽车，并计划在2025年投产。福田汽车也准备成为全球最大电动汽车电池生产商宁德时代在墨西哥的合作伙伴。福田汽车将在墨西哥为宁德时代的电池提供技术支持、维修和回收。福田汽车于2017年在墨西哥哈利斯科州开设了第一家工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2600144.d.html</link>
            <guid>3090878</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴西5年来首次批准原住民保留地划界】巴西总统卢拉当地时间4月28日签署6个原住民保留地的划界程序批准书，这也是该国5年来首次批准原住民保留地划界。巴西政府还宣布设立原住民保留地和环境管理国家政策管理委员会（PNGATI），并重建国家原住民政策委员会（CNPI）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3846003.d.html</link>
            <guid>3090877</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一共和银行目前危机情况梳理】
①第一共和银行本周早些时候表示，其存款在第一季度下滑了1000多亿美元；
②该银行股价收盘下跌43%，并触及2.99美元的历史最低点。在最低点时，该银行的市值接近5.57亿美元，与2021年11月超过400亿美元的峰值相差甚远；
③其他一些区域性银行的股票也在下跌，PacWest Bancorp在收盘后下跌2%，而Western Alliance则下跌0.7%；
④路透社周五早些时候报道称，联邦存款保险公司、财政部和美联储等政府机构与金融公司就银行的生命线进行了精心策划的会议；
⑤就在美联储和联邦存款保险公司说明其SVB和签名银行监管失误的同一天，传来了即将对第一共和银行进行接管的消息；
⑥美联储对其在发现问题和推动硅谷银行SVB的修复方面的不足进行了评估，并承诺对银行进行更严格的监督和更严格的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2594276.d.html</link>
            <guid>3090876</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布强对流天气蓝色预警 辽宁等5省区有雷暴大风或冰雹】中央气象台4月29日6时继续发布强对流天气蓝色预警：预计4月29日8时至30日8时，辽宁中西部、吉林东部、云南东南部、广西南部和东部、广东中西部等地的部分地区将有8—10级雷暴大风或冰雹天气；辽宁东部、湖南南部、江西南部、福建、云南东部、广西南部和东部、广东、海南岛等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20—40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天上午。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3834857.d.html</link>
            <guid>3090874</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：广岛G7峰会召开前，岸田计划于5月7日开始访韩】据日本《朝日新闻》4月29日报道，消息人士透露，日本首相岸田文雄计划于5月7日至8日对韩国进行访问并与韩国总统尹锡悦举行会谈，日韩两国政府正在展开协调。 尹锡悦此前于3月16日访问日本，岸田当时表达了自己希望访韩的意向。报道还提到，七国集团（G7）峰会将于5月19日至21日在日本广岛召开，岸田已邀请尹锡悦参加今年的G7峰会，预计尹锡悦届时会访问日本。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2584452.d.html</link>
            <guid>3090873</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：第一共和银行受接管报道冲击再度暴跌43% 标普500指数成份股地位动摇】第一共和银行股价创下历史新低，市值跌破10亿美元，其标普500指数成份股地位或不保。该股周五收盘重挫43%，盘中因股价波动而多次停牌，此前有报道称，对该行而言，联邦存款保险公司接管是可能性最大的救助方案。盘后该股进一步暴跌，媒体报道称该行将很快被美国监管机构接管。本周早些时候，其财报显示存款骤减，令人越发怀疑其存续能力之后，该股股价已大受冲击。该股市值已蒸发220亿美元，收盘价对应的市值约6.5亿美元，为标普500指数迄今市值最小的成份股。市值不低于127亿美元的公司才会被考虑纳入标普500指数。逾15万亿美元资产跟踪该指数。若标普500指数剔除该股，该股可能会进一步下跌，因为这些基金会被迫卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3832415.d.html</link>
            <guid>3090872</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻日大使吴江浩：中方将依法严肃处理在华间谍活动】据中国驻日本大使馆官微29日消息，驻日本大使吴江浩在日本记者俱乐部发表演讲期间，有记者问及日本公民涉嫌在华从事间谍活动问题。吴江浩指出，这是涉及中国国家安全的间谍案件，证据正越来越确凿。应该反省、收敛的是指使这些人员在华从事间谍活动的日方个人或者机构。需要搞清楚的是，是中国的主权和安全受到了侵犯，而不是无辜的日方人员受到了拘押。针对在华间谍活动，中方将继续依法严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3831349.d.html</link>
            <guid>3090871</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年五一档电影票房突破3亿元 定档新片数量创历史新高】 根据猫眼专业版，截至4月29日0点，2023年五一档新片票房榜（含预售）突破3.1亿元。近期AIGC概念火爆带动传媒、游戏、影视等板块走强，与此同时今年电影票房大盘增长势头让沉寂多年的影视个股再度受到市场关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2578660.d.html</link>
            <guid>3090870</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队总司令表示不会与快速支援部队指挥官谈判】当地时间4月28日，苏丹主权委员会主席、苏丹武装部队总司令布尔汉发表声明称，武装部队本可以在很短的时间内结束战斗，但是出于保护基础设施和平民的考虑，他们没有那样做。他还表示，除了达尔富尔地区的几个军事据点外，目前武装部队几乎控制了整个苏丹，他不会与快速支援部队指挥官达加洛坐下来一起谈判，因为快速支援部队正在领导一场叛乱，该部队除了被武装部队收编或者被消灭外，别无其他选择。（央视）]]></title>
            <guid>3090869</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>