<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2023 02:38:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行副行长宣昌能：相信中国金融资产的投资属性和避险属性会更加凸显】全球财富管理论坛2023年会3月18日开幕。人民银行副行长、党委委员宣昌能发表主题演讲。宣昌能表示，近年来，中国的利率水平总体平稳，货币政策的自主性和有效性增强，在稳定经济大盘的同时，也形成了有利于稳定通胀、稳定预期的货币金融环境。金融市场对外开放为投资者财富管理和资金配置提供了新的机遇。随着中国经济增长动能逐步恢复，我们相信中国金融资产的投资属性和避险属性也会更加凸显。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheuh0988822.d.html</link>
            <guid>3031427</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：美国国债收益率下跌和数据疲软令美指承压】美指昨日收盘跌超0.5%，FXEmpire分析师VladimirZernov表示，美国国债收益率下滑，消费者信心报告弱于预期，令美元承压。美国国债收益率周五下跌，原因是在近期银行业动荡之后，投资者谨慎评估了金融业的状况。周五下午，基准的10年期美国国债收益率下跌19个基点，至3.39%左右，2年期美国国债收益率也有所下滑。美国密歇根大学的调查研究中心发布的数据显示，美国3月份消费者信心指数初值为63.4，低于市场预期。LPL Financial的首席经济学家Jeffrey Roach表示，美联储正面临着金融稳定和持续通胀这两个严肃的问题，市场的通胀预期正在下降，这让美联储在未来的加息路径上拥有一些灵活性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheue4210887.d.html</link>
            <guid>3031426</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：尽管风险偏好恶化，但美元仍处于劣势】Capital Economics分析师Jonas Goltermann说，在对银行业危机、金融危机的担忧和国债市场的波动中，外汇市场一直是一个平静的避风港。Goltermann说，尽管风险偏好恶化，但美元仍处于劣势，因为美国的预期利率以及债券收益率已经比大多数其他经济体下降得更多。利率差异的这种变化抵消了围绕银行业的不确定性对更广泛的风险情绪的相对有限的影响，这使日元成为迄今为止的主要受益者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheuh0987605.d.html</link>
            <guid>3031425</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:35:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一核电站放射性水泄漏后隐瞒数月】据美国媒体报道，美国明尼苏达州的蒙蒂塞洛核电站在去年11月21日发生了含放射性物质的水泄漏事故，共泄漏了约150万升含氚的污染水，但几个月以来核电站和政府竟然一直没有告知当地民众。蒙蒂塞洛核电站于1971年启用，此前已被批准延长运营20年，将于2030年到期，该核电站此前也发生过放射性物质泄漏的事故。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3031424</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部副部长夏先德：积极财政政策将加力提效 落实5%左右增长目标】全球财富管理论坛2023年会3月18日开幕。财政部副部长、党组成员夏先德表示，为落实好5%左右的经济增长预期目标，积极的财政政策将加力提效。“加力主要是加大财政政策扩张力度”，夏先德指出，一是财政支出强度加密，2023年全国一般公共预算支出安排27.51万亿元，增长5.6%，赤字率按照3%安排，比上年提高0.2%，全国财政赤字3.88万亿元，比上年增加5100亿元；二是新增专项债务限额3.8万亿元，比上年增加1500亿元，适当扩大投向领域和运作项目资本金范围，支持地方正常融资需求；三是在推动财力下沉，持续增加中央对地方的转移支付力度。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheue4206913.d.html</link>
            <guid>3031423</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年北京体育中考调整为合格考 参与即合格 合格即满分】北京市教委17日发布通知表示，2023年体育中考现场考试调整为合格考，由各区教委统筹，各学校组织集中测试，学生参与即合格、合格即满分。北京市教委在通知中表示，2023年体育中考现场考试原则上5月份进行，具体时间由各区确定。考试项目包括但不限于原有现场考试方案确定的项目，各学校可创新设计考试形式，探索考试内容的多样化、丰富性和选择性。（新华社）]]></title>
            <guid>3031422</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渝昆高铁泸州沱江特大桥主跨今日合龙】经过两年多的建设，四川泸州沱江特大桥主跨今天（3月18日）顺利合龙，大桥全长2613米，是重庆到昆明的渝昆高铁川渝段的控制性工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheue4204627.d.html</link>
            <guid>3031421</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期货公司也招主播？数字化转型说来就来……】进入3月，不少期货公司陆续发布招聘信息，部分公司甚至跨行业招收短视频运营、期货主播等融媒体人才。业内人士表示，为推动数字化转型，期货公司需要更多元化、更专业的人才加入。“小行业、大市场”背景下，期货公司在吸引人才的同时，还要通过提高自身盈利能力、提供可持续发展平台以及有竞争力薪酬的方式来留住人才。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheue4203250.d.html</link>
            <guid>3031420</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【史耀斌：坚持经济全球化正确方向，深度参与全球产业分工与合作】在全球财富管理论坛2023年会上，全国人大常委会预算工作委员会主任、全国人大财政经济委员会副主任委员史耀斌表示，对外开放有利于中国也有利于世界。当前经济持续回升的基础还不牢固。一方面，要坚持经济全球化正确方向，深度参与全球产业分工与合作。另一方面，也要为全球稳定和发展做出积极贡献。一是稳底盘，增强国内大循环内生动力的可靠性；二是畅渠道，加快构建国内国际双循环相互促进的新发展格局；三是强动力，推动重点领域对外开放；四是促活力，推动全球治理体系改革和建设。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheuh0979971.d.html</link>
            <guid>3031419</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【史耀斌：加强财税帮扶力度 提高中国企业融入海外市场和供应链中高端的能力】全球财富管理论坛2023年会3月18日开幕。全国人大常委会预算工作委员会主任、全国人大财政经济委员会副主任委员史耀斌发表主题演讲。史耀斌表示，要畅渠道，加快构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。一是加强制度型开放，完善财政预算法律制度体系。二是完善负面清单制度，更好厘清政府和市场、政府和社会的关系。三是与国际市场对接，协调规制。发展好自贸区和海南自贸港。四是加强财税帮扶力度，提高中国企业融入海外市场和供应链中高端的能力。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymheue4202330.d.html</link>
            <guid>3031418</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【史耀斌：加快建设全国统一大市场，推进城乡融合区域协同发展】3月18日，在全球财富管理论坛2023年会上，全国人大常委会预算工作委员会主任、全国人大财政经济委员会副主任委员史耀斌发表主题演讲。史耀斌表示，当前经济持续回升的基础还不牢固。要稳底盘，增强国内大循环内生动力的可靠性。一是努力扩大内需，在经济恢复发展中同步增加城乡居民收入，提高消费能力和意愿，扩大有效投资。采取积极的财政政策和稳健的货币政策，加强政策协同联动，增强市场主体信心。二是加快科技创新和高水平自立自强。三是全面提升产业体系现代化水平。四是加快建设全国统一大市场，推进城乡融合区域协同发展。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1107000.d.html</link>
            <guid>3031417</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院任免国家工作人员：免去崔茂虎的国家宗教事务局局长职务】据人社部网站3月18日消息，国务院任免国家工作人员。免去崔茂虎的国家宗教事务局局长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4326255.d.html</link>
            <guid>3031416</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿布扎比人工智能公司获得近260亿美元订单】据报道，阿布扎比人工智能公司G42旗下的数据分析公司Presight AI Holding Plc在4.96亿美元的首次公开募股后，获得了价值258亿美元订单。在去年高油价提振股市并推动投资者流入后，中东仍然是全球IPO的亮点。阿布扎比一位官员表示，预计今年至少有八家公司将在阿布扎比上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4324152.d.html</link>
            <guid>3031415</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个基于数据要素驱动的产业园区在重庆启动】18日讯，明月湖数字经济暨卫星互联网产业创新发展大会举办。会上，重庆数创园正式揭牌，首批50家重点企业现场签约落户。该园区为《数字中国建设整体布局规划》发布后国内首个大型数字经济产业项目，计划到2032年培育万亿级产业集群，实现收入万亿级规模。据悉，园区提出“场景+基金+政策”三位一体产业培育模式，目前园区已设立100亿元产业基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4323640.d.html</link>
            <guid>3031414</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省投资促进局党组成员、副局长皮贵怀接受纪律审查和监察调查】据贵州省纪委监委17日通报，贵州省投资促进局党组成员、副局长皮贵怀（保留正厅长级）涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。（新华社）]]></title>
            <guid>3031413</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7天拜会11部委及机构，李家超：香港会更积极融入国家发展大局】正在北京访问的香港特别行政区行政长官李家超，17日傍晚在特区政府驻京办会见传媒总结行程。他表示，此次是香港与内地通关后，首次以行政长官身份访京，首次同局长拜会部委，也是第一次这么长时间，有7天在京进行访问，显示特区政府会更积极主动融入国家发展大局，开展有效沟通及合作的新篇章、康庄大道。李家超提到，自己在7天内拜会了11个中央部委和机构，包括财政部、科技部、文化和旅游部、海关总署、商务部、外交部、教育部、公安部、中证监、人民银行、以及18日将拜访的司法部。他还参观了天安门广场升旗仪式、故宫博物院，以及与在京的港人商会、在京港生会面。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1098583.d.html</link>
            <guid>3031412</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央统战部原副部长、国家宗教事务局原局长崔茂虎接受纪律审查和监察调查】中央统战部原副部长、国家宗教事务局原局长崔茂虎涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1097172.d.html</link>
            <guid>3031411</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【干旱天气致桂林漓江水位持续走低 未来一周预计将有所回升】受罕见的干旱天气影响，广西桂林漓江水位持续走低，据漓江桂林水文站水文信息显示，3月17日15时漓江桂林水文站水位141.25米，流量仅为20立方米/秒，受此影响，漓江精华游航线旅游客船将从3月18日早上6时起停航。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4318076.d.html</link>
            <guid>3031410</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市委常委、副市长靳伟：支持北交所深化改革，优化交易机制 】3月18日，全球财富管理论坛2023年会开幕。北京市委常委、副市长靳伟出席表示，截至2022年底，北交所共有上市企业162家，是开始时的两倍，其中，中小企业占比81%，民营企业占比87%，先进制造业、现代服务业和战略性的新兴产业占比超过8成，服务创新型中小企业主阵地的功能作用充分彰显。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1087772.d.html</link>
            <guid>3031409</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月起至今年年底 山西对露天矿山进行安全“体检”】近日，山西省应急管理厅、国家矿山安全监察局山西局联合下发通知，自3月起至今年年底对山西省所有正常生产建设和2023年内复工复产的露天矿山开展安全生产专项整治。专项整治分为企业全面自查自改、矿山安全“体检”、监督检查、总结评估四个阶段，聚焦边坡问题屡查屡犯、超能力超强度超定员组织生产、安全隐患突出、企业管理组织混乱等矿山企业，针对安全管理、技术管理、边坡管理、防排水管理、钻爆管理、运输管理、安全监管等七个方面30项内容，开展露天矿山安全“体检”，全面排查露天矿山安全风险，治理违反设计规定建设、灾害治理不到位、边坡角超设计等重大隐患。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4305489.d.html</link>
            <guid>3031408</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫点名“硅谷银行CEO套现股票”一事，称拜登敦促国会加强追责】美国硅谷银行倒闭一事持续发酵，美国白宫网站当地时间3月17日发布一份声明，点名“硅谷银行CEO套现股票”一事，称美国总统拜登敦促美国国会采取行动，对管理不善导致其机构倒闭的银行高管实施更严厉的处罚。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4305035.d.html</link>
            <guid>3031407</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【楼继伟：开放的中国大市场能为各国企业在华发展提供更多机遇】 在全球财富管理论坛2023年会上，全球财富管理论坛理事长、财政部原部长楼继伟在开幕致辞中表示，金融业开放是我国对外开放的重要组成部分。中国将进一步扩大金融对外开放。一是实行更加积极主动的开放战略。稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度性开放。二是致力于营造优质的政策环境和营商环境，要加强内外平等，更加注重质量和效率，加强对海外高水平人才引进。三是完善监管制度，严守风险底限。楼继伟表示，只有通过不断改革开放，增添活力、激发活力，不断完善体制机制，才能形成推动高质量发展的强大合力。开放的中国大市场，未来一定能够继续为各国企业在华发展提供更多机遇。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4302317.d.html</link>
            <guid>3031405</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报评论：治理宠物医疗乱象监管不能缺位】过度检查、小病大治……你遭遇过宠物医院收费乱象吗？部分宠物医院利用信息不对称诱导消费、以药养医过度医疗等行为不仅抬高了宠物就医成本，也侵蚀着宠物主对一些宠物医疗机构的信任。检查诊断动辄数百上千元，手术更是花费不菲，让不少人感叹宠物是一项“昂贵的陪伴”。 对于仍处在快速发展期的宠物医疗业而言，建章立制、明确诊疗和收费等相关标准，才能筑牢发展的根基。监管也不能缺位，厘清监管责任，对服务质量与价格跟进监督，及时公开相关信息，引导宠物医疗良性发展，是减少纠纷的关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4298607.d.html</link>
            <guid>3031404</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州期货交易所自3月21日推出多项手续费优惠措施】广州期货交易所发布《关于减免交割、期转现、仓单转让、仓单作为保证金及套期保值手续费的通知》，在交易、交割、仓单等业务环节实行手续费优惠。通知指出，从2023年3月21日起至2023年12月31日，免收期货交割手续费、标准仓单期转现手续费、标准仓单转让货款收付手续费、标准仓单作为保证金手续费，工业硅期货、期权品种套期保值交易手续费减收50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1073410.d.html</link>
            <guid>3031403</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一图速览｜1至2月份这些指标回升向好】1至2月份，这些指标回升向好，传递经济企稳信号。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1073188.d.html</link>
            <guid>3031402</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金马游乐：公司正积极拓展文旅终端投资运营业务】金马游乐(300756)在互动平台回复投资者称，根据《文化和旅游部办公厅关于开展智慧旅游沉浸式体验空间推进遴选暨培育试点工作的通知》的相关申报要求，该项目面向的申报主体主要为旅游景区、度假区、休闲街区、工业遗产、博物馆等场所或相关空间，公司作为沉浸式智慧体验产品提供服务商暂不属于该范围。现阶段，公司正积极拓展文旅终端投资运营业务，日后若有符合要求的项目，公司将积极申报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4295762.d.html</link>
            <guid>3031401</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【楼继伟谈硅谷银行破产事件：要完善监管制度 严守低风险底线】全球财富管理论坛2023年会3月18日开幕。全球财富管理论坛理事长、中国财政部原部长楼继伟出席表示，要完善监管制度，严守低风险底线。楼继伟表示，最近硅谷银行破产事件发生，提示金融市场在货币政策变化中受到冲击。“为了免于出现系统性风险，美联储和FDIC共同发声保护储户的存款安全。现在又扩散到其他的金融机构，也会采取类似政策。我看到一些市场的金融机构也主动注资提供流动性。”“我国政府高度重视防范和化解系统性风险，我们正在进一步完善金融监管，包括两会后新设立的国家金融监管总局，优化和调整监管机构的设置和职能定位。”楼继伟指出，我们将继续与各国的金融监管合作，共同防范化解全球金融系统性风险，维护全球金融市场的稳定和繁荣。 (贝壳财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4293297.d.html</link>
            <guid>3031400</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:32:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹力率北京市党政代表团赴河北雄安新区学习考察，推进京冀交流合作】为深入学习贯彻习近平总书记关于京津冀协同发展的重要指示批示精神，在全国两会胜利闭幕后，北京市党政代表团3月17日赴河北省学习考察，双方签署战略合作协议。北京市委书记尹力，市委副书记、市长殷勇，市人大常委会主任李秀领，市政协主席魏小东，与河北省委书记、省人大常委会主任倪岳峰，省委副书记、省长王正谱，省政协主席廉毅敏参加有关活动，并进行深入座谈，进一步对接支持河北雄安新区建设，推进京冀交流合作，共商协同发展大计。（北京日报）]]></title>
            <guid>3031399</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CFA考试迎1963年以来最大变革】CFA协会公布了对其CFA考试的全面改革，以强调实践技能，减少考生的学习时间。从明年开始，CFA一级和二级考试将引入实践技能模块（Practical Skills Module），内容包括Python、数据科学、AI等。原本一级课程中的货币时间价值、基本统计学、微观经济学和公司账目介绍等内容将被删除，仅作为参考材料。CFA高管表示，新的学习模块将减少备考所需的时间，目前的备考时间已超过300小时。]]></title>
            <guid>3031398</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克表示，推特将使用人工智能技术检测平台上的舆论操纵行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4284202.d.html</link>
            <guid>3031397</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国四地机场罢工 上百架次航班取消】为抗议目前的工资待遇和要求改善工作条件，当地时间17日，由德国服务业联合工会组织的罢工在德国四座机场举行。截至目前，罢工已造成上百架次航班取消。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1057024.d.html</link>
            <guid>3031396</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【导游因游客未购物大骂游客已立案 海口：查实将顶格处罚】3月17日晚消息，海口市旅游综合整治办公室当日发布《海口市旅游综合整治办公室关于网络平台传播“导游因游客未购物恶劣态度对待游客”舆情调查情况通报》。2023年3月17日，海口市旅游和文化广电体育局联合海口市综合行政执法局对“导游因游客未购物恶劣态度对待游客”舆情进行立案调查。经查，该团队23人于2023年2月23日到达海南参加“四天三晚散客团”，接待该团队的旅行社为海南心享乐国际旅行社有限公司，为该团队提供导游服务的导游人员杨某某系海南新环游国际有限公司的导游，导游证号：LIX7752H。2023年2月26日导游杨某某在车上销售旅游产品，因游客未购物而以恶劣态度对待游客，引发游客反感并录下视频传播。接到舆情通报后，海口市旅游和文化广电体育局立即派出人员联合海口市综合行政执法局将涉事旅行社和导游带到海口市综合执法局旅游专班办公室，对视频内容展开调查，经初步调查核实，网传情况基本属实。导游杨某某在为该团队提供导游服务过程中存在恶劣态度要求游客购物行为。目前该案件已立案调查，调查结果将及时向社会通报。违法行为一经查实，将对涉事导游实行顶格处罚；对相关旅行社企业依法依规严肃处理。（三亚发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4275316.d.html</link>
            <guid>3031395</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 01:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：墨西哥证券交易所负责人表示，股市改革将在未来三个月内进行，届时将会吸引更多公司。]]></title>
            <guid>3031394</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西财政部下调2023年经济增长预期】巴西财政部周五下调了今年经济增长预期，理由是基本利率上升对活动和信贷有所影响。财政部经济政策秘书处（SPE）目前预计国内生产总值增长1.61%，低于2022年11月的2.1%，对明年的预测也从2.5%降至2.34%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1046174.d.html</link>
            <guid>3031393</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以太坊站上1800美元/枚，日内涨3.20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1045556.d.html</link>
            <guid>3031392</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【降幅达60% 天津市规范公立医院种植牙医疗服务价格】天津市医保局、市卫健委近日联合印发《关于治理和规范口腔种植医疗服务项目价格的通知》，新增“种植体植入费（单颗）”等15项口腔种植类医疗服务项目价格，并制定全市最高政府指导价。同时，确定全市公立医疗机构单颗常规种植医疗服务价格全流程调控目标为4317元，较调控前降幅60%，据测算全年将减轻群众负担超1亿元。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1045340.d.html</link>
            <guid>3031391</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:57:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近200家机构组团调研，数字经济龙头透露公司未来发展主线】以发布调研报告日期口径，3月11日至18日，机构合计调研上市公司165家。被调研方多属于机械设备、医药生物、电子、计算机板块，分别有22家、18家、15家、15家公司上榜，合计占比42.42%。 其中，数字经济龙头工业富联获196家机构调研，国投瑞银基金、华泰证券、博时基金等知名投资机构均有人员参与。在投资者关系活动环节中，机构重点关注数字经济政策面利好对公司的影响以及未来提升毛利率主要手段。 数据宝统计，本周共计15家上市公司获得50家以上机构调研，工业富联、熵基科技、申昊科技、富瀚微4家公司调研机构家数超过100家。3月以来，多只机构密集调研股涨势良好，工业富联累计涨幅居首，为41.56%；每日互动和熵基科技随后，涨幅超过20%。关注度方面，东威科技、工业富联、爱玛科技拿下三强，近期评级机构分别有17家、12家和9家。（证券时报·数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4267900.d.html</link>
            <guid>3031390</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局：1-2月邮政行业寄递业务量同比增长3.0%】1-2月，邮政行业寄递业务量累计完成210.0亿件，同比增长3.0%。其中，快递业务量累计完成164.0亿件，同比增长4.6%；邮政集团寄递业务量累计完成45.9亿件，同比下降2.3%。1-2月，邮政行业业务收入（不包括邮政储蓄银行直接营业收入）累计完成2269.2亿元，同比增长4.7%。其中，快递业务收入累计完成1617.2亿元，同比增长2.7%；邮政集团寄递业务收入累计完成64.6亿元，同比下降9.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1039411.d.html</link>
            <guid>3031389</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:47:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：建议企业及时跟踪环境与市场变化，加速提早清理不达标库存】乘联会秘书长崔东树发文指出，从目前的341万台的库存水平和7月国六B标准的实施带来的剧烈调整库存的趋势判断，建议企业及时跟踪环境与市场变化，加速提早清理不达标库存，对未来市场谨慎设定产销节奏。尤其关注渠道库存结构，针对燃油车及时调整生产，及时消化经销商历史库存，平稳度过环保过渡期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1038794.d.html</link>
            <guid>3031388</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:46:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穆迪：下调第一共和银行评级】穆迪把第一共和国银行评级从Baa1下调至B2，此为垃圾级；评级展望由稳定下调至负面观察。穆迪表示，该行评级可能会被进一步下调。该评级机构警告称，第一共和银行接受了300亿美元的救助，可能会给该银行的利润前景带来压力。此前，标普和惠誉也下调了第一共和银行的评级。穆迪在一份声明中说，此举反映了第一共和银行财务状况的恶化，以及该行在中期面临的重大挑战。300亿美元救助计划成本高昂，加上该行固定利率资产的高比例，很可能在未来几个季度对其核心盈利能力产生重大负面影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1029035.d.html</link>
            <guid>3031387</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方新一轮降水过程接踵而至 北方大部开启回暖模式】今天（3月18日）开始，北方大部开启回暖模式，华北、黄淮等地最高气温将升至20℃左右。与此同时，今夜南方将迎来新一轮降水过程，未来三天，长江中下游是雨水集中区域，湿凉感持续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1028720.d.html</link>
            <guid>3031386</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:27:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒曝特朗普可能最早下周被起诉 FBI等执法安全机构正做准备】据美国全国广播公司（NBC）18日爆料，了解情况的5名高级官员透露，美国前总统特朗普可能最早于下周被起诉，当地、州与联邦的执法和安全机构正在为此做准备。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1025431.d.html</link>
            <guid>3031383</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西太平洋银行：公司有超过108亿美元的可用现金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4247682.d.html</link>
            <guid>3031382</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷与美洲开发银行签署2.35亿美元的融资协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynk1024679.d.html</link>
            <guid>3031381</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本材料巨头东丽将增产“绿氢”制造装置构件】3月18日，据日经中文网消息，日本材料巨头东丽将增产生产时不排放二氧化碳的“绿氢”制造装置的核心构件，2023年把德国工厂的产能提高到目前的3倍。据介绍，东丽在该构件领域拥有50％以上的全球份额，此次的举措意在满足因全球掀起脱碳潮流而增加的绿氢制造装置需求。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3031380</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李彦宏：外界对文心一言的反馈跟我预期差不多，股价波动没必要解释】3月17日，在2023亚布力中国企业家论坛年会现场，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在接受记者采访时，首次回应外界对于文心一言的反馈。“外界反馈跟我预期差不多。”李彦宏表示，“你去看ChatGPT在刚推出的时候，外界反馈比文心一言还要糟糕。”他表示，一直在关注文心一言内测后的反馈。对于文心一言发布后的百度股价波动，李彦宏坦言，自己从来不为此做过多解释，“每次都去解释股价波动，那我不用干活了。” （澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4244926.d.html</link>
            <guid>3031379</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西政府：正在研究规范互联网货币化内容】据报道，巴西政府负责数字政策的秘书若昂·布兰特周五表示，巴西政府正在研究对拥有广告等创收内容的互联网平台进行监管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4244222.d.html</link>
            <guid>3031378</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【虚拟电厂将迎来国家管理规范】国家标准化管理委员会近日消息称，《虚拟电厂管理规范》《虚拟电厂资源配置与评估技术规范》两项国家标准获批立项，这意味着我国虚拟电厂建设将有国家统一管理规范。此工作由全国电力需求侧管理标准化技术委员会归口，分别由国网浙江电力和国网上海电力分别牵头，国调中心、南网总调及部分行业领先单位共同参与编制。知情人士透露，《虚拟电厂平台架构技术规范》《虚拟电厂通信技术规范》《虚拟电厂资源信息模型》等后续行业标准申报也在同步进行。（中国能源报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4243233.d.html</link>
            <guid>3031377</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紧跟马斯克脚步？扎克伯格旗下两大平台在美开通付费蓝V认证】据报道，当地时间周五，Meta在美国推出类似推特的付费加“蓝V”服务，网页端月费11.99美元，而iOS和安卓平台则是14.99美元。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-18/detail-imymfynh4242670.d.html</link>
            <guid>3031376</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>