<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Jun 2023 04:19:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车：2025年前突破并应用少稀土磁阻电机等新材料、新结构、新工艺】长安汽车在机构调研时表示，2025年前，打造新一代快充技术，开发新一代高集成、高性能、高安全电池，实现CTV集成效率≥79%。原力电动技术，加快推进电机、电源等关键部件自主开发，突破并应用少稀土磁阻电机等新材料、新结构、新工艺。同时，积极开展超高热效率发动机等先进增程动力系统研究，打造着力满足多场景出行需求。新能源产业布局方面，公司将持续研发CTP（电芯集成到包）、CTV（电芯集成到整车）等集成工艺并实现量产，2025年实现电池系统年产能约70万套。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4710844.d.html</link>
            <guid>3146782</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京雄高速京雄大桥今日合龙 大桥主体完工】京雄高速京雄大桥今天实现合龙，标志着大桥主体完工。作为京雄高速全线重难点和控制性工程，京雄大桥的合龙，为京雄高速北京段实现年内全线贯通奠定了坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1487567.d.html</link>
            <guid>3146781</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润董事长王祥明：新能源技术革命不断涌现新趋势 华润高度关注综合能源服务等三个方向】6月17日，2023年APEC工商领导人中国论坛在北京举行，华润集团董事长王祥明进行了主题发言。王祥明表示，实现人与自然和谐共生的绿色发展，是一个复杂的系统工程，需要多措并举、综合施治，比如要靠教育解决观念问题，要靠法治解决“红线”问题，要靠政策解决导向问题等等。“在各种举措之中，最根本最关键的是要靠科技创新的力量。”“当前新能源技术革命不断涌现新趋势、新特点，华润高度关注以下三个方向，力求实现科技突破。”王祥明表示，一是综合能源服务，二是新型储能产业链，三是氢能及衍生物产业链。]]></title>
            <guid>3146780</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉得州超级工厂4680电池电芯累计产量突破1000万颗】6月17日消息，特斯拉宣布，美国得克萨斯州超级工厂4680电池电芯累计产量突破1000万颗。特斯拉通过其官方推特发文称，本周，得州超级工厂生产了第1000万颗4680电池电芯。据了解，1000万颗4680电池电芯可满足约1.2万辆Model Y车型生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhk3881815.d.html</link>
            <guid>3146779</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福田汽车全系自动挡变速箱发布】据福田汽车消息，6月16日，福田汽车召开以“让物流 更轻松”为主题的自动挡变速箱发布暨客户体验大会，为物流行业带来全场景自动挡技术及产品解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr8510535.d.html</link>
            <guid>3146778</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【T3出行崔大勇回应网约车市场饱和论：行业仍有空间，2023年增速将超15%】6月17日，在第十五届中国汽车蓝皮书论坛上，T3出行CEO崔大勇针对近期“网约车市场饱和”话题表示，网约车市场仍有增长空间，预计2023年订单量同比增速有望超15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1484797.d.html</link>
            <guid>3146777</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西：到2025年工业互联网平台普及率力争达到45%】江西省人民政府办公厅日前印发《江西省制造业数字化转型实施方案》。其中提出，加快数字化、网络化、智能化技术在各领域的应用，推动制造业发展质量变革、效率变革、动力变革。到2025年，新型基础设施支撑更加有效，工业互联网平台普及率力争达到45%。数字化服务资源有效满足企业需求，规模以上工业企业普查问诊实现全覆盖。推动1万家以上企业运用新一代信息技术实施数字化转型，带动30万家企业上云用云降本提质增效。两化融合（信息化和工业化融合）发展指数超过全国平均水平，基本形成覆盖产业链上下游及跨行业融合的数字化转型生态，为加快建设新兴工业强省赋能增效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1483033.d.html</link>
            <guid>3146776</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向第十五届海峡论坛致贺信】6月17日，中共中央总书记、国家主席习近平向第十五届海峡论坛致贺信。
习近平指出，海峡论坛是促进两岸各界广泛交往、推动两岸民间交流合作的重要平台。两岸同胞通过海峡论坛交流交友交心，厚植情谊、增进福祉，越走越近、越走越亲。希望海峡论坛为扩大两岸民间交流、深化两岸融合发展不断增添生机活力。
习近平强调，中国式现代化新征程前景光明，国家好，民族好，两岸同胞才会好。我们将一如既往尊重、关爱、造福台湾同胞，持续促进两岸经济文化交流合作，深化两岸各领域融合发展，共同弘扬中华文化，促进两岸同胞心灵契合。希望两岸同胞共同把握历史大势，坚守民族大义，为推动两岸关系和平发展、推进祖国统一大业作出贡献，共创中华民族绵长福祉，共享民族复兴伟大荣光！
第十五届海峡论坛由国务院台湾事务办公室与福建省人民政府会同两岸82家机构、组织共同主办，主题为“扩大民间交流、深化融合发展”，17日在厦门举办论坛大会。（新华社）]]></title>
            <guid>3146775</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳安科创业板IPO“撤单” 核心部件依赖进口被“追问”】6月16日，深圳安科高技术股份有限公司创业板IPO审核状态变更为“终止”，原因系发行人撤回发行上市申请，深交所决定终止审核。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4703239.d.html</link>
            <guid>3146774</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萝卜快跑获批在深圳开展全无人商业化试点运营】6月17日上午消息，近日，百度旗下自动驾驶出行服务平台萝卜快跑获得由深圳市坪山区颁发的首批智能网联汽车无人商业化试点通知书，可在深圳市坪山区开展L4级无人驾驶商业化收费运营，今日，萝卜快跑正式获得授牌。此前，萝卜快跑全无人自动驾驶运营服务已在北京、武汉、重庆三城落地。值得一提的是，深圳市也是全国首个开展自动驾驶全无人商业化的一线城市。据悉，目前萝卜快跑在深圳的可运营区域达188平方公里，运营时间从7点到22点，覆盖早晚高峰。用户通过萝卜快跑App/小程序、百度地图、百度App等平台，即可呼叫“全无人”车辆。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1480198.d.html</link>
            <guid>3146773</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“第三支箭”迎来重要进展 A股首单房企重组项目注册生效】6月16日，招商蛇口将发行股份购买资产并募集配套资金申请的审核状态更新为“注册生效”。这是中国证监会关于资本市场支持房地产企业股权融资政策出台后，A股市场首单成功取得注册批文项目，标志着房企股权融资“第三支箭”在实操层面的正式落地。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1478981.d.html</link>
            <guid>3146772</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智链合创与用友网络达成战略合作】据用友消息，6月15日，上海智链合创科技有限公司与用友网络科技有限公司在国家文化产业创新实验区管委会党建会议室签署战略合作协议，此次战略签约仪式是国家文创实验区“云园区”项目进一步助力数智赋能文创产业的重要一步。智链合创是国内产办园区智慧化专家，同时也是致力于以智慧化手段推进我国产办园区发展的创新型科技企业。未来，用友与智链合创的携手将进一步深化对国家文创实验区“云园区”的服务体系建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhk3876717.d.html</link>
            <guid>3146771</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芭比娃娃真人电影《芭比》中国内地定档7月21日】由格蕾塔·葛韦格执导的芭比娃娃真人电影《芭比》发布中国内地定档预告，正式定于7月21日内地上映，同步北美。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1478823.d.html</link>
            <guid>3146770</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰业银行：预计英国央行将加息25个基点，市场定价取决于MPC如何管理前瞻指引】市场普遍预期英国央行下周四将加息25个基点。一段时间以来市场的猜测一直是，25个基点的加息是否足够，或是否会有更大的幅度的加息。最近许多央行都超出市场意料之外，包括美联储如期暂停加息但给出未来将再加息两次的指引，欧洲央行为超出预期的加息敞开了大门，加拿大央行、澳洲联储，甚至还有印度央行的鹰派前瞻性指引。对市场定价的总体影响取决于货币政策委员会如何管理前瞻指引。OIS市场预计，截至今年底或明年初，英国央行将再加息125-150个基点，届时终端利率或从目前的4.5%升至6%。如果英国央行强烈认为这样的定价过于激进，那么它可以提供一些线索，同时提前对近期的压力做出更快的反应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4701153.d.html</link>
            <guid>3146769</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十五届海峡论坛大会在厦门举行】第十五届海峡论坛大会今天上午在福建厦门举行。论坛大会上，大陆方面宣布，中共中央、国务院制定了《关于支持福建探索海峡两岸融合发展新路、建设两岸融合发展示范区的意见》。这一战略举措将进一步发挥福建作为“台胞台企登陆第一家园”的重要作用，推动两岸交流合作向更宽广领域、更深层次拓展，持续增进台胞台企在大陆的获得感、幸福感、认同感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1478015.d.html</link>
            <guid>3146768</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡船闸通航20周年 通过货物19.1亿吨】长江三峡通航管理局数据显示，三峡船闸自2003年6月18日向社会船舶开放通航以来，20年共累计运行19.3万余闸次，通过船舶99.3万余艘次、旅客1223.9万余人次，过闸货运量达19.1亿吨，助力长江黄金水道进一步发挥“黄金效益”。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4700627.d.html</link>
            <guid>3146767</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芜湖天马新型显示模组生产线项目提前两个月封顶】上海宝冶官微消息，6月16日，上海宝冶承建的全球最大单体模组厂房项目——芜湖天马新型显示模组生产线提前60天封顶。据介绍，天马（芜湖）微电子有限公司新型显示模组生产线项目位于安徽省芜湖市鸠江区经济开发区，项目占地面积627亩，建筑面积59万平方米，满产后规划月产能520万块显示模组，年产值约120亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1477471.d.html</link>
            <guid>3146766</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大将向拉脱维亚部署“豹2”坦克中队】据加拿大国防部6月16日公布的消息，加拿大国防部长安妮塔·阿南德在比利时布鲁塞尔出席北约防长会议期间宣布，加方计划向拉脱维亚部署一支由15辆“豹式2型”坦克组成的加拿大陆军坦克中队，以及相关辅助人员和设备。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4698753.d.html</link>
            <guid>3146765</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥迪中国CEO：奥迪中国用户更加年轻，平均35岁】第十五届中国汽车蓝皮书论坛于2023年6月15日-17日在武汉举行。奥迪中国CEO温泽岳（Jürgen Unser）以视频形式发表演讲。温泽岳指出，中国拥有全球最具活力的汽车市场，就总的体量、增长速度和创新程度而言，中国市场不仅是电动化转型的创新先锋，更是智能化、数字化发展的标杆。在其看来，能取得上述成就，一是因为汽车行业得益于政府的支持性政策，二是因为中国用户在推动汽车行业转型方面发挥着重要作用。温泽岳强调，奥迪始终将用户置于一切工作的中心。他透露，奥迪在中国的用户更加年轻，平均为35岁。“中国消费者不只是在买车，而是在购买一种体验，一种能反映他们个人生活方式的体验。我们需要着眼于未来，以用户为中心”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4698636.d.html</link>
            <guid>3146764</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞纳智能：预计热力公司招标将会集中在在7-9月份】瑞纳智能在互动平台表示，供热行业属于季节性行业，每年的5月份到10月份都是热力公司招标最集中的阶段。今年热力公司招标较往年有所推迟不是因为热力公司改造的意愿和动力不强造成的，而是受当前经济形势的影响，热力公司筹措资金的进度有所放缓，预计热力公司招标将会集中在在7-9月份。公司主要从事智慧供热节能产品研发与生产、EPC能效工程、EMC能源服务/能效工程、城市级智慧供热整体服务等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1475368.d.html</link>
            <guid>3146763</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西门子与中国信通院签署战略合作协议】6月17日，据西门子官微消息，西门子近日参加由中国信息通信研究院（简称“中国信通院”）举办的星火|碳数据服务网络（CRC）发布会，并与中国信通院签署战略合作协议。同时，西门子作为首批合作伙伴之一加入星火|碳数据服务网络。未来，西门子将联合中国信通院在双碳技术研究与标准研制、碳排放因子数据库建设、基于星火|碳数据服务网络的工具开发等方面，开展更深层次合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr8502342.d.html</link>
            <guid>3146762</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国出现地产危机房价暴跌近20%？可以“免费住”的全租房模式暗藏风险】近期，“韩国房价暴跌”的消息引发了极大关注。据报道称，2023年以来，韩国公寓、多户型住宅等共同住宅公示价格较2022年平均下降18.63%，降幅创下历史新高。不过，也有媒体在实地调查时发现，韩国房价波动的幅度被舆论夸大，但其独有的全租房模式正在经历一场信任危机。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4696078.d.html</link>
            <guid>3146761</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申能集团与光明食品集团携手打造农林牧副渔产业和乡村振兴行业示范】6月16日，光明食品（集团）有限公司与申能（集团）有限公司战略合作协议签约仪式举行。本次合作协议结合各自产业特点，把能源革命和生态文明建设紧密融合，通过产业生态化和生态产业化扎实推进现代农业与食品加工低碳化、乡村振兴和企业高质量发展的具体举措和实际行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1472635.d.html</link>
            <guid>3146760</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：将在年底前完成向白俄罗斯部署战术核武器的任务】17日消息，俄罗斯总统普京表示，俄罗斯已将首批核弹部署到白俄罗斯，转移部署战术核武器的任务将在年底之前全部完成。普京在2023圣彼得堡国际经济论坛上说：“大家都知道，我们一直在与我们的联盟国家，以及卢卡申科总统磋商，将把部分战术核武器转移部署到白俄罗斯。达成了一致。首批核弹已经运送到白俄罗斯，但这只是第一批次。这是首批核弹，在夏末、今年年底之前，这项工作将全部完成。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1472475.d.html</link>
            <guid>3146759</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:02:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉寻求押注天然气出口 以求振兴本国经济】知情人士称，委内瑞拉政府已同西班牙国家石油公司和意大利埃尼集团达成协议，提高两家公司在委项目的天然气产量，并将多余的天然气出口到欧洲。据悉，上个月，委内瑞拉政府的一个代表团前往英国伦敦与一家公司会面，讨论按照国际标准对该国天然气田进行认证。委内瑞拉官员们还在推动建设通往特立尼达和多巴哥出口终端的管道，并寻找方法捕获通过燃烧和泄漏排入大气的大部分气体。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4695066.d.html</link>
            <guid>3146758</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华尔街今年裁员将超万人】英国《金融时报》16日报道，美国华尔街大型银行今年裁员将超过1.1万人。美国花旗银行本周告诉投资者，截至今年二季度末将裁员5000人，集中在投资银行和交易部门。此前，高盛集团和摩根士丹利银行已裁员数千名员工。随着美联储持续加息，市场并购和交易活跃度降低。数据显示，今年迄今，全球投行业务收入减少约16%，降至437亿美元。高盛首席执行官戴维·所罗门本周说，高盛面临的机遇已缩减，我们必须适当调整。（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr8501066.d.html</link>
            <guid>3146757</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总额超2万亿元 1—5月我国冷链物流发展趋稳向好】中国物流与采购联合会最新统计数据显示，今年前五个月，我国冷链物流发展趋稳向好，冷链基建投资维持稳定增长。今年1—5月份，我国冷链物流总额为2.65万亿元，同比增长4.1%；冷链物流市场规模为2395亿元，同比增长3.6%。从政策层面来看，支撑力度不断加大。今年1—5月份，国家层面发布冷链物流相关政策超过16项，涉及国务院、国家发展改革委、农业农村部和交通运输部等多个部门。从投资情况来看，今年前五个月，我国冷链物流基础设施投建总额超过140亿元，同比增长6.6%。从建设类型来看，涵盖国家骨干冷链物流基地、预制菜冷链产业园、冷链配送中心等，冷链物流需求日益多样化。其中，公共型冷库库容新增980万立方米，同比增长4.2%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4694339.d.html</link>
            <guid>3146756</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董承非：市场会有不错的结构性行情】 据中国基金报，最近，百亿私募睿郡资产管理合伙人、首席研究官董承非在某大型商业银行渠道做了一场线上路演。在董承非看来，今年市场行业和板块的差异和分化非常大。有些投资者表示看不清楚，但当前其实讨论宏观的意义并不大；可以多关注中观和微观，关注中国的产业升级、新旧动能切换带来的机会，会更有信心和底气。虽然市场短期很难看到系统性行情，但会有不错的结构性行情。 董承非认为，在利率下行的环境下，未来我们的资产配置还是会往权益市场走。他表示，虽然今年AI大火，但是他对其理解不深，并没有参与投资。他主要看好三个方向：一是高分红的运营商板块，二是转型新能源的火电企业，三是中国半导体产业的崛起，会是一个长周期的投资故事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1471209.d.html</link>
            <guid>3146755</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：年轻人撑不起中国车市，还要靠中老年人】第十五届中国汽车蓝皮书论坛于2023年6月15日-17日在武汉举行。全国乘用车联席会秘书长崔东树表示，房地产消费面临下行压力，而汽车消费才是未来拉动消费的核心重点。他还分析称，换购需求是未来汽车消费市场的主力。崔东树说，Z世代的年轻人撑不起来中国车市，“不要指望年轻人，一定要指望我们中老年人”。在其看来，中老年人已拥有很多财富，而年轻人压力较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhr1470761.d.html</link>
            <guid>3146754</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6月17日，猫眼专业版数据显示，电影 《闪电侠》上映2天 ，总票房突破4000万元。]]></title>
            <guid>3146753</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆石漠化土地面积5年减少440多万亩】记者从重庆市林业局获悉，根据最新石漠化调查数据，重庆石漠化土地面积5年减少440.83万亩，减少幅度达38%以上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqkhp4693278.d.html</link>
            <guid>3146752</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又发迷惑言论？拜登以“天佑女王”结束演讲，网友：上天救救我们吧】据美国《纽约邮报》等多家外媒报道，美总统拜登当地时间周五（16日）似乎又发表迷惑言论，以“天佑女王”突然结束当天一场演讲，这让观众感到困惑。同样报道该消息的法新社也表示纳闷，“他什么意思，他指的是哪位女王，以及他为什么会发出听起来像英国传统爱国主义者的呼声，没人能立即知道”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1599447.d.html</link>
            <guid>3146751</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台升级发布暴雨黄色预警】中央气象台发布暴雨黄色预警，预计6月17日14时至18日14时，河南、江苏、安徽、上海、湖北、湖南、江西、重庆、贵州、广东等地部分地区将有暴雨，其中湖北东部和西南部、湖南西北部、重庆东南部、河南东南部有大暴雨（100～200毫米），部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～60毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1598873.d.html</link>
            <guid>3146750</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[船货调查机构Intertek：印尼5月棕榈油出口下降0.9%，至165.4万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyr4821629.d.html</link>
            <guid>3146749</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：小型电动车将是未来重大发展趋势】第十五届中国汽车蓝皮书论坛于2023年6月15日-17日在武汉举行。全国乘用车联席会秘书长崔东树表示，随着中国经济进入稳定消费期，汽车消费者会逐步恢复到低调的心态。他指出，小型电动车将是未来重大发展趋势。在满足消费者需求方面，小型电动车出行更为便利，“而不是开一个大车去遍地走”。崔东树说，中国汽车消费者“贪大求洋”之风过于明显。在其看来，随着经济进入稳定消费期，消费者也会逐步恢复到低调的心态。“开什么样的好车都体现不出自己的身价，因为房子是你车价的十倍以上”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyr4821528.d.html</link>
            <guid>3146748</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中车时代电气：行业首创 公司自主研发大吨位多源动力矿车牵引系统成功下线】据中车时代电气消息，近日，装载着中车时代电气旗下国家变流中心所提供核心牵引系统的三一混动节能型SET240S电动轮矿车成功下线，该系统为行业首创大吨位多源动力矿车牵引系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1598576.d.html</link>
            <guid>3146747</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：建议重点关注物联网模组、智能控制器板块】中信建投研报认为，未来AI算力将综合考虑硬件能力、成本等因素，以混合AI的架构，在边端和云端灵活分配。大模型向智能终端（边缘端）渗透初见端倪，这类场景率先会在手机、PC、智能驾驶、具身智能、元宇宙、工业控制等场景落地。边缘AI核心在于引入边缘侧的AI能力，进一步增强边缘侧的算力能力、连接能力。建议重点关注物联网模组、智能控制器板块。AI带来增量有望带动蜂窝物联网模组行业进入25%-30%复合增速的阶段，关注广和通、美格智能、移远通信等。智能控制器在智能家居、工业控制等场景中是实现智能化的大脑，AI带来的增量同样有望拉动行业需求，推荐拓邦股份、和而泰等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt8628603.d.html</link>
            <guid>3146746</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津开展受沉降影响群众临时过渡救助工作】记者从天津津南区指挥部了解到，津南区八里台镇突发局部地面沉降后，津南区立即启动应急机制，全力开展紧急疏散避险。在受影响群众的配合支持下，紧急疏散工作已完成，处置工作已转入临时过渡阶段。津南区决定对沉降地区疏散范围内的居民进行救助，帮助受影响群众尽快恢复基本生活秩序。 救助包括一次性生活救助金和临时过渡救助金。一次性生活救助金为每户人民币5000元；临时过渡救助金为每月每平方米人民币20元，暂定发放至2023年12月31日，届时根据后续安置进展情况进行转段或顺延，直至妥善解决。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyr4821061.d.html</link>
            <guid>3146745</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会秘书长崔东树：引入特斯拉极其英明】第十五届中国汽车蓝皮书论坛于2023年6月15日-17日在武汉举行。全国乘用车联席会秘书长崔东树表示，中国车企换道新能源后，与传统燃油车赛道相比，获得了巨大的发展空间。“日韩的新能源车占比在世界上只有3%，在新能源车赛道上，日韩产业链与我国相比是严重落后的”。崔东树说，我国极其英明的引入了特斯拉，带动了相关产业链，也带动了江浙地区的超强发展态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1597958.d.html</link>
            <guid>3146744</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继任者人选难获共识，北约秘书长斯托尔滕贝格或留任一年】知情人士称，北约现任秘书长斯托尔滕贝格被要求再留任一年的可能性越来越高，因各成员国在下月于立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前难以就继任者人选达成共识。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1597401.d.html</link>
            <guid>3146743</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南北极海冰面积处于严重低值引担忧，极地科学家呼吁采取紧急行动】 联合国新闻6月16日消息，南极海冰面积于今年2月再次创下历史新低，引发人们对更广泛的地球系统内南极海冰状态变化的严重担忧。参加南极海冰过程和气候专家组（ASPeCt）及气候与冰冻圈北极海冰工作组（CASIWG）年会的60多名极地专家16日呼吁紧急加强国家及国际层面的研究与观测能力，以应对北极和南极海冰的快速变化。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyn3998360.d.html</link>
            <guid>3146742</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:34:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大搞家族式腐败 湖南常德市委原常委、市政府原副市长涂碧波被双开】据湖南省纪委监委消息：日前，经湖南省委批准，湖南省纪委监委对常德市委原常委、市政府原副市长涂碧波严重违纪违法问题进行立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1597073.d.html</link>
            <guid>3146741</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：5月份餐饮等服务消费持续回升】据商务部网站消息，商务部消费促进司负责人谈2023年5月我国消费市场情况指出，餐饮等服务消费持续回升。商务部积极组织开展“中华美食荟”系列餐饮促消费活动，推广餐饮品牌，提振餐饮消费。同时，“五一”假期效应明显，带动餐饮等服务消费持续回暖。“五一”期间，商务部重点监测餐饮企业销售额同比增长57.9%。5月份，全国餐饮收入同比增长35.1%;1-5月，累计同比增长 22.6%，占社会消费品零售总额的10.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1596962.d.html</link>
            <guid>3146740</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:34:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：5月份升级类商品销售旺盛】据商务部网站消息，商务部消费促进司负责人谈2023年5月我国消费市场情况指出，升级类商品销售旺盛。5月份，商品零售额同比增长 10.5%，其中限额以上单位通讯器材、金银珠宝、体育娱乐用品零售额同比分别增长27.4%、24.4%、14.3%。商务部指导各地开展各类汽车促消费活动，持续落实活跃二手车市场措施，协同相关部门出台支持新能源汽车下乡、加快充电设施建设等政策，推动汽车消费较快增长，限额以上单位汽车零售额同比增长24.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1596809.d.html</link>
            <guid>3146739</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部消费促进司负责人谈2023年5月我国消费市场情况】5月份，各级商务主管部门坚决贯彻党中央、国务院决策部署，认真落实各项促消费政策措施，按照“消费提振年”总体安排，组织开展绿色消费季、国际消费季、双品网购节、老字号嘉年华等丰富多彩的促消费活动，推出“五一缤纷购”“便民消费 美好生活”等消费场景，推动消费市场继续回升向好。当月社会消费品零售总额3.78万亿元，同比增长12.7%。1-5月，社会消费品零售总额18.76万亿元，同比增长9.3%。 额以上单位汽车零售额同比增长24.2%。餐饮等服务消费持续回升。“五一”假期效应明显，带动餐饮等服务消费持续回暖。“五一”期间，商务部重点监测餐饮企业销售额同比增长57.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyt1595710.d.html</link>
            <guid>3146738</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精工科技入选浙江省级企业数据管理国家标准贯标试点企业】 据精工科技消息，近日，浙江省经济和信息化厅公布第二批省级企业数据管理国家标准（DCMM）贯标试点区域和第一批省级试点企业名单，精工科技入选DCMM第一批省级试点企业名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyn3996905.d.html</link>
            <guid>3146737</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2000亿车企喊话！“放血式”价格战绝对不是长久之计】6月16日，在长城汽车年度股东大会上，公司总裁穆峰对外阐述了公司的企业价值观。在他看来，车企应该倡导诚信价值观，他直言“劣币驱逐良币”赛马要不得。需要提及的是，穆峰此次发声时点也颇为微妙。不到一个月之前，长城刚因油箱标准问题“杠上”比亚迪，而截至目前为止，这一在行业中引起轩然大波的事件仍未有处理结果。穆峰在会上也给出了自己的看法：“放血式”的价格战绝对不是长久之计，只有坚持长期主义，让体系具备“造血”能力，企业才能走得更远。他表示，长城汽车赞同各行业领袖对行业发展的意见，即规范市场竞争，不打不公平的价格战，同时不走捷径、抄近路、营造清朗、健康的外部社会舆论环境。（中国基金报）]]></title>
            <guid>3146736</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：普京证实首批战术核武器运抵白俄罗斯，白宫迅速谴责】据路透社报道，俄罗斯总统普京16日表示，他已在白俄罗斯境内部署首批战术核武器。报道称，这是普京首次证实此事。另据美媒报道，白宫方面迅速对此谴责，称该言论“非常不负责任”。（环球网）]]></title>
            <guid>3146735</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京：西方用乌克兰危机掩盖自身错误】当地时间16日，俄罗斯总统普京在第26届圣彼得堡国际经济论坛全会上发表讲话。普京表示，目前乌克兰危机对西方国家是有利的，西方国家正在用乌克兰危机掩盖自己此前一系列错误政策的后果。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyr4814114.d.html</link>
            <guid>3146734</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省与中国航天科技集团签署深化战略合作框架协议】据@陕西发布 消息，6月15日，陕西省与中国航天科技集团签署深化战略合作框架协议。根据协议，双方将合力争取重大装备、重大项目和重大科技平台在陕布局，共同推动高端装备制造、科技创新和成果产业化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqcyn3992969.d.html</link>
            <guid>3146733</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 02:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>