<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 06:22:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【煤价稳定 气温上升后期或迎小幅上涨】5月17日下午，易煤研究院发布的最新一期易煤指数报告显示，最近煤价平稳。分析观点认为随着气温上升，下游需求逐步向旺季过渡，后期煤价或迎来小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9766345.d.html</link>
            <guid>3623344</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡旅游第二代新能源游轮首航】 5月18日，三峡旅游(002627)投资打造的第二代新能源游轮“和悦”号成功首航，该船为油电混合动力新能源船舶，最大载客量780人，主要运行两坝一峡、长江夜游、三峡升船机等旅游航线。据介绍，三峡旅游已逐步建立起完善的新能源游轮运营体系，并朝“中国游轮旅游领航者”战略目标奋进；“和悦”号及即将投入运营的“和谐”号，将新增1560客位，有效缓解高峰期运力不足的问题，增厚公司业绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7851823.d.html</link>
            <guid>3623343</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟“外长”：欧盟和美国在一些涉华问题上意见不一致，美国上调关税没和我们协调】 美国《外交政策》杂志5月16日放出对欧盟外交与安全政策高级代表博雷利的采访内容，谈及欧美关系、中欧关系以及在乌克兰和加沙地带的冲突。被问及台湾地区爆发军事冲突的可能性，博雷利称，“我们必须排除任何军事解决问题的可能性。我们的一贯立场是，我们不承认台湾的国家地位，我们将来也不会这样做。只有一个中国，这意味着我们不会承认台湾的国家地位。”不过，他补充称，“我们将在不承认国家地位的情况下与该地区保持经济和文化关系。”博雷利表示，“关于我们与中国在技术和贸易方面的关系，我们应该更好地协调行动。但是，（《降低通货膨胀法》）是美国在事先未与我们进行任何协商、通告和讨论的情况下提出的。这是他们自己的决定。现在，对（中国）电动汽车征收100%的关税，也是美国在没有与我们进行任何协调的情况下做出的决定。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7851729.d.html</link>
            <guid>3623342</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎巴嫩东部 击毙“伊斯兰集团”指挥官】以色列国防军17日发布消息称，以军战机当天对黎巴嫩东部贝卡省一地发起空袭，打死“伊斯兰集团”组织高级指挥官赛义德。以军称，赛义德近期在黎巴嫩东部多次推动对以色列的袭击，并与哈马斯在黎巴嫩的分支组织合作。黎巴嫩国家通讯社同天报道，贝卡省当地一辆汽车遭遇袭击，1人死亡，2人受伤，其中1人伤势严重。此次遭袭地点临近黎巴嫩与叙利亚边境地区，远离黎巴嫩和以色列临时边界。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9765486.d.html</link>
            <guid>3623340</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国能源部从壳牌等4家公司购买石油用于战略储备】 美国能源部当地时间5月17日公告称，该部门从壳牌等四家公司购买了330万桶石油，用于补充战略石油储备，平均价格为79.38美元/桶，低于其愿意支付的最高价格79.99美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0064711.d.html</link>
            <guid>3623339</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:10:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航最长国内航线 上海浦东直飞新疆喀什5月18日恢复】5月18日，中国东航恢复执行“上海浦东—新疆喀什”直飞航线。首班航班搭载136名旅客从浦东机场起飞，首航客座率超90%。该航线航程约4500公里、单程约6小时，是东航目前执行的最长国内航线。由此，东航重新形成了上海虹桥经停乌鲁木齐至喀什和上海浦东直飞喀什的两场呼应格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0064368.d.html</link>
            <guid>3623338</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰格钢铁：地产政策再次加码 预计国内钢市震荡小涨】根据兰格钢铁研究中心最新发布数据，2024年第20周（2024.5.13-5.17）兰格钢铁全国绝对价格指数为4052元，较上周上升0.4%，较去年同期下降1.0%。兰格钢铁研究中心分析师葛昕认为，当前国内经济运行平稳，虽然部分指标受节假日错月、上年同期基数较高等因素影响导致增速有所放缓，但工业、出口、就业、物价等主要指标总体改善，新动能保持较快成长，国民经济延续回升向好态势，积极因素累积增多。同时由于地产行业政策的再次加码，使得市场的信心明显增强。从钢材现货市场来看，成本韧性支撑的影响下国内钢市或将呈现震荡小幅上涨的行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7849408.d.html</link>
            <guid>3623337</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国警察枪杀非洲裔空军士兵 士兵家人寻求正义】本月初，美国佛罗里达州警方在一起执法行动中，枪杀了一名23岁的非洲裔空军士兵罗杰·福特森。当地时间17日，福特森的葬礼在佐治亚州的亚特兰大举行。当天，福特森的家人再次呼吁为福特森伸张正义。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7848897.d.html</link>
            <guid>3623336</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北极最后一块私人土地挂牌出售】据《西班牙人报》网站5月16日报道，英国莱坊房地产经纪公司正在出售位于斯瓦尔巴群岛西南部的一块土地，售价3亿欧元。该群岛是世界上有人居住的最北的地方。 该公司称，这块正在寻找新主人的土地约为60平方公里，拥有5公里长的海岸线，位于一个峡湾内陆，周围群山环绕，冰川绵延，野生动物众多。 莱坊公司表示，这将是斯瓦尔巴群岛最后一块私人土地，其余土地“归挪威和俄罗斯所有”。代表卖家的律师表示，近年来，人们对北极地区产生了浓厚兴趣，这与气候变化有关。 人们以3亿欧元的低廉价格就能获得这块地的所有权。所有者可以在国际条约规定的范围内自由开发这片土地。可能性是无穷无尽的，但对环境友好的可能性却很低。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7848726.d.html</link>
            <guid>3623335</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【均瑶集团董事长王均金谈上海营商环境：开放、公平、规范】 5月18日，在第五届上海创新创业青年50人论坛上，上海均瑶（集团）有限公司董事长王均金表示，上海营商环境感受最深的优势，是"开放、公平、规范"。开放的精神吸引了世界各地的商业资源，兼容并包，百花齐放；公平的制度让每一个创业者都能公开透明地获取有效信息，形成良性竞争的氛围；完善的规范让一切有法可依、有规可循，不走"野路子"，不怕"潜规则"，堂堂正正做生意。“上海的领导没事不扰你，有事来帮你” ，作为一个民营企业家，他深刻地感受到上海市委市政府一直在用真招、抓实干、出成效。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7847823.d.html</link>
            <guid>3623334</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广合科技：目前产品未用于CPO领域】 广合科技今日在互动平台上表示，公司目前产品未用于CPO领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9764329.d.html</link>
            <guid>3623333</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【历经14年科研攻关，我国种猪拥有自主知识产权“国产芯”】从中国农业科学院深圳农业基因组研究所获悉，近日，由中国农业科学院深圳农业基因组研究所（岭南现代农业科学与技术广东省实验室深圳分中心）李奎教授团队联合山东蓝思种业股份有限公司、中国农业科学院北京畜牧兽医研究所、日照市畜牧兽医管理服务中心、山东省农业科学院畜牧兽医研究所、山东农业大学、扬州大学、青岛农业大学、中国农业科学院哈尔滨兽医研究所共8家国内优势单位自主培育的高效优质蓝思猪配套系通过国家畜禽遗传资源委员会审定。蓝思猪配套系的选育成功，打破了种猪高度依赖国外的局面，标志着我国种猪拥有了自主知识产权的“国产芯”，也为我国大量引进猪种的改良提升提供了重要技术和宝贵经验。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0062390.d.html</link>
            <guid>3623332</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰证券戴志锋：今年基本面可能不是最重要的因素 投资面可能比基本面更重要】 5月18日，新浪财经2024基金高质量发展大会隆重启幕。中泰证券研究所所长戴志锋会上表示，我们看好今年的投资机会，今年的经济有底部，市场有底部，上升空间需要观察，这种情况下可能投资面是更重要的东西，像银行股为什么基本面不算特别强？但今年表现比较强，未来还会比较强，因为它是高股息的品种，也不会爆雷，安全边际很高，我们选股的逻辑就发生了变化，今年基本面可能不是最重要的因素，基本面可能各个行业都面临压力，但是投资面很重要，市场和政策和底部，但是高度需要观察，在市场弹性没起来的时候，大家可能会拿到高股息的品种，对于中国来说，投资面可能比基本面更重要，这是和大的环境背景有相关性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtck6541044.d.html</link>
            <guid>3623331</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：累计打造超3万个5G规模应用项目，5G工厂4千多个】5月17日，中国联通总经理简勤在2024年世界电信和信息社会日大会上表示，目前，中国联通已累计打造了超3万个5G规模应用项目，其中5G工厂4000多个。在浙江，中国联通与极氪工厂、中集物流共同打造了两大国家级示范项目。基于中国联通元景大模型体系，专门打造了纺织服装领域的“衣影”大模型，设计一件衣服从输入文字到生成图样仅用3秒。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9763687.d.html</link>
            <guid>3623330</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海全面实施二三级医院门诊号源优先向基层开放】记者今天从上海市卫健委获悉，为进一步“赋能”家庭医生，释放基层卫生服务“红利”，推动分级诊疗更好发展，今年4月，市卫生健康委全面实施二三级医院门诊号源优先向社区卫生服务中心开放，让家庭医生有更多上级医院专家的资源、服务链接，让家庭医生有能力、有动力“小病当能手、大病当参谋”。此外，结合社区居民常见病、多发病，优化社区常用的普通号、专家号的比例结构。（新民晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7846222.d.html</link>
            <guid>3623329</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦当劳上海餐厅已近500家】 2024年5月18日，麦当劳中国主办的第八届“为爱麦跑”活动上海站开跑。麦当劳上海市场高级总经理罗伟称麦当劳在上海已开出近500家餐厅。截至2023年12月底，全国有近6000家麦当劳餐厅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0060934.d.html</link>
            <guid>3623328</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方AMC报告：2024年银行处置不良贷款紧迫性更强、难度更大】中国东方资产管理股份有限公司近日发布的2024年度《中国金融不良资产市场调查报告》显示，根据课题组连续三年对商业银行处置不良贷款的紧迫性进行跟踪调查显示，商业银行处置不良贷款的紧迫性逐年增强，但处置难度有所提高。 这是东方AMC自2008年以来连续第17年发布该报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0060800.d.html</link>
            <guid>3623327</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国与伊朗在阿曼间接谈判】美国媒体17日披露，美国与伊朗官员本周在阿曼举行今年以来的第二轮间接谈判，讨论缓和地区局势的办法。 美国Axios新闻网站报道，美国国家安全委员会中东和北非事务协调员布雷特·麦格克和美国政府伊朗事务副特使亚伯拉罕·帕利14日抵达阿曼首都马斯喀特，与从中斡旋的阿曼官员讨论了伊朗在地区的举动及其核计划现状。 暂不清楚伊朗方面的代表是谁。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtck6540441.d.html</link>
            <guid>3623326</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农发行安排1100亿元信贷资金支持夏粮收购】为保障今年夏粮收购的顺利进行，中国农业发展银行先期安排1100亿元信贷资金支持夏粮收购， 全力保障粮食政策性收储资金供应，大力支持粮食贸易企业、加工企业等多元收购主体开展市场化收购。后续资金按需满足、不留缺口，切实做到“钱等粮”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0059814.d.html</link>
            <guid>3623325</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【济南市公积金贷款利率今起下调0.25个百分点】据济南日报消息，5月17日，根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》要求，济南住房公积金中心发布公告，自2024年5月18日起，对该中心发放的个人住房公积金贷款利率下调0.25个百分点。其中，存量贷款自2025年1月1日起调整。公告显示，此次调整，5年以下(含5年)和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下(含5年)和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.775%和3.325%。2024年5月18日起新受理贷款和5月18日前未发放的贷款利率统一按照上述要求执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0059731.d.html</link>
            <guid>3623324</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯总理遇袭后欧洲多国政要遭威胁，或因政治气氛紧张且存分歧】据《环球时报》5月17日报道，塞尔维亚内务部表示，该国一名男子因对总统武契奇发出死亡威胁而被拘捕。除了武契奇，比利时首相德克罗、波兰总统图斯克等欧洲国家政要同样受到类似威胁。在此之前，斯洛伐克总理菲佐于5月15日遇袭，经历两次手术后，目前仍在重症监护室接受治疗。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6670175.d.html</link>
            <guid>3623323</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金持股公司涨幅超2500% 业绩稳健的长线持股公司名单出炉】去年末，社保基金发布年度报告称，社保基金自成立以来累计投资收益额16575.54亿元，年均投资收益率7.66%。根据公布数据测算，社保基金自2014年至2022年累计收益率超过80%。据统计，以前十大流通股东统计，截至2024年一季末，社保基金持仓的659家公司无1家“披星戴帽”，即持有的ST公司为0家。自2004年至2023年、2024年一季度（均按照期末统计），共有近2600家公司前十大流通股东曾出现过社保基金身影，平均持股年限3.39年，其中123家公司获持股超10年。华东医药、华侨城A、华润三九持仓年限居前三，分别长达18年、14年、14年。从行业分布来看，上述123家公司分布于27个行业，其中医药生物、食品饮料、机械设备行业公司数量居前三，分别有20家、10家、8家；电力设备、交通运输、汽车等6个行业公司数量均超过5家。从单家公司来看，截至2024年一季末，连续持仓超10年的24家公司中，仅有华侨城A在持仓周期内（自2011年至2024年一季末）股价下跌，主要受房地产行业景气度低迷的影响；其余23家公司持股期间股价涨幅均超过30%。华东医药获自2007年连续持股至今，其股价自2007年年初至2024年一季末累计涨幅高达25.2倍。另外，自2013年至2024年一季度，连续持仓超12年的宏发股份、天顺风能、新和成等公司累计涨幅均超过300%，同期上证指数涨幅仅有34.02%。（数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0189186.d.html</link>
            <guid>3623322</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:36:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南浏阳：购新房全额补贴契税，增加不计容建筑面积】5月14日，湖南省浏阳市住房和城乡建设局、浏阳市自然资源局、浏阳市财政局联合印发《浏阳市促进房地产市场平稳健康发展的若干措施》的通知，激发住房消费需求，优化房地产市场环境，防范化解市场风险。《若干措施》自5月15日起实施。浏阳要求提升住宅居住品质。调整房屋计容建筑面积计算规定。完善优化房屋计容建筑面积计算规定，增加不计容建筑面积情形：公共开放空间的交通附属设施；建筑物屋顶的电梯间、电梯机房、水箱间、人防报警间、通信基站机房；实施绿色建筑技术而必须增加的建筑空间；既有房屋增设必要的消防楼梯、连廊、无障碍设施、电梯等。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7973561.d.html</link>
            <guid>3623321</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支付便利化 全国POS机外卡交易金额翻番 外国人在厦门移动支付金额骤升】福建厦门是海外游客到访的热门目的地之一。记者了解到，今年以来，随着支付便利化的推进，外国人在厦门移动支付以及刷卡消费的金额大幅提升。根据中国人民银行官网披露的最新进展，优化支付服务取得明显成效，据统计：今年4月，全国POS机外卡交易笔数和金额较2月份均翻番。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9892339.d.html</link>
            <guid>3623320</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【姚洋称梁建章论文质量超95%经济学家】 5月18日，第五届上海创新创业青年50人论坛上，北京大学博雅特聘教授、中国经济研究中心主任姚洋提到，上海著名企业家、携程创始人梁建章不仅是一位企业家，也是一位非常好的学者、经济学家。姚洋认为从梁建章论文发表的质量来说，他超过了中国95%的经济学家。他有一篇论文研究了全世界过去几十年的情况，发现一个国家年轻人越多，创新力就越强。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7972949.d.html</link>
            <guid>3623319</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国最东口岸首次开展ATA单证册业务】17日，在中国最东口岸黑龙江抚远口岸，一批中国车企自主研发的货值90万元人民币的车辆在抚远海关通过ATA单证册模式快速通关，出口到俄罗斯哈巴罗夫斯克参加远东地区交通巡展会。据悉，ATA单证册是一种国际通用的海关通关文件，是世界海关组织为暂时进出境货物而专门创设的，也被称为“货物通关护照”，具有免填制报关单、无报关资格限制、免办理进口税款担保、免于交验许可证件、语言统一等优势，为暂时进出境货物在全球范围内的流动搭建了一条“快速通道”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6668966.d.html</link>
            <guid>3623318</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电动汽车在中东备受青睐】作为传统产油区，中东地区不少国家近年来对新能源汽车的认知发生明显变化。特别是随着环保意识不断增强、政府政策鼓励引导，新能源汽车在中东国家的销售增长明显。其中，中国制造的电动汽车凭借高配置、高性价比，受到越来越多中东地区业内人士和普通消费者青睐。分析人士认为，由于不少中东国家政府纷纷推出电动汽车推广计划，加快了市场成长。例如，阿联酋政府提出了到2050年，电动汽车保有量占比达到一半的目标，积极推动运输部门减少对传统能源的消耗。埃及也通过降低关税、鼓励研发等措施，大力发展电动汽车产业。在这种背景下，业内人士普遍看好中国品牌电动汽车在中东的销售前景。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0186695.d.html</link>
            <guid>3623317</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨橙色预警 广西钦州启动防汛四级应急响应】据广西钦州市气象部门消息，预计5月18日—19日，钦州市有大雨到暴雨，局地大暴雨到特大暴雨，并伴有强对流天气，钦州市气象台于5月18日8时30分发布了暴雨蓝色预警，于5月18日11时21分发布暴雨橙色预警信号，钦州市防汛抗旱指挥部决定于5月18日8时30分启动钦州市防汛四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9891069.d.html</link>
            <guid>3623316</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:19:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨头争相下场 谁能最先推出AI搜索？】5月16日晚间，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏透露，目前百度搜索上有11%的搜索结果由AI生成，百度搜索的AI重构工作仍处于早期阶段，整体来看，搜索最有可能成为AI时代的杀手级应用。 此前据知情人士透露，OpenAI已经在开发一款搜索产品，也有网友发现了“search.chatgpt.com”这样的网址，不过内容加载显示失败。种种迹象表明，搜索作为最容易被AI革新的商业模式，水下的酝酿已经暗潮汹涌，市场甚至在翘首以盼，期待见到新的“互联网入口”。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6668177.d.html</link>
            <guid>3623315</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实现5G-A超宽带和50G PON技术应用 云南成为全国首批完成双万兆速率验证的省份】从云南省通信管理局获悉，云南省实现5G-A超宽带和50G PON技术应用，并建成全省首批双万兆网络示范区，云南成为全国首批完成双万兆速率验证的省份之一，为发展新质生产力打下数字创新基础。（云南日报）]]></title>
            <guid>3623314</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近20年首家！长沙国资委旗下企业上市，湖南女首富助阵】5月17日，泓盈城市服务（02529.HK）正式在香港联交所主板挂牌上市，此次上市募集资金规模约1.28亿港元。其股票高开高走，盘中一度涨至3.65港元，尾盘涨幅收窄，收报3.21港元，相较于发行价3.20港元，股价略微上涨。泓盈城市服务是湖南省首家在香港上市的市属国有企业，是长沙市国资委最近20年首家IPO上市的下属企业，同时也是中国证监会备案政策新规后物业管理行业首个上市的港股IPO项目。在发售阶段，公司获得了五位基石投资者的青睐，其中蓝思香港认购1600万港元，该公司背后的实控人为湖南女首富周群飞。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0185118.d.html</link>
            <guid>3623313</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥东南部枪击事件致6人死亡】墨西哥东南部恰帕斯州检察部门17日发布公告说，该州拉孔科迪亚市16日发生一起枪击事件，造成6人死亡。其中一名死者为该市市长候选人。 据当地媒体报道，枪击事件发生在拉孔科迪亚市街头，当时市长候选人卢塞罗·洛佩斯·马萨正在参加一场政治竞选活动。枪击事件并非针对这名候选人，而是帮派争斗。 目前，检方已对事件展开调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0184973.d.html</link>
            <guid>3623312</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布高温橙色预警 部分区域最高温将超37℃】山西省气象台2024年05月18日11时10分升级发布高温橙色预警，预警区域：运城大部、临汾盆地、吕梁南部、忻州西部局部地区。预计未来24小时预警区域内最高气温将升至37℃以上，太原大部、晋中西部、忻州盆地、晋城西部、临汾其余地区最高气温将在35℃以上。临汾、运城和晋城等地的小麦产区将出现中等以上的干热风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0184869.d.html</link>
            <guid>3623311</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称索尼正开发“类 PSP”掌机新品，首发仅支持 PS4 游戏】俄罗斯游戏记者@Anton Logvinov 称索尼正在开发一款类似 PSP / PS Vita 的 PlayStation 掌机，而且该掌机在发布初期仅支持 PS4 游戏，而这些游戏基本都能在 PC 上玩，所以玩家目前已经可以通过 Steam Deck 获得类似的体验。这位爆料者此前曾准确泄露过《死亡搁浅》和《地平线：零之曙光》登陆 PC 的消息，可靠度较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7969717.d.html</link>
            <guid>3623310</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明长水国际机场今年出入境人员超百万人次 是去年同期的4.2倍】据云南日报18日消息，昆明出入境边防检查站公布的数据显示，截至5月14日，昆明长水国际机场2024年出入境人员超过100万人次，是去年同期的4.2倍。目前，昆明长水国际机场日均旅客出入境流量8500人次左右，4月14日出入境旅客突破1万人次大关，创4年来单日出入境客流量新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6667468.d.html</link>
            <guid>3623309</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签约！投资总额超1300亿项目落地成都都市圈】5月18日，2024投资成都招商大会在成都举行。现场举行了成都都市圈项目集中签约仪式，成德眉资四市场内场外签约重大产业化项目及顶尖人才团队共44个、投资总额1329.3亿元，将进一步填补成都都市圈重点产业链空白，补齐上下游短板，促进创新链、产业链、资金链、人才链深度融合，助力成都都市圈加快打造良好产业生态。（红星新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7969008.d.html</link>
            <guid>3623308</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月之暗面创始人杨植麟：多模态是重点投入方向】5月18日，Moonshot AI月之暗面创始人杨植麟现身第五届上海创新创业青年50人论坛，他告诉记者，多模态是公司当前持续的重点投入方向。在持续布局技术的同时，公司希望在商业化和技术发展之间取得平衡。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6667219.d.html</link>
            <guid>3623307</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆“放大招”了！上百项旅游惠民活动等你来】在中国旅游日来临之际，记者从自治区文化和旅游厅获悉：新疆百余家景区推出免票、门票打折等活动，各地州市还举办150余项惠民活动与公益性文艺汇演。今年中国旅游日以“畅游中国 幸福生活”为主题，全疆各地借此契机进一步激发旅游市场活力，推动旅游旺季消费增长。在众多免票景区中，包括那拉提景区、库尔德宁景区、塔里木胡杨林景区、红海景区等。此外，疆内多个景区纷纷推出打折优惠政策，激发游客的出游热情。（新疆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0183549.d.html</link>
            <guid>3623306</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭温高铁正式联调联试 三大都市圈1小时到达】据中国铁路上海局集团有限公司消息，5月18日6时52分，随着首趟检测列车从桐庐东站开出，沿着杭温高铁驶向温州北站方向进行轨道、接触网和电务设备检测，标志着杭温高铁正式进入联调联试阶段。杭温高铁作为国务院混合所有制改革试点和国家发改委社会资本投资示范的“双示范”高铁项目，是长三角城际铁路网的重要组成部分，是浙江省内实现杭州、金华-义乌和温州三大都市圈1小时到达的最快捷通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0183288.d.html</link>
            <guid>3623305</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[极氪智能科技副总裁林金文表示，极氪 009 光辉将在下周开启正式交付。这款新车已于 4 月 19 日上市，售价 78.9 万元。]]></title>
            <guid>3623304</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“根本忙不过来！”深圳楼市被“激活”】“周末根本忙不过来，一天接待了十几批客户”“楼盘咨询量增长40%左右”“新政后第一天，楼盘成交了十几套房”……近期，深圳祭出分区放宽限购的楼市调控“大招”，记者调研发现，新政对限购“松绑”区的新房市场影响尤为明显，多位新盘销售反映，新政后楼盘咨询量与成交量均明显提升。在新政刺激下，深圳楼市整体成交量明显增长。深圳市房地产中介协会数据显示，上周（5月6日-12日），深圳二手房签约量约1361套，环比增长201.8%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7966672.d.html</link>
            <guid>3623303</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌克兰需要100多架战机对抗俄空中力量，目前只有所需要的防空系统的25%】 当地时间17日，乌克兰总统泽连斯基在接受法新社采访时表示，乌克兰需要100多架战机来对抗俄罗斯的空中力量，并表示乌克兰目前只有所需要的防空系统的25%。（环球网）]]></title>
            <guid>3623302</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿勒泰6月旅游订单已同比增长逾80%，有网友称“还想再去一百遍”】近日，新疆北部的阿勒泰地区因电视剧《我的阿勒泰》以及极光美景而走红，旅游热度不断攀升。来自美团、大众点评的数据显示，近一周，平台上“阿勒泰跟团游”关键词搜索量同比增长205倍，“阿勒泰旅游攻略”相关搜索量同比增长近19倍。截至6月底，去哪儿平台上国内酒店预订目的地TOP10城市是北京、上海、长沙、成都、重庆、西安、南京、广州、伊犁、杭州。其中，受热播电视剧《我的阿勒泰》拉动，新疆整体热度提高，伊犁首次在同时间段挺入前十大热门目的地城市，酒店预订量比去年同期增长80%，疆内乌鲁木齐、喀什酒店预订量也有较大增长。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7965875.d.html</link>
            <guid>3623301</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国通号财务共享及业财一体化项目成功投入使用】 记者获悉，近日，中国通号财务共享及业财一体化项目在通信信息集团所属企业及通号工程局集团本部等十一家企业正式投入使用，标志着中国通号成功迈出了“业财税金票”五位一体化管控的第一步，在财务管理和业务运营融合方面取得了历史性突破。此次上线的平台涵盖了财务共享中心、业财一体化统一数据平台、商旅平台、司库结算、统一身份认证和统一门户和主数据管理平台，同时，实现了移动端商旅订票、待办集成和流程审批的同步运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0180472.d.html</link>
            <guid>3623300</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白银涨疯了！“可能正处于牛市边缘”】分析人士表示，在这轮贵金属市场复苏中，金价持续刷新历史最高纪录，因此黄金吸引较多市场眼球。白银尽管表现不俗，但价格尚未超越2011年所触及的49.79美元/盎司的历史极值。不过，在白银供需缺口不断扩大等潜在因素支撑下，白银可能正处于历史上最强劲上涨周期的前端。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6665406.d.html</link>
            <guid>3623299</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孙正义投资阿里巴巴回报率2900倍，姚洋：合理吗？合理！资本市场要奖励创新 】 5月18日，北京大学博雅特聘教授、中国经济研究中心主任姚洋在第五届上海创新创业青年50人论坛上表示，资本市场要奖励创新，因为成功的概率极低，所以必须给它奖励，否则没人创新。他举例，孙正毅投资阿里巴巴的回报率是2900倍，按资本和创新的逻辑，这非常合理，因为阿里巴巴这样的企业成功概率是1/2900，所以给2900倍的回报才有人投资，而这个回报从哪来？“只能从股市来”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0179660.d.html</link>
            <guid>3623298</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:46:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌总统泽连斯基签署罪犯动员法案 或多达20000人被招募】当地时间17日，乌总统泽连斯基签署了罪犯动员法案。塔斯社称，根据法案文件，除犯有危害国家安全罪、谋杀罪等部分规定的人员外，所有罪犯都将受到动员。该法案还规定了实施的相关程序。报道称，乌克兰司法部长马柳斯卡曾表示，可能有最多20000名罪犯和有犯罪记录的人被招募到军队中。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6664796.d.html</link>
            <guid>3623297</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大连海事局发布航行警告，5月19日16时至26日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <guid>3623296</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:42:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳单体规模最大新型工业智算中心启用】17日，以“数启龙华智算未来”为主题的龙华新型工业智算中心点亮仪式举行。据悉，龙华新型工业智算中心由深圳移动和龙华数据有限公司共同打造，是全市单体规模最大新型工业智算中心。此次正式启用后，可实现AI算力的服务化、场景化和自动化，为区内各行各业提供普惠、可靠、绿色的智能算力，为龙华区更多AI+应用场景发展赢得更广阔前景。据了解，目前龙华区已集聚了350多家人工智能企业，覆盖智能机器人、医疗健康、智能制造等多个垂直领域，行业整体规模超260亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0178859.d.html</link>
            <guid>3623295</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>