<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 22:14:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月5日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台9月5日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，9月5日08时至6日08时，福建大部、广东东部、江西东南部、浙江南部、台湾岛西北部等地部分地区有大到暴雨，其中，福建东部、广东东南部等地部分地区有大暴雨（100～220毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1905151.d.html</link>
            <guid>3230827</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯国防部公布俄驻纳卡地区维和部队新任指挥官人选】俄罗斯国防部当地时间9月4日发布消息称，基里尔·库拉科夫少将已于9月3日就任俄罗斯驻纳戈尔诺-卡拉巴赫（纳卡）地区维和部队指挥官。他接替了于2023年4月被任命的亚历山大·连措夫。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8681572.d.html</link>
            <guid>3230825</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储9月维持利率不变的概率为93%】CME“美联储观察”：美联储9月维持利率在5.25%-5.50%不变的概率为93%，加息25个基点至5.50%-5.75%区间的概率为7%；到11月维持利率不变的概率为64.8%，累计加息25个基点的概率为33.0%，累计加息50个基点的概率为2.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1904436.d.html</link>
            <guid>3230824</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[携程集团第二季度营收112亿元人民币，预估107.8亿元人民币；第二季度调整后每ADS收益5.11元人民币，预估3.64元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1903133.d.html</link>
            <guid>3230823</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（9月5日）亚太盘初，美国三大股指期货至多涨0.04%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8680203.d.html</link>
            <guid>3230822</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大皇家银行资本市场给予Paychex公司与类股一致的初始评级。目标价130美元，即上涨6.2%。]]></title>
            <guid>3230821</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：金融科技行业向好趋势未变】经济日报第七版文章指出，金融科技领域近日有几则消息颇引人关注。一方面是多家金融公司出现营收和净利润的下降。另一方面，金融机构仍在持续加大对金融科技业务的投入。在行业利润出现下降的同时，为何还有银行加大投入？两者看似矛盾，实则存在一定的合理性。首先，行业利润同比下降并未改变金融科技行业发展向好的趋势。其次，在金融行业加速转型的大背景下，大量金融机构，尤其是中小金融机构，数字化转型仍未完成，需要金融科技支撑转型发展。适时加大投入、尽快调整业务模式才是利于未来长远发展之策。可以预见的是，对于大多数金融科技公司来说，当前的业绩调整将是暂时的，适应新的服务模式后，金融科技公司还将有巨大的业绩增长空间。对于金融科技公司来说，需要确保的是金融科技的创新业务始终在安全审慎的轨道上运行，加大力度保护客户隐私安全，确保业务数据安全，牢牢守住风险的底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8679350.d.html</link>
            <guid>3230820</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版评论：坚定不移促进民营经济发展壮大】 文章称，增信心重在优环境，好环境才能成就好企业。党的二十大提出要优化民营企业发展环境，强调完善产权保护、市场准入、公平竞争、社会信用等市场经济基础制度。中央经济工作会议把切实落实“两个毫不动摇”作为今年经济工作重点任务之一，围绕促进民营经济发展壮大作出了一系列政策部署和机制安排。各级政府和相关部门，要努力营造宜商惠企的政策环境、公正透明的法治环境、公平竞争的市场环境、尊商亲商的社会环境，帮助广大民营经济人士稳定发展预期、提振发展信心，更好把智慧和力量凝聚到全面建设社会主义现代化国家的伟大事业中来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8678933.d.html</link>
            <guid>3230819</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存量房贷利率下调，百万房贷月供降800多元】 继8月31日存量房贷款利率政策出台后，9月1日，北京、上海、深圳、河南等省市已经公示了首套住房商业性个人住房贷款利率政策下限。那么，存量房贷利率到底能降多少？能为贷款者省下多少钱？据中原地产首席分析师张大伟测算，以100万房贷为例，如果当时存量房贷发生时最低下限是4.65%，购房者当初最高是按6%左右购房，调整之后，100万30年期限的房贷，月供可从每月5995元降至5156元，最多下调840元左右。张大伟表示：“整体来说，对于有存量房贷款的购房者，特别是利率在5%-6%的购房者，很可能房贷降低100个基点以上，但具体幅度还要视购房者与银行协商的结果。”（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900949.d.html</link>
            <guid>3230817</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：周期中更要用好生猪期货】经济日报第七版文章指出，猪肉消费占我国肉类消费的一半以上，生猪价格关系国计民生。当下正值猪周期下行阶段，一方面，生猪养殖业经营利润由正转负；另一方面，龙头企业规模化程度继续提升，以期抢占市场份额，在行业博弈中胜出。目前，生猪期货已成为期货市场中的一个明星品种。在收获市场关注的同时，生猪期货也从青涩走向逐渐成熟，在服务生猪养殖行业企业和广大养殖户应对猪周期影响、稳定生猪养殖收益等方面发挥了积极作用。今年，大商所继续免收交割手续费、期转现手续费、标准仓单转让货款收付手续费、标准仓单作为保证金手续费等，有效降低产业参与成本。同时，目前生猪期货免收套保交易手续费，并实施套保投机差异化保证金政策，目前一般月份套期保值交易保证金标准为8%，低于投机保证金标准4个百分点。自今年4月28日起，增加生猪期货合约参与组合保证金优惠。这些举措均有利于降低生猪期货市场参与成本，提高养殖企业资金使用效率，便于产业利用期货市场进行风险管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900921.d.html</link>
            <guid>3230816</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银企合作助民企恢复信用发债】据经济日报，近日，民企债券融资支持工具（“第二支箭”）项下美的置业集团有限公司2023年度第四期中期票据发行，发行规模15亿元，这是本年度美的置业第二次得到“第二支箭”的政策支持，也是美的置业又一次以银企合作方式实现发债。目前，美的置业已经逐步恢复了市场化自主融资，成为在“第二支箭”帮助下首家恢复债券信用发行的民营房企。“第二支箭”通过“一箭六星”“银企合作”等创新模式，使政策效用逐步显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrk3589024.d.html</link>
            <guid>3230815</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：把握数字化机遇构筑制造业新优势】经济日报文章指出，制造业是我国立国之本、强国之基，是实体经济的根基，构筑未来发展战略优势的重要支撑。推动制造业数字化转型，已成为抢抓新一轮科技革命机遇、推动新一轮产业变革的关键环节，对于建设现代化产业体系、巩固壮大经济根基、构建新发展格局等，具有极为重要的战略意义。支持中小企业加快数字化转型。由于数字化转型前期投入高、不确定性大、回报周期长，不少中小企业踟蹰不前。要加大对中小企业转型的政策支持力度，提升中小企业转型意识和自身能力，合理规划转型路径，推动从易到难、由点及面。要强化示范引领，为行业探索出一批小型化、快速化、轻量化、精准化的数字化解决方案和产品。鼓励和支持互联网平台、行业龙头企业开放数字化资源，帮助中小企业实现数字化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900655.d.html</link>
            <guid>3230814</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月末票据利率上行 8月信贷情况或向好】一位股份制银行同业部从业人士表示，其所在部门在8月初提前部署收票，在满足部门需求后，月末便开始卖出票据，因而月中票据利率探底，月末票据利率大幅上行。一位资深市场人士也透露，8月票据市场承兑发生额为3万亿元，贴现发生额2.3万亿元，同比分别增长35%和53%，环比小幅回落。贴现承兑比为76%，较7月小幅回落，但依然处于较高水平，仍是供不应求状态。“在供不应求的情况下，月末票据转贴现利率仍大幅上扬，这进一步说明‘以票充贷’的现象减少，8月信贷情况恢复较好。”上述人士说。 (上海证券报)]]></title>
            <guid>3230813</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港金管局通过贴现窗向银行业出借20.47亿港元（9月1日出借24亿港元），8月24日曾以39.5亿港元创2021年以来单次新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1900290.d.html</link>
            <guid>3230812</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：金融支持实体要力度够节奏稳】经济日报文章指出，宏观政策走向如何，对于稳预期至关重要。8月份以来，金融管理部门频频发声，一系列政策举措密集出台，推动逆周期调节和政策储备走深走实。“稳”依然是实施好货币政策的关键要求。稳货币是稳经济、稳就业、稳物价的重要基础。宏观经济是一个不可中断的连续过程，货币政策主要是熨平经济运行中出现的总需求波动，避免经济大起大落对生产要素和社会财富的破坏。近年来，我国始终坚持实施稳健的货币政策，坚持稳字当头，以稳应变，维持正常的货币政策空间，经济下行时不搞“大水漫灌”，经济回升时也不搞“急转弯”，用货币政策的稳定性应对内外部的不确定性，引导形成市场合理预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrm8911456.d.html</link>
            <guid>3230811</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上期所推优惠措施吸引实体企业】据经济日报，上海期货交易所（含上海国际能源交易中心）发布公告，自2023年9月4日结算时起，将对上期所已上市的全部18个期货品种和上期能源已上市的4个期货品种实施差异化保证金，对套期保值交易保证金优惠1个百分点。差异化保证金旨在风险可控的前提下，通过精细化的风险管理，更具针对性地降低实体企业进行套期保值的成本，吸引实体企业更广泛地参与期货市场进行风险管理。目前，上期所正在积极推进新型组合保证金业务上线工作，进一步降低市场交易成本，持续为实体企业赋能。未来上期所将继续倾听市场需求，推出更多务实举措，助推期货市场的高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8677353.d.html</link>
            <guid>3230810</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“海葵”在福建东山登陆】从福建省气象局了解到，今年第11号台风“海葵”于今天（9月5日）5时20分在福建东山登陆，登陆时中心附近最大风力有八级（20米/秒，热带风暴级）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8677344.d.html</link>
            <guid>3230809</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商从业人员规模重回扩张】在经历上半年从业人员的净流出后，目前证券行业恢复了从业人员净流入的趋势。据中国证券业协会数据梳理，今年以来，截至9月4日，证券行业从业人员总数为35.45万人，年内共有超200人净流入。从目前来看，虽然行业分析师整体人数持续增长，但头部效应显著，不少中小券商分析师流失的现象较为严重。对此，一位不愿具名的券商人士告诉《证券日报》记者，“不少头部公司研究团队还在持续扩容，主要原因在于头部券商可以做到总体成本可控。不过，公募基金相关费率的下降预计对中小券商会有很大的影响，尤其是对业务模式比较单一的，靠着卖方研究生存的小券商而言影响较大。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8676961.d.html</link>
            <guid>3230808</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收跌0.09%，报12916.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8676718.d.html</link>
            <guid>3230807</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西石油天然气公司PetroRio在8月的平均石油日产量为9.8011万桶，8月共销售279万桶。]]></title>
            <guid>3230806</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚离岸联盟工会表示，律师已向雪佛龙(CVX.N)发出进一步的受保护工业行动的通知，该行动将在于9月7日开始的“保护工业行动”（PIA）一周后启动。]]></title>
            <guid>3230805</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2755元，较上周五纽约尾盘跌52点，盘中整体交投于7.2548-7.2789元区间。]]></title>
            <guid>3230804</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查显示，马来西亚8月份棕榈油储备量环比增长10%，达到190万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1897977.d.html</link>
            <guid>3230803</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国8月外汇储备 4183亿美元，前值4218亿美元。韩国截至8月底外汇储备降至2022年11月以来的最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8674891.d.html</link>
            <guid>3230802</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（9月4日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报25865.00美元，较上周五纽约尾盘涨0.64%。CME以太币期货DCR主力合约报1625.00美元，较上周五跌0.15%。]]></title>
            <guid>3230801</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯布良斯克州长称挫败乌方无人机袭击该州的企图 乌克兰方面对此暂无回应】俄罗斯布良斯克州州长通过社交媒体当地时间9月4日通报称，当天乌克兰武装力量企图利用1架无人机对位于该州的热电厂进行攻击，无人机被电子战系统压制，攻击被挫败。另外1架来袭的无人机也被电子战系统压制并坠毁。事件未造成人员伤亡和其他损失。乌克兰方面对此暂无回应。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrr8674816.d.html</link>
            <guid>3230800</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一纽约尾盘，美元兑日元上涨0.18%，报146.49，盘中交投于146.02-146.50区间。]]></title>
            <guid>3230799</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调：近80%的美国人认为拜登过于年迈 不适合连任】一项民意调查显示，绝大多数美国人认为，80岁的美国总统拜登年纪太大，已无法连任。民调指出，“尽管候选人之间的差距只有三年，但73％的受访者认为拜登在他们看来年纪太大了，不适合连任，47％的受访者也如是评价77岁的前美国总统特朗普。”此外，民调还显示美国民众对他处理经济和其他重要议题给予低分。年纪太大与经济问题将成为拜登明年连任之路的两大障碍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkqyrq1897039.d.html</link>
            <guid>3230798</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角升级打造创新创业发展联盟】 长三角双创示范基地联盟已升级打造成为“长三角创新创业发展联盟”。联盟理事长单位——上海市杨浦区日前发布消息，在8月30日的联盟大会上，安徽滁州、浙江台州、江苏镇江这三个创新创业活跃区域最新加入，联盟成员单位从最初的25家已扩容至43家。据悉，联盟将不断促进创新要素的跨区域流动，按照“政府引导、市场主导、问题导向、创新模式”的原则，推动联盟实事项目取得有效进展，进一步加强长三角地区的区域联动和企业融通。（经参）]]></title>
            <guid>3230797</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，在墨西哥南部形成热带低压，预计本周晚些时候将在该海域中部发展成飓风。]]></title>
            <guid>3230796</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：入侵物种每年至少造成4230亿美元损失】周一，由来自49国的86名研究人员组成的团队发布了对约3.7万种入侵物种对全球影响的四年评估，他们发现入侵物种目前每年至少造成4230亿美元的经济损失，在有记载的灭绝动植物中，有六成绝迹的关键原因是外来物种入侵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2027427.d.html</link>
            <guid>3230795</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿级私募加仓 期待AI赛道下半场“雄起”】据中证报，随着A股上市公司半年报披露收官，部分百亿级私募布局人工智能（AI）板块的情况浮出水面。包括AI算力、半导体、通信、计算机、电子等多个细分领域获密集加仓，知名私募基金经理邓晓峰、孙庆瑞等更是频频出手。通过梳理A股半年报数据可以发现，人工智能赛道成为二季度百亿级私募重点配置的主要方向之一。明星私募基金经理、高毅资产的邓晓峰在持有中天科技、华测导航后，还大手笔买入TCL科技。另外一位高毅资产的大将孙庆瑞则选择新进中天科技。具体来看，数据显示，邓晓峰管理的高毅晓峰2号致信基金二季度新进1.97亿股TCL科技，而他的“爱股”中天科技也获孙庆瑞掌舵的高毅庆瑞6号瑞行基金大举买入，新进1308.34万股。TCL科技主营半导体显示技术及材料，中天科技则是通信设备股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2026764.d.html</link>
            <guid>3230794</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:21:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟DMA监管清单即将公布 苹果和微软称其不足以成为“守门人”】苹果(AAPL.O)和微软(MSFT.O)辩称，它们的一些旗舰服务不足以成为欧盟里程碑式新立法所指定的“守门人”。周三欧盟将公布首批将受《数字市场法案》（DMA）监管的服务清单。该法案旨在遏制大型科技公司垄断，给科技公司施加了新的责任，包括共享数据、与竞争对手建立链接，以及让它们的服务与竞争对手的应用程序实现互操作。只有年营业额超过75亿欧元、市值超过750亿欧元、在欧盟拥有4500万月活用户的平台，才会受到这些规定的约束。不过，在这些原始指标之外，欧盟方面对这些规定拥有一定的自由裁量权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquit8802838.d.html</link>
            <guid>3230793</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士，私募CVC资本合伙接近就收购基建基金DIF Capital Partners达成一份协议。荷兰DIF的资产管理规模接近160亿欧元（折合170亿美元）。预计最快将于周二宣布这笔交易。]]></title>
            <guid>3230792</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:13:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛：不再预期沙特会部分撤销自愿减产措施】高盛表示，仍认为欧佩克+的价格目标可能更为激进，这是对未来12个月布伦特原油预测93美元/桶的关键温和看涨风险。不再预期沙特本周会宣布部分撤销10月份100万桶/日的减产计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquip9037588.d.html</link>
            <guid>3230791</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【回应关切传递信心 556家沪市公司业绩说明会上“话发展”】2023年半年报披露季刚刚落下帷幕，而沪市业绩说明会好戏正酣、高潮渐近。据统计，截至9月4日，沪市共有556家公司召开半年报业绩说明会。各公司董事长、总经理、董秘等众多高管现身“答疑”，通过“现场+视频直播+电话+网络平台”等多维形式加强互动，成千上万人次在线“围观”并展开“对话”……随着业绩说明会走向常态化，这一高效的沟通“桥梁”正逐步为上市公司提供多方位展示平台，畅通投资者的价值发现渠道。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquin3714755.d.html</link>
            <guid>3230790</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内两百余家机构遭仿冒，涉及非法荐股等多项违规行为】 包括券商、基金在内的多家金融机构日前频繁出现遭仿冒诈骗现象，部分监管部门也遭到仿冒。根据中国证券业协会（简称“中证协”）网站披露，今年以来已有200余家机构发布了被仿冒的公告。根据监管提示，目前仿冒违规的表现形式主要包括冒充机构人士发布观点、冒用机构工作人员名义提供非法证券服务、冒用公司名称或网站进行虚假宣传、提供虚假App诱导投资者转账等，本质上是实施非法荐股、虚假发行“原始股”、非法配资等非法证券活动。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquin3714730.d.html</link>
            <guid>3230789</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：总体上来看，永久封禁账号的状况未来在X（原推特）平台上将非常罕见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2018842.d.html</link>
            <guid>3230788</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造新引擎赋能业务线，公募基金重视金融科技能力建设】 在沪上某公募公司看来：金融科技对基金公司的帮助主要体现在四个方面：一是提高运营效率，金融科技可使公募基金的运营更加高效。二是提高决策效率，金融科技可以更迅速地获取各种信息和数据，提升研究效率。三是降低沟通成本，通过信息系统技术对接，可以实现企业内部和外部合作机构的沟通自动化，打通业务流程，降低沟通的成本。四是提高运营质量，通过对数据资产的梳理和应用，可以更加准确地控制运营过程中的风险，提高运营质量。在当前公募产品同质化严重、投研能力无法得到完整体现的市场环境下，金融科技成为中小公募基金实现弯道超车的重要手段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquit8795901.d.html</link>
            <guid>3230787</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【费率改革加大营收压力，公募降本增效势在必行】 随着公募基金费率改革进入落地阶段，越来越多的基金公司加入降费阵营。据券商测算，费率的调降短期内将给基金公司营收带来一定压力。这意味着，基金公司降本增效势在必行。基金公司正从多个维度严控不必要的开支，并且借助金融科技，提高运营效率。当然，在业内人士看来，开源比节流更加重要，基金公司应当勤练内功，打造核心竞争力。从海外资管机构的发展路径来看，多元化布局颇为重要。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquin3711429.d.html</link>
            <guid>3230786</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股或迎首单SPAC并购交易 百亿港元估值巨头拟“曲线上市”】据上证报，SPAC（特殊目的收购公司）制度在港股落地一年多后，首单并购交易终于出炉。近日，Aquila公告称，已与找钢产业互联集团及其全资附属公司（以下简称“找钢网”）签署业务合并协议，内容有关合并及红股发行。若与Aquila业务合并顺利完成，找钢网将作为继承公司在港交所上市，同时也将成为第一家通过De-SPAC（特殊目的收购公司并购上市）模式登陆港股的公司。据悉，找钢网在此次并购交易中的议定估值为约100亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2017987.d.html</link>
            <guid>3230785</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【限制高频交易成共识 量化交易有望步入阳光化发展】据上证报，9月1日，中国证监会发布公告，指导上交所、深交所、北交所制定发布程序化交易监管系列规则。同日，三大交易所公布相关细则。业内人士认为，监管新规发布后，限制高频交易成行业共识，国内量化交易有望步入阳光化发展时代。另有多家机构认为，对量化交易的监管将提振行业信心。中信证券认为，量化交易的高壁垒和不透明，不可避免地会影响市场传统交易者的心态，甚至影响其交易动作和策略。监管层在近期加强了程序化交易的监管和信息报送，未来或缓解这部分投资者的焦虑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2017221.d.html</link>
            <guid>3230784</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股再融资阶段性收紧 新能源行业高速扩张或暂歇】据上证报，近日，中国证监会针对IPO、再融资作出6项监管安排，再融资收紧信号明确。监管政策调整后，已有企业陆续撤回再融资申请，比如新能源赛道的杭可科技、中元股份。有分析师预计，政策变化牵一发而动全身，新能源行业的发展模式也将随之出现调整。自2020年开始，新能源赛道再融资便一路狂飙，不少上市公司抛出超百亿元定增、可转债预案。资本涌入的确为企业技术升级、产能扩张提供了有力支持，但也出现了盲目融资、过度融资等现象。不少企业被疑“圈钱”的同时，整个行业面临着产能过剩、内卷加剧的境况。资本市场资深人士蒋静向上海证券报记者分析称，一级市场的降温和二级市场的收紧，使资本将从“充裕”逐渐变得“稀缺”。产能过剩问题预计有所缓解，产业或将进入优胜劣汰、休养生息的阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquit8794301.d.html</link>
            <guid>3230783</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月末票据利率上行 8月信贷情况或向好】月末票据利率大幅反弹，大行转为净卖出票据，这或许预示着8月信贷数据将有好转。广发证券统计的数据显示，8月最后一周，1个月期票据转贴现利率大幅上行135个基点至1.6%，3个月期、6个月期分别上行23个基点、21个基点至1.35%、1.27%。同时大行也转为净卖出票据，最后一周累计净卖出456亿元。票据可以调节信贷额度，其利率走势通常被视作信贷投放的晴雨表。业内人士解释称，由于票据具有着资金和信贷的双重属性，商业银行往往借助票据实现对于信贷规模的管理。历史数据显示，当票据利率上行时，信贷中票据融资往往减少，也反映出实体经济贷款需求走强。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2017166.d.html</link>
            <guid>3230782</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“2023全球资产管理中心评价指数”出炉，上海保持全球第六】 9月4日，由中欧陆家嘴国际金融研究院编制的《2023全球资产管理中心评价指数报告》发布。报告显示，纽约、巴黎、伦敦、芝加哥、新加坡位居全球资产管理中心排名前五，上海、法兰克福、波士顿、东京、香港分列第六至第十位。根据本期指数报告，与2022年相比，受资本流动以及 ESG 领域投资的景气程度影响，欧元区资产管理中心评分和排名普遍上升，亚洲地区则有所下跌。值得注意的是，上海在此排名中保持在第六位（2022 年与芝加哥并列）。“这彰显了上海市场的基础优势和内生韧性。”中欧国际工商学院院长汪泓说。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquit8794124.d.html</link>
            <guid>3230781</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在岸人民币兑美元北京时间03:00收报7.2755，较上一交易日夜盘收盘跌80点。成交量341.76亿美元。]]></title>
            <guid>3230780</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首只认股权策略创业投资基金启动设立】 9月4日召开的2023年服贸会全球PE论坛上，全国首只认股权策略创业投资基金——北京认股权先导创业投资基金宣布启动设立。据悉，本次启动设立的北京认股权先导创业投资基金是认股权综合服务平台试点孵化的首支认股权主题策略基金，由北京股权交易中心、中关村资本、北银理财作为基石投资人共同筹建，滚动发行、多期接续，目标规模10亿元，首期1亿元，实现早期认股权—成长期股权投资—发展期私募债券等多策略组合投资，助力专精特新等创新型中小企业拓宽融资渠道，促进“科技—产业—金融”良性循环。基金将主要聚焦新一代信息技术、医疗健康、人工智能、节能环保等“十大高精尖”产业垂直细分领域，重点投资在北京认股权综合服务平台登记确权的优质认股权项目。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2015421.d.html</link>
            <guid>3230779</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收跌0.44%，报18719点，低水125点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquip9032664.d.html</link>
            <guid>3230778</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理：以色列将在3至6个月内确定向欧洲出口天然气的路线】 当地时间9月4日，以色列总理内塔尼亚胡、塞浦路斯总统赫里斯托祖利季斯和希腊总理米佐塔基斯在塞浦路斯首都尼科西亚举行了三方会谈。在会谈后举行的联合记者会上，以色列总理内塔尼亚胡表示，三国领导人就以色列向欧洲输送天然气的方案进行了讨论，并将在未来3至6个月内确定最终路线。以色列临近的东地中海海域蕴藏丰富的天然气资源。去年10月，以方相关作业平台正式在卡里什（Karish）气田投入生产，预计每年将为以色列供应至少6.5亿立方米的天然气。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-05/detail-imzkquis2013831.d.html</link>
            <guid>3230777</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>