<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 02:24:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【远达环保投资新设智慧能源公司 注册资本8000万】 企查查APP显示，近日，远能达智慧能源（龙门）有限公司成立，注册资本8000万元，经营范围包含：储能技术服务；电池销售；光伏发电设备租赁；风电场相关系统研发；充电桩销售等。企查查股权穿透显示，该公司由远达环保旗下国家电投集团远达环保工程有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyp5344557.d.html</link>
            <guid>3265192</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【览海控股等被强制执行5.5亿】天眼查App显示，近日，览海控股（集团）有限公司、武汉康顺汽车服务有限公司、玉溪金丰凌汽车销售有限公司新增一则被执行人信息，执行标的5.5亿余元，涉及合同纠纷案件，执行法院为武汉市中级人民法院。览海控股（集团）有限公司成立于2003年9月，注册资本65亿人民币，密春雷任法定代表人、执行董事，并持股91.38%。风险信息显示，该公司存在多个被执行人信息，被执行总金额超17亿元，此外还存在限制消费令、失信被执行人（老赖）、终本案件及股权冻结信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyp5344455.d.html</link>
            <guid>3265191</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部将于10月12日召开10月第1次例行新闻发布会】 商务部定于2023年10月12日（星期四）下午3时举行新闻发布会，新闻发言人介绍近期商务领域重点工作有关情况，并答记者问。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0667012.d.html</link>
            <guid>3265190</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型蟹卡诈骗相关二维码已被停止访问】记者发现，社交平台上，有多位用户发帖称收到了来路不明的大闸蟹兑换券。记者发现，多位网友收到的蟹卡与孙艺洲曝光的蟹卡相同。根据网友晒出的蟹卡图片，蟹卡上并未留有销售公司信息及联系方式，仅有卡号和密码，用户需扫描二维码联系客服“提货”。记者拨打网友晒出的寄件电话后，系统提示对方无法接通。随后，记者扫描了网友提供的蟹卡二维码，页面显示，该网页因包含恶意欺诈内容被多人投诉，已被停止访问。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6086328.d.html</link>
            <guid>3265189</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省对养老服务市场实行失信惩戒】湖北省民政厅近日印发《湖北省养老服务市场失信惩戒对象名单管理暂行办法》，对本省行政区域内养老服务市场失信惩戒对象名单认定、名单管理、惩戒实施、名单移出等作出规定，进一步维护养老服务市场秩序，加快养老服务领域社会信用体系建设，完善养老服务市场监管，促进养老服务高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6084951.d.html</link>
            <guid>3265188</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【油气领域首个“源网荷储”一体化系统建成】记者近日从中国石化胜利油田获悉，国内首个油气领域具有自主知识产权的大型“源网荷储”一体化智慧能源系统（以下简称“源网荷储”）在该油田建成。中国工程院院士、天津大学教授王成山表示，胜利油田的电力系统更加体现绿色化理念，在构建新型电力系统方面作出了非常好的探索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6083720.d.html</link>
            <guid>3265187</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称华为今年还有5款机型将要上市】据手机中国，有数码博主爆料称，华为10月份会发布华为Hi畅享60S、nova 11SE，11月份发布畅享70，12月份发布nova 12系列。在以上几款机型中，最受消费者关注的当属华为nova 12系列了。根据相关爆料，华为nova 12系列有两个版本，分别为nova 12和会nova 12 Pro，后者可能会配置麒麟9000S芯片，性能表现非常出色，能够满足用户在各种场景下的使用需求。此外，nova 12 Pro还将配备5000万像素十档可调光圈超光变影像镜头，能够带来出色的拍照体验。该机还将支持4K拍摄，让用户可以随时随地与他人进行高清视频通话。（手机中国）]]></title>
            <guid>3265186</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军：在加沙地带建立军事禁区】以色列国防军发布消息称，宣布加沙师负责的整个地区（第143师，负责以色列与加沙地带边界的防御）为军事禁区，禁止进入区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9305586.d.html</link>
            <guid>3265185</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:02:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆档票房破27亿元】今年中秋、国庆双节联动，阖家团圆、举国欢庆成为共同主题，电影市场也同样用多元题材来彰显家国情怀。国家电影局10月7日发布数据，2023年国庆档电影票房达27.34亿元，观影人次为6510万，国产影片票房占比为95.78%。《坚如磐石》《前任4：英年早婚》《志愿军：雄兵出击》列票房前三位。（华西都市报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9304896.d.html</link>
            <guid>3265184</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【义翘神州：公司有做多肽药物检测服务的在手订单】 义翘神州10月8日在互动平台表示，目前，公司有做多肽药物检测服务的在手订单，比如多肽药物的分子互作检测服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyp5340551.d.html</link>
            <guid>3265183</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州2023年度积分制入户今起接受申请】2023年度广州市来穗人员积分制入户10月8日起正式接受申请，11月8日17时截止申请。“广州市来穗人员积分制服务管理信息系统”和“穗好办App—来穗积分”的“积分制入户”专栏入口同步开放。参照往年的做法，各镇(街)设置来穗人员积分制入户窗口，安排工作人员及相关设备，方便来穗人员了解政策并及时提交入户申请。据悉，2023年度常规积分制入户指标增至1.5万个，入户人员应同时符合以下条件：(一)在本市合法稳定就业或创业；(二)年龄在45周岁以下，即1977年1月1日(含当天)后出生；(三)持本市办理有效《广东省居住证》；(四)缴纳社会保险满4年；(五)按照《广州市积分制入户指标体系及分值表》(从广州市来穗人员积分制服务管理指标体系及分值表中选用部分指标)计算总积分满150分；(六)近5年内未受过刑事处罚。符合上述条件的申请人员按基础指标分值从高到低进行排名；分值相同时，按照在本市缴纳社会医疗保险时长排名；如再相同，按照在本市连续办理《广东省居住证》时长排名。凡经两轮排名后排序相同，作并列排名处理。凡并列排名者具有同等积分制入户资格，以确保存量优先，解决好在广州长期合法稳定居住就业来穗人员的入户需求。（羊城晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0663340.d.html</link>
            <guid>3265182</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深交易所辟谣：T+0不属实】近日有自媒体称，节后A股将延长交易时间，并在部分股票上试行T+0交易。10月7日下午，沪深交易所相关负责人对此辟谣：“相关内容不属实。” 沪深交易所相关负责人进一步称，今年8月18日，证监会有关负责人就活跃资本市场、提振投资者信心答记者问时提出，研究适当延长A股市场交易时间。这项工作涉及面广、影响面大，交易所正在按照证监会统一部署，深入研究论证。（扬子晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0663142.d.html</link>
            <guid>3265181</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【58同城：酒旅行业招聘、求职需求活跃，成都餐饮人才求职意愿高】 58同城发布国庆黄金周相关行业就业大数据。数据显示，今年“十一”黄金周前夕，餐饮、超市/百货/零售、酒旅行业整体上招聘、求职需求都较活跃，餐饮类职位招聘、求职规模均居首位。从城市维度来看，整体9月餐饮行业中，北京、广州、成都、上海、深圳成为招聘需求热门城市TOP5，而该领域的求职需求排名方面，成都超越北京成为餐饮业简历投递最多的城市，上海、重庆、深圳等地的求职需求紧随其后。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9303711.d.html</link>
            <guid>3265180</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年北京市重点工程启动征集 基础设施类将包括灾后恢复重建项目】 据北京日报，近日，北京市发改委启动2024年市重点工程征集工作，科技创新及现代化产业、基础设施、民生改善类项目为申报重点。其中，基础设施类明确包括海河“23·7”流域性特大洪水灾后恢复重建项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9303541.d.html</link>
            <guid>3265179</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管机构规范公募基金证券交易，满足四条件可租用券商交易单元】 据中证报，监管机构近日在业内下发通知，要求持续优化公募基金券商交易模式，规范公募基金管理人开展证券交易。其中，2017年11月交易模式转换试点后设立的公募基金管理人，符合一定条件的可以选择租用券商交易单元开展证券交易；新设及成立3年以内的公募基金管理人管理的各类产品参与证券交易所交易的，应纳入券商经纪业务统一管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0662585.d.html</link>
            <guid>3265178</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游客在帽儿山买到过期食品？黑龙江尚志：属实，从严处理】 尚志市市场监督管理局官微消息，10月7日，一外地游客通过12315电话投诉举报，称其10月6日与家人在尚志市帽儿山景区山上4号仓买店购买的“康师傅”红烧牛肉面及达利园食品超过保质期。尚志市市场监管局接到举报后快速反应，立即派出执法人员赶赴现场进行调查核实。经查，举报人反映的问题属实。执法人员在涉事经营场所又发现超过保质期“康师傅方便面”12桶、“达利园派”6袋，并对过期食品依法实施扣押措施，进行立案调查。鉴于该涉事经营主体的行为违反了《中华人民共和国食品安全法》第三十四条第一款第十项之规定，构成销售超过保质期食品违法行为。尚志市市场监督管理局依据《中华人民共和国食品安全法》第一百二十四条之规定从严处理，对涉事经营主体作出没收未售出超保质期食品及违法所得并处以罚款的决定。同时，提醒广大食品经营主体做好亮照经营、明码标价，严格履行进货查验和经营全过程管控措施，切实落实好经营者主体责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6078366.d.html</link>
            <guid>3265175</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南唐河县住房公积金贷款2023年7月1日至2024年6月30日期间二孩家庭申请最高贷款限额提高到每户70 万元】据唐河县人民政府网站10月7日消息，河南省南阳市唐河县发布《唐河县人民政府办公室关于进一步促进房地产市场平稳健康发展的通知》。 唐河县将放宽住房公积金使用条件，凡2023年7月1日至2024年6月30日期间，二孩家庭申请住房公积金贷款，单人缴存住房公积金的最高贷款限额提高到每户70万元，夫妻均缴存住房公积金的最高贷款限额提高到每户90万元；三孩家庭申请住房公积金贷款，单人缴存住房公积金的最高贷款限额提高到每户80万元，夫妻均缴存住房公积金的最高贷款限额提高到每户100万元。 降低个人住房消费负担。落实新发放首套住房个人住房贷款利率政策动态调整长效机制，结合评估期内新建商品住房销售价格环比和同比变化情况，及时调整新发放首套住房商业性个人住房贷款利率下限。推行存量房“带押过户”、“认房不认贷”和住房商业性贷款转住房公积金贷款、还旧贷新，简化住房消费贷款手续，提高住房消费交易的便利度和安全性。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3265174</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传自然堂母公司伽蓝集团考虑在香港进行5亿美元IPO】据知情人士透露，中国化妆品牌伽蓝集团正在考虑在香港进行首次公开募股，可能筹集至多5亿美元的资金，上市最早可能于明年进行。自然堂方面对界面新闻表示不予置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6075079.d.html</link>
            <guid>3265172</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:37:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九章云极完成3亿元D1轮融资】人工智能基础软件公司九章云极DataCanvas完成D1轮融资，总融资额为3亿元。中国电子集团旗下中电智慧基金、华民投、中国太平旗下太平创新、浙江东方旗下东方嘉富等央国企下设投资机构，以及卓源资本等专注人工智能的财务投资机构参与投资。九章云极主做自动化数据科学软件平台的开发与建设，重点服务数据科学家，AI从业者，今年6月已发布九章元识大模型、DingoDB多模向量数据库等多款产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9297947.d.html</link>
            <guid>3265171</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中物联：9月份中国物流业景气指数为53.5% 较上月回升3.2个百分点】中国物流与采购联合会今天公布9月份中国物流业景气指数。数据显示，9月份物流活跃度提高，物流行业增长势头总体平稳，旺季特征逐渐明显。9月份中国物流业景气指数为53.5%，较上月回升3.2个百分点。随着一系列政策的落地实施，消费潜力不断释放，带动物流需求有序回升。其中，通信设备、交通运输设备、电气机械器材、汽车制造业及零部件、医药化工等领域物流需求稳定回升，产业物流需求稳步恢复和民生消费物流较快增长，为物流业务量增长奠定基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6074884.d.html</link>
            <guid>3265170</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:36:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：9月下旬生猪（外三元）价格环比下降2.4%】国家统计局数据显示，据对全国流通领域9大类50种重要生产资料市场价格的监测显示，2023年9月下旬与9月中旬相比，23种产品价格上涨，26种下降，1种持平。其中，生猪（外三元）价格为16.0元/千克，环比下降2.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6074368.d.html</link>
            <guid>3265169</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年9月下旬流通领域重要生产资料市场价格变动情况】 据国家统计局官网，对全国流通领域9大类50种重要生产资料市场价格的监测显示，2023年9月下旬与9月中旬相比，23种产品价格上涨，26种下降，1种持平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9296257.d.html</link>
            <guid>3265168</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本周，中国央行进行2200亿元逆回购操作，因本周有8250亿元逆回购到期，本周实现净回笼6050亿元。]]></title>
            <guid>3265167</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周有93家上市公司解禁 市值合计超861亿元】数据显示，10月9日至13日，A股市场将有93家上市公司迎来限售股解禁。以个股最新价计算，93股解禁市值合计861.47亿元。从解禁规模看，共创草坪、富创精密、泰和新材、长华集团居前四，解禁市值依次为77.58亿元、69.07亿元、40.7亿元、40.39亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6073167.d.html</link>
            <guid>3265166</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军方：以色列一名旅长与哈马斯交火时身亡】10月8日报道，以色列军方表示，以军纳哈尔步兵旅指挥官约纳森·斯坦伯格（Yonathan Steinberg）中校在以色列南部与哈马斯武装人员交火时身亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0657280.d.html</link>
            <guid>3265165</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国年内房价录得14年新低 高利率抑制国内需求与海外投资】 当地时间10月7日，英国Lloyds Banking Group（劳埃德银行集团）旗下的抵押贷款机构Halifax发布数据显示，英国9月房价环比下跌0.4%，已连续下跌6个月，年内房价跌幅创2009年以来新高。近两年内连续14次加息后，英国基准利率一路上涨至2008年以来的最高水平，购房成本水涨船高。9月21日，英国宣布维持当前基准利率不变，暂停加息。(财新网)]]></title>
            <guid>3265164</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：启动与东盟国家合作建立智慧农场试点】 据农业农村部消息，10月6日，农业农村部副部长邓小刚出席在马来西亚吉隆坡召开的第二十三届东盟与中日韩（10+3）农林部长会议并致辞。邓小刚表示，今年是“中国—东盟农业发展和粮食安全合作年”，中方愿以此为契机，与各方继续加强合作，采取务实举措，推动构建完善更高效、更包容、更具韧性、更可持续的农业粮食体系，为全球粮食安全治理贡献东亚智慧、树立东亚典范。一是推动区域农业绿色发展，共同探索符合不同生态类型和地域特色的农业绿色发展模式；二是推动区域智慧农业发展，启动与东盟国家合作建立智慧农场试点，开展生产、加工、物流、销售、贸易全链条数字化合作；三是推动农业投资贸易合作，用好RCEP全面生效和中国—东盟自贸区升级的机遇，促进区域农产品贸易稳步增长；四是推动区域农业人文交流，开展各类农业人才的能力建设和交流交往，促进传统农耕文化传承，推动农文旅融合发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6071044.d.html</link>
            <guid>3265163</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国央行今日进行200亿元7天期逆回购操作，中标利率为1.8%，与此前持平。今日无逆回购到期，实现净投放200亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6070853.d.html</link>
            <guid>3265162</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:21:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突尼斯对中国游客实施免签入境政策】 中国驻突尼斯使馆7日发布消息说，根据突尼斯政府的规定，已实施的免签政策适用于自中国境内或境外入境突尼斯的中国个人或团体游客。中国游客在办理登机手续和入境时需提供酒店订单和符合要求的往返机票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyp5332700.d.html</link>
            <guid>3265161</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦航空管理局敦促美国航空公司和飞行员在飞越以色列领空时要小心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0655248.d.html</link>
            <guid>3265160</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:20:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一架飞往莫斯科的无人机在伊斯特拉上空被击落】7日报道，莫斯科郊区的伊斯特拉市市长维图舍娃在社交媒体上发文称，一架飞往莫斯科方向的无人机当天在伊斯特拉上空被防空系统击落，该无人机携带了相当于10公斤TNT炸药的爆炸物。目前，这个爆炸物已被拆除。当天早些时候，莫斯科市长索比亚宁表示，伊斯特拉市防空系统击毁了一架飞往莫斯科的无人机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9292533.d.html</link>
            <guid>3265159</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:18:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦总统：会对人民提供保护 巴有权进行自卫】 据报道，巴勒斯坦总统阿巴斯7日召开领导层紧急会议。他表示要为巴勒斯坦人民提供保护，并强调巴勒斯坦人民有权对“以色列定居者和占领军的恐怖主义行为”进行自卫。报道称，参与这次紧急会议的人员包括巴勒斯坦部分文职和安全部门官员。（CCTV4《今日环球》）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6069542.d.html</link>
            <guid>3265158</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国太保、中远海科等2.7亿于上海成立数字科技公司】 企查查APP显示，近日，上海浦江数链数字科技有限公司成立，注册资本2.7亿元，经营范围包含：互联网信息服务；区块链技术相关软件和服务；互联网数据服务；人工智能应用软件开发等。企查查股权穿透显示，该公司由市北高新、中国太保、中远海科等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9291673.d.html</link>
            <guid>3265157</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦总统称以方不公对待致冲突爆发】 据巴勒斯坦通讯社当地时间7日消息，巴勒斯坦总统阿巴斯表示，本轮巴以冲突的爆发原因在于以色列对巴勒斯坦人的“不公正”对待，以色列占领者的殖民行为和对巴勒斯坦人宗教自由的侵犯使得冲突规模持续升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9290905.d.html</link>
            <guid>3265156</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西海事局将防御台风“小犬”应急响应提升为Ⅲ级】从广西海事局指挥中心获悉，今年第14号台风“小犬”于10月7日18时中心位置在北纬21.2度、东经115.1度附近的海面上，中心最大风力14级（45米/秒），七级风圈半径200公里，十级风圈半径60公里，十二级风圈半径30公里，目前台风中心正以每小时6公里的速度向西方向移动。为应对台风即将带来的影响，保障船舶安全，广西海事局已于当天19时将防台应急响应由Ⅳ级提升为Ⅲ级，要求各单位按照预案要求做好防台准备工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr9290669.d.html</link>
            <guid>3265155</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车工人罢工进入第四周 工会呼吁继续抗争】 据央视新闻，当地时间7日，美国汽车工人罢工进入第四周，美国汽车工人联合会主席费恩及其他工会领导人在芝加哥举行集会，呼吁工会成员继续罢工，向汽车制造商施加压力。费恩当天并未透露工会与汽车制造商谈判的新进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0653347.d.html</link>
            <guid>3265154</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【应急管理部：全力以赴防范遏制重特大事故】据应急管理部消息，10月7日，应急管理部党委书记、部长王祥喜主持召开部党委会和部务会，研究部署当前安全防范重点工作。王祥喜强调，切实增强“时时放心不下”的责任感，保持奋勇拼搏、攻坚克难的精神状态，全力以赴抓好各项安全防范工作，坚决防范遏制重特大事故]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyr0652854.d.html</link>
            <guid>3265153</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南发布台风蓝色预警】 海南省气象局2023年10月08日08时50分继续发布台风四级预警：今年第14号台风“小犬”（强台风级），8日08时中心位于北纬21.5度、东经114.6度，也就是在距离广东省汕尾市南偏西方向约165公里的南海北部海面上，中心附近最大风力14级（42米/秒）。预计，“小犬”将以每小时5-10公里的速度向偏西方向移动，强度缓慢减弱，逐渐向海南岛东部到广东西部一带沿海靠近。受“小犬”影响，9日夜间到11日，本岛北半部地区有大到暴雨、局地大暴雨，南半部地区有小到中雨、局地大雨。琼州海峡，本岛东方、昌江到万宁一带海面，风力逐渐增大到8-9级，阵风10-11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqkcyt6065985.d.html</link>
            <guid>3265152</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清新环境与华西能源签署战略合作协议】 10月7日下午，北京清新环境技术股份有限公司（以下简称“清新环境”）与华西能源工业股份有限公司（以下简称“华西能源”）签署战略合作协议。双方将以此次签约为起点，进一步深化沟通联系，打造共赢、可持续发展的战略合作伙伴关系，积极发挥各自行业领域的市场竞争力和技术、资源优势，强强联合，优势互补，全力推进生态保护和环境治理业的项目开发建设落实落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst0782896.d.html</link>
            <guid>3265151</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梁建章建议增加学生春假】中国旅游研究院院长戴斌和携程集团董事局主席梁建章联合呼吁统一推行学生“春假”制度，在“五一”前后为学生安排一周左右的假期，可考虑适当缩短暑假或寒假的天数，推动错峰出行和带动家庭出游；另一方面也有助于缓解黄金周期间亲子游需求暴增带来的价格飙升、供需矛盾；同时，鼓励用人单位休假制度与职工休假意愿结合，带动职工家庭在适合出行季节带薪休假，落实带薪休假制度。建议通过合理优化学生假期、统一推出“春假”的方式去缓解这些问题。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixsr5459895.d.html</link>
            <guid>3265150</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二届全国节水产业创新发展大会将于11月16日至17日在深圳举办】据水利部消息，11月16日至17日，第二届全国节水产业创新发展大会将在深圳国际会展中心（宝安新馆）举办，同期还将在深圳“高交会”上举办第二届全国节水产业创新发展成果展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst9419243.d.html</link>
            <guid>3265149</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（10月8日）】
新能源汽车要闻：
1. 国管局：各级公务用车主管部门要加大新能源汽车配备使用力度。
2. 余承东评问界新M7销量：起死回生，真不容易。
3. 比亚迪李柯回应欧盟反补贴调查：将坚持欧洲计划，希望特斯拉成功。
4. 小鹏汽车：2024款小鹏G9上市15天大定破15000台，其中MAX版本占比超过80%。
5. 朱晓彤卸任特斯拉乌鲁木齐公司董事长。
6. 深圳印发碳达峰实施方案：到2025年当年新增新能源、清洁能源动力汽车比例达到60%左右。
7. 前大众集团全球设计负责人克劳斯·齐乔拉正式加盟长安汽车，出任长安汽车副总裁。
8. 哪吒X首批量产车正式下线，预计10月上市，实现上市即交付。
其他：
1. 日媒：日本AI指导方针草案提出使用方也担责。
2. 百度CIO李莹接任小度科技CEO，前CEO景鲲将离职。
3. 亚马逊首批互联网原型卫星升空，量产版预计明年上半年发射。
4. 受罢工影响，福特汽车将在美国再裁员495人，相关裁员总数达约1800人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixsv6196255.d.html</link>
            <guid>3265148</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突已致双方近500人死亡】 以色列和巴勒斯坦武装组织7日爆发大规模冲突，冲突目前还在持续。冲突已致巴以双方近500人死亡。(CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst9418310.d.html</link>
            <guid>3265147</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵广高铁10月11日起最高时速按300公里运营】记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，10月11日起，经过提质改造工程，贵广高铁最高时速按300公里运营，同步加密列车开行频次，推出公交化产品、新型票制等新服务，实施灵活折扣、有升有降、优质优价的市场化票价机制，桂林、贵阳、成都、重庆、昆明等西南地区多个城市至广州、深圳、香港高铁运行时间进一步压缩，旅客出行体验不断提升。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixsv6195322.d.html</link>
            <guid>3265146</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1.27亿吨 三峡船闸前三季度货运量再创历史新高】 长江三峡通航管理局数据显示：截至9月底，2023年三峡船闸共运行8340闸次，通过船舶3.2万艘次，通过货运量1.27亿吨（同比增长10.02%）。这是三峡船闸前三个季度货运量首次突破1.2亿吨，再创历史同期新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst9417974.d.html</link>
            <guid>3265145</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列决定停止向加沙地带供应电力、燃料和物资】当地时间10月8日凌晨，以色列总理办公室发表声明称，以色列内阁开会作出了一系列决定，其中包括停止向加沙地带供应电力、燃料和物资，意在摧毁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）的军事和治理能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst0781466.d.html</link>
            <guid>3265144</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行否认与贷款中介合作】 据经济日报，近期，不少消费者接到自称某银行合作贷款公司的电话，宣称可以使用其他贷款产品进行“转贷降息”，保证能为消费者节省房贷利息。对此，湖北、河南等地银行机构发布声明表示，银行贷款业务从未与贷款中介或个人合作，在办理贷款时也从未收取过中介费、代办费等费用。消费者办理贷款业务要到正规银行网点或银行线上平台渠道办理，对他人代办转贷业务不盲听、不盲从。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixsr5458088.d.html</link>
            <guid>3265143</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（10月8日）】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部当地时间7日发布战报称，在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等方向击退乌克兰武装部队12次进攻，击毁多辆装甲车以及自行火炮、美制M777榴弹炮等多种装备。俄防空部队击落一架乌空军苏-25攻击机，拦截7枚“海马斯”火箭弹和4枚美制反辐射导弹，摧毁和拦截38架乌克兰无人机。
2. 乌克兰武装部队总参谋部当地时间7日发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生34次战斗。乌克兰武装部队继续向梅利托波尔方向和巴赫穆特方向发起进攻行动。乌空军对俄军人员和装备集中区实施了13次打击、对俄军防空导弹系统实施了3次打击。
3. 乌克兰武装部队东部集团发言人伊利亚·耶夫拉什表示，在巴赫穆特方向，俄军对乌军阵地发动了433次袭击。过去一天，乌军在东部不同方向推进了100至300米。
4. 过去一天乌军在顿涅茨克方向损失了200名士兵。
5. 乌克兰能源部表示，顿涅茨克州的8个定居点昨日因炮击而断电。第聂伯罗彼得罗夫斯克州、苏梅州、哈尔科夫州、赫尔松州和切尔尼耶夫州的一些居民仍然没有电。
其他情况：
1. 普京暗示可有条件地接受与日本对话，日方表态：会优先顾及“七国集团（G7）间的团结”，维持对俄制裁措施。
2. 俄罗斯天然气工业股份公司开始通过哈萨克斯坦向乌兹别克斯坦供应天然气。
3. 梅德韦杰夫：美国应处理好巴以问题，而不是制造俄乌冲突。
4. 乌克兰支付270万美元援助卡霍夫卡大坝爆炸的受害者。
5. 超过200家乌克兰公司将在2023年开始研发无人机。
6. 俄国家原子能公司：将于明年重启扎波罗热核电站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst9416761.d.html</link>
            <guid>3265142</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型设备可散发视频对应香味##闻到视频里气味的愿望或被实现】据报道，日本芳香系统开发企业 Aromajoin 开发出了一款小型颈挂式设备，可以与视频、App 联动喷出对应的香味。据介绍，该设备将从明年 9 月起首先在美国市场销售 1000 台，并考虑在日本国内销售，价格预计为 300-400 美元（IT之家备注：当前约 2193 - 2924 元人民币）。 这台“喷香器”的顶端内置了柑橘、香料、香草及其他水果等 6 个小单元，可喷射出对应的香气，每个单元可以喷射 5000 次。此外，该公司还开发了配套的 App，用户能够根据自身喜好来自由调整香味浓度。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-08/detail-imzqixst9416007.d.html</link>
            <guid>3265141</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>