<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 05:17:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【派能科技：获TÜV莱茵全球首张钠离子电池认证证书】3月3日，派能科技收到德国莱茵TÜV集团(下称TÜV莱茵)颁发的关于钠离子电池认证证书，该证书为TÜV莱茵颁发的全球首张钠离子电池认证证书。据悉，该认证标准是关于储能、动力电池的国际权威认证，该认证证书的获得也标志着派能科技钠离子电池技术已经成熟，率先具备应用于户用储能、工商业储能、电站储能等领域出口资质。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4601306.d.html</link>
            <guid>3010968</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立法联系点成为基层声音“直通车”】 十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，目前全国人大常委会法工委在全国31个省（区、市）设立了32个基层立法联系点，辐射带动全国各地设立5500多个基层立法联系点，形成了国家级、省级、市级联系点三级联动的工作格局。这些联系点已经成为让基层声音原汁原味抵达国家立法机关的“直通车”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4600324.d.html</link>
            <guid>3010963</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大会议议程来了】 十四届全国人大一次会议4日上午举行预备会议，通过了大会议程。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4597993.d.html</link>
            <guid>3010954</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中小企业融资难？朱建弟代表：应打造高质量企业信用评级体系】2023年全国两会召开在即，全国人大代表、立信会计师事务所首席合伙人朱建弟在接受记者采访时表示，拟建议打造高质量企业信用评级体系，促进金融高水平开放下银行信贷全面发展。朱建弟认为，应关注银行信贷重点方向，推动研发信用评级专项指标和方案。中小科创企业，其信贷亟待信用评级创新。针对大型企业的评级指标和尽调方法并不能完全适用于中小企业，中小企业的评级指标应更加简化，指标数量有所减少，注重企业经营情况，比如选用纳税、社保、用电量等数据，财务数据作为辅助指标等。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisrka1374271.d.html</link>
            <guid>3010948</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国防费保持适度合理增长】十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，国防费的规模，是综合考虑国防建设的需求和国民经济发展的水平而确定的，这也是世界各国的通行做法。国防费的增长，既是应对复杂安全挑战的需要，也是履行大国责任的需要。中国国防费占国内生产总值的比重多年保持基本稳定，低于世界平均水平，增长幅度也是比较适度、合理的。中国的前途是同世界的前途紧密联系在一起的。中国的军事现代化，不会对任何国家构成威胁，反而是维护地区稳定与世界和平的积极力量。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisrka1373041.d.html</link>
            <guid>3010947</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳人才房申请年龄和户籍门槛降低】 从深圳住建局公布的信息来看，深圳人才房的申请被分成了两个队列，选房顺序通过公证摇号确定（高层次人才除外），第一队列将先于第二队列选房。具体来看，第一队列为夫妻双方均为深圳户口，并满足在深圳累计社保缴纳3年的条件（申请人为单身的，应当年满35周岁）。第一队列的申请条件跟以往相比并无明显变化。不过，第二队列的申请条件相比以往明显放宽。一是单身年龄限制有所放宽，从以前的35周岁放宽到了30周岁；二是对申请人的户籍限制放宽了，从以前的双方都需深圳户口，变更成了仅需主申请人是深圳户口，配偶和子女可以不是深圳户口。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4595599.d.html</link>
            <guid>3010946</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港国安法是“一国两制”重要里程碑】 十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，制定实施香港国安法，是“一国两制”实践发展的重要里程碑。香港国安法实施以来，维护国家安全的制度机制不断完善，国家安全得到有力保障，社会秩序迅速恢复，法治得到彰显，营商环境不断改善，发展重回正轨，香港居民的权利自由得到更好保障，香港局势实现由乱到治的重大转折。民调显示，75.7%的市民对香港国安法实施成效感到满意。去年底，全国人大常委会就香港国安法有关条款作出解释，阐明了相关条文的法律含义，明确了解决有关问题的方式和路径，及时妥善解决了香港国安法实施中遇到的实际问题。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4595307.d.html</link>
            <guid>3010945</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人大代表中基层群众占有相当比例】 十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，中国的人大代表具有广泛的代表性，每一个地区、每一个行业、每一个领域、每一个民族都有人大代表。各级人大代表中，基层群众都占有相当比例。比如，262万多名县乡两级人大代表中，一线工人、农民、专业技术人员等基层代表在县级人大代表中的占比为52.53%，在乡级人大代表中的占比为76.75%。在2977名第十四届全国人大代表中，少数民族代表442名，占代表总数的14.85%，全国55个少数民族都有代表；归侨代表42名；妇女代表790名，占代表总数的26.54%；一线工人、农民代表497名，占代表总数的16.69%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisrka1363330.d.html</link>
            <guid>3010914</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月04日12时49分在四川宜宾市长宁县（北纬28.42度，东经104.84度）发生3.0级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3010899</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【修改立法法贯彻体现全过程人民民主】十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，这次修改立法法有以下主要内容：完善立法指导思想和原则；加强宪法实施和监督，明确立法和备案审查工作中的合宪性审查要求；完善立法决策与改革决策相衔接相统一的制度机制，完善授权决定制度；贯彻和体现全过程人民民主重大理念；明确科学立法、民主立法、依法立法的有关要求；明确监察法规的法律地位，完善部门规章制定主体；完善设区的市的立法权限，明确地方立法中的区域协同立法及其工作机制；完善备案审查制度；加强立法宣传工作。这次修法将贯彻全过程人民民主重大理念及其要求，确保立法工作各个环节都能听到人民的声音、了解基层的情况。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisrka1359310.d.html</link>
            <guid>3010898</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动中欧关系健康稳定发展】十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，去年以来，习近平主席同欧洲领导人频密互动，双方一致同意推动中欧关系健康稳定发展，反对“新冷战”和阵营对抗，反对经济“脱钩”。中欧之间没有根本战略分歧和冲突，有的是广泛共同利益和长期积累的合作基础。中方始终视欧洲为全面战略伙伴，支持欧盟战略自主，支持欧洲团结繁荣，支持欧盟在国际事务中发挥建设性作用。希望欧方同中方一道，坚持相互尊重、互利共赢、对话合作，扩大贸易和双向投资，携手应对气候变化等全球性挑战，推动政治解决国际和地区热点问题。（新华社）]]></title>
            <guid>3010867</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表秦英林：用技术创新推进生猪产业高质量发展】今年全国两会，全国人大代表、牧原股份董事长秦英林将围绕生猪产业高质量发展建言献策。秦英林建议通过加强科技创新，推进智能化养猪；坚持自主育种，助推种业高质量发展；加大猪病研究力度，加快推进疫病净化；实施种养循环，打开绿色发展新路径等，持续推进我国生猪产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4573278.d.html</link>
            <guid>3010851</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:41:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“一带一路”务实合作持续深化拓展】十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，“一带一路”倡议提出十年来，朋友圈不断扩大，累计150多个国家、30多个国际组织签署了合作文件。“一带一路”务实合作持续深化拓展，为各国发展经济、增加就业、改善民生作出了积极贡献。开展“一带一路”合作，中国从不附加任何政治条件，从不谋取任何政治私利，愿与共建“一带一路”伙伴一道，继续推动高质量共建“一带一路”取得更多新发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4572978.d.html</link>
            <guid>3010850</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王超：我国现行宪法公布施行40年，发挥“六个有力”重大作用】 十四届全国人大一次会议今日在人民大会堂举行新闻发布会，大会发言人王超就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，现行宪法发挥的重大作用可以用“六个有力”来概括，40年来的实践充分证明，现行宪法有力坚持了中国共产党领导，有力保障了人民当家作主，有力促进了改革开放和社会主义现代化建设，有力推动了社会主义法治国家进程，有力促进了人权事业发展，有力维护了国家统一、民族团结、社会和谐稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4572704.d.html</link>
            <guid>3010849</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:40:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对外关系法对反制和限制措施作出原则性规定】十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，中国一向坚决反对“长臂管辖”。对外关系法作为涉外领域的基础性法律，有必要对反制和限制措施作出原则性规定。中国的核心利益不容损害，主权和领土完整不容侵犯。对于损害我国主权、安全、发展利益的行为，侵犯中国公民合法权益的行为，我国在法律中作出相关规定，予以坚决反制，是正当和必要的。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4567515.d.html</link>
            <guid>3010819</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、合锻智能董事长严建文：建议加快发展人工智能农作物育种】全国政协委员、合锻智能董事长严建文将在今年全国两会期间聚焦科创企业发展，建议加大对科创型企业扶持力度，加快人工智能（AI）育种发展，推动聚变能开发应用。严建文建议，一是由国家农业农村部牵头，联合相关头部企业和科研院校建立国家级的人工智能农作物育种筛选技术平台，建立筛、选、育、播一体化平台技术并全力推广建立相关大数据库，加速该领域的科技攻关；二是国家给予专项资金支持和专项政策引导，建设专项基金、由企业牵头的国家级创新中心，加快我国AI育种的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisrka1341914.d.html</link>
            <guid>3010805</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大常委会立法规划编制工作已经启动】 十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，今年，全国人大常委会围绕8个方面初步安排了35件继续审议和初次审议的法律案。这8个方面包括坚持和完善人民代表大会制度、构建高水平社会主义市场经济体制、实施科教兴国战略、推进建设社会主义文化强国、保障和改善民生、推动绿色发展、完善社会治理体系、完善国家安全法治体系等。目前，十四届全国人大常委会立法规划编制工作已经启动，正在向各方面广泛征集立法项目，将突出重点领域、新兴领域、涉外领域立法。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4564648.d.html</link>
            <guid>3010804</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张勇寄语阿里员工年度公益奖：用科技、热情、恒心、创新去勇担社会责任】 3月3日，第七届阿里巴巴公益榜颁奖现场。张勇致辞称：2022年阿里将ESG作为公司社会责任战略，员工公益是ESG非常重要的组成部分。“用公益之心，共同为社会带去更多的美好和价值。”(中新经纬)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4559757.d.html</link>
            <guid>3010766</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员丁列明：建议允许创新药在一定时间内自主定价】记者从贝达药业获悉，今年全国两会期间，全国政协委员、贝达药业董事长丁列明将围绕“提升核心竞争力，促进我国生物医药产业高质量发展”，建议持续鼓励创新药研究开发、加强金融投资支持、打造更好创新创业人才环境等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4559592.d.html</link>
            <guid>3010765</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大一次会议会期8天半】十四届全国人大一次会议大会发言人王超说，本次大会3月5日上午开幕，13日上午闭幕，会期8天半。大会议程共有9项，包括审议政府工作报告等6个报告，审议《中华人民共和国立法法（修正草案）》的议案，审议国务院机构改革方案，选举和决定任命国家机构组成人员。大会的各项准备工作已全部就绪。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4553140.d.html</link>
            <guid>3010764</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登在白宫和德总理朔尔茨会谈，誓言继续“全球声援”乌克兰】当地时间3月3日，美国总统拜登在白宫会见德国总理朔尔茨，讨论的重点是继续“全球声援”乌克兰人民，强调持续努力向乌克兰提供安全、人道主义、经济和政治援助的重要性。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4552876.d.html</link>
            <guid>3010763</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员南存辉：建议制定《产业投资基金法》】 全国政协委员南存辉带来了加大对制造业扩大投资税收支持提案以及制定《产业投资基金法》的提案。此外，在专利创新方面，也提交了关于制定标准必要专利许可谈判指南的提案和关于制定专利开放许可年费减免办法的提案，进一步鼓励专利发展，维护企业权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4550274.d.html</link>
            <guid>3010756</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁外长：更换驻墨西哥总领事属于外交官定期轮换】 当地时间3月3日，秘鲁外交部长安娜·赫瓦西确认，更换该国驻墨西哥总领事是该国外交官定期轮换的一项安排。秘鲁将立即任命一位新的驻墨西哥总领事。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4543572.d.html</link>
            <guid>3010731</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 04:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘保春代表：建议提供免费墓地和骨灰盒】全国人大代表潘保春接受采访时表示，建议投资规划免费公墓，加大殡葬业立法研究，尽快出台《殡葬法》，规范行业乱象，创新安葬新方式，为离世民众提供免费墓地和骨灰盒。严查行业不正之风，确保服务明码标价。在全国范围内，对殡葬系列用品和服务的成本价格进行重新核定，执行明码标价，并加大对实际售价的检查和监督力度，严格处理殡葬用品和服务价格虚高问题。（中国新闻周刊）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisriy4540443.d.html</link>
            <guid>3010718</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔哈撒韦副董事长阿吉特·贾因周四以每股303.2801美元的价格出售6595股伯克希尔哈撒威B类普通股。]]></title>
            <guid>3010711</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:57:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨淑丽委员：建议优化社保政策，保障外卖、快递员参保权益】全国两会召开在即。今年，全国政协委员、农工党宁夏区委会主委、宁夏医疗保障局局长杨淑丽拟向大会提交一份《兜牢新业态劳动者权益保障促进新业态发展的提案》。杨淑丽建议，修订完善《劳动法》，增加新业态劳动者权益保障相关内容，进一步明确政府、企业（平台）、就业者的权利义务关系，针对不完全符合劳动关系、但企业对劳动者进行劳动管理的情形，补齐法律“空白”，增强对实践的指导作用，制定适应数字时代发展的劳动法律。杨淑丽还写道，建议强化职业伤害保障。市场监管部门建立平台（企业）备案管理制度，制定监管规则和标准。人社部门完善工伤参保办法，为新业态劳动者参加工伤保险清障疏堵、优化服务。加大劳动保障监察力度，督促企业落实新业态劳动者权益保障责任，治理违法超时加班等突出问题，让新业态劳动者安心工作。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyisrka1312363.d.html</link>
            <guid>3010687</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行上海分行金鹏辉：建议制定资产管理业务暂行条例】 全国人大代表、中国人民银行上海总部副主任兼上海分行行长金鹏辉今年两会将提交关于制定《资产管理业务暂行条例》的建议。金鹏辉建议，在行政法规层面制定《资产管理业务暂行条例》，进一步明确资产管理业务的基本原则和监管框架。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4657028.d.html</link>
            <guid>3010654</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前实习生称遭同事性侵犯后在实习转留用中受到不公正对待，蔚来回应】 蔚来发布情况说明称，3月3日晚，一位前蔚来实习生员工在社交媒体发文，称自己曾遭到同事性侵犯。虽然侵害者已经得到法律的惩罚，但因为此事件自己在实习转留用的过程中受到了不公正对待。针对此事，蔚来在3月3日晚第一时间成立了调查小组，正在对其实习留用流程进行调查，尤其是在这个过程中是否受到了不公正对待。公司对当事人的遭遇深表同情，承诺一定会对当事人的工作给予公平公正的评价。]]></title>
            <guid>3010641</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大部分区域银行资产质量维持稳健向好态势，多地正加快不良率压降】 2022年末，全国大部分区域的银行资产质量维持稳健向好态势，一些地区正在加快不良贷款率的压降。根据各地银保监局披露的数据，截至2022年末，11个地区的银行业不良贷款率较2021年末下降，海南、甘肃、天津、大连及山西等地的不良率降幅较为明显。其中，海南省商业银行不良率为5.39%，尽管维持高位，但同比下降3.36个百分点；甘肃的不良率为4.5%，同比下降1.56个百分点；天津、大连和山西的不良率分别为1.67%、5.38%、1.58%，分别同比下降0.96、0.57、0.31个百分点。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1425080.d.html</link>
            <guid>3010619</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港暂停进口阿根廷和日本部分地区禽产品】香港特区政府食物环境卫生署食物安全中心（中心）昨天（3月3日）宣布，根据世界动物卫生组织和日本农林水产省分别通报，指阿根廷里奥内格罗省General Roca县和日本福冈县暴发高致病性H5禽流感，中心即时指示业界暂停从上述地区进口禽肉及禽类产品（包括禽蛋），以保障本地公众健康。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1423785.d.html</link>
            <guid>3010615</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IPO平移申报结束后拟上市银行剩8家 重庆三峡银行、湖州银行和亳州药都农商行“未现身”】按证监会工作安排，沪深主板在审企业平移申报工作已于3月3日正式结束。记者注意到，此前在证监会（2月9日更新）IPO排队的11家银行中，目前完成资料平移并对外披露进展的银行仅剩8家，其中上交所3家、深交所5家。重庆三峡银行、湖州银行和亳州药都农商行等三家银行信息未见披露。（财联社）]]></title>
            <guid>3010585</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分不锈钢厂改产线降需求 钼价创17年新高后下挫近20%】近日，钼价在创17年新高后大幅下挫近20%，上游矿料端已赚得盆满钵满，而下游部分不锈钢厂迫于价格压力开始大幅减少钼铁钢招量。记者从业内人士处了解到，近期钼价下跌是市场理性回调的结果，虽然供紧需强的长期趋势难以改变，但目前短期钼价回撤的可能性仍存。有业内知情人士透露：“钼价太高了，现在确实已有不锈钢厂把316产线转成304或其他产线了。”（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1417055.d.html</link>
            <guid>3010573</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本工会要求平均工资提高4.5%，幅度为25年来最大】日本周五公布的一项全国劳工统计数据显示，日本工会在春季薪资谈判中要求25年来最大幅度的加薪，与此同时，日本央行和日本央行敦促企业提高工人工资以支撑经济。日本劳动组合总联盟（JTUC）对全国2000多个工会的调查显示，今年工会平均要求加薪4.49%，为1998年4.36%以来的最高幅度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4637305.d.html</link>
            <guid>3010568</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员胡诚林：人脸识别技术应用广泛，建议尽快立法规范】 全国政协委员胡诚林带来了《关于将人脸识别保护纳入国家立法计划的提案》。胡诚林建议，由网信、公安等部门负责牵头提出计划并尽快着手制定《人脸识别数据处理条例（草案）》，报请全国人大纳入立法审议程序，一经通过后公布实施，实现人脸识别技术推广使用的同时，切实保护公民合法权益。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4630472.d.html</link>
            <guid>3010535</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员江广平：建议将职工心理健康工作纳入公共就业服务体系】 从中华全国总工会了解到，全国政协委员、中华全国总工会副主席、书记处书记、党组成员江广平拟向大会提交“关于让亿万职工心理更健康笑容更灿烂的提案”。他建议，建立中国职工心理健康指数监测体系。持续开展大样本、广范围的深度调查，弥补国内相关研究缺少较权威大样本调查数据的空白。对接国际标准，探索开发中国职工心理健康指数，完善监测体系，为准确评估职工心理健康状况，比较不同国家经济与社会发展情况提供可靠依据。建立多层次报告制度，定期发布《中国职工心理健康品质报告》，从国家和地区两个层次科学分析职工心理健康的动态走势。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1405564.d.html</link>
            <guid>3010534</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风汽车：全新一代商乘通用燃料电池产品完成公告】东风汽车消息，东风在氢能领域又有新成果。东风公司自主研发的东风氢元H2·One 130燃料电池系统日前已经完成公告，各项参数均达行业领先水平，标志着东风公司在氢能和燃料电池产业化发展进程中又迈出了坚实一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1405079.d.html</link>
            <guid>3010533</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军：建议鼓励扶持科创产业链 推进仿生人形机器人产业规划布局】全国人大代表、小米CEO雷军在官微发文表示，今年准备了3份建议案，分别关于仿生人形机器人、汽车信息安全和汽车文化等。在关于推动仿生人形机器人快速发展的建议中，雷军提出鼓励扶持科创产业链，推进仿生人形机器人产业规划布局。支持整机企业牵头创建国家创新联合体，加强核心技术联合攻关。构建仿生人形机器人开放产业生态，加速场景应用培育。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1400152.d.html</link>
            <guid>3010532</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委员建议放宽公务员考试应历届身份限制】大学生就业问题是社会关注焦点。全国政协委员、九三学社江西省委会副主委、萍乡学院副院长吴代赦说，经调查发现，不少大学生未在毕业后马上就业，并非找不到工作，而是希望通过自我提升以便更加契合就业市场；公务员考试及选调生选拔对应历届身份的要求，也制约着毕业生就业选择。他建议，建立大学生求职和用人单位岗位需求的数据库，实现求职与引才的精准对接；放宽公务员考试对大学生应历届身份的限制，畅通全社会工作岗位间交流的渠道等。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1395436.d.html</link>
            <guid>3010530</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国计划对海外技术投资制定新的规则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1390922.d.html</link>
            <guid>3010529</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王力德国公司与慕尼黑工业大学签订研发协议】王力安防消息，3月1日，王力德国公司AIGANG GmbH与慕尼黑工业大学团队签订研发协议，旨在对智能产品的研发以及建立联合实验室达成协议，将工大在生物力学、数字孪生、虚拟医疗等方面的先进技术应用到王力安防科技的产品研发中，打造爱感全屋智能家居睡德舒智能床及前沿康养数字大健康系列产品，提升公司在人体安全与健康方面的产品设计及精益制造能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1387737.d.html</link>
            <guid>3010527</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:43:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：2022年全球移动电商应用下载量增长7.1%至59亿次，预计2023年下载量增长达65亿次】 SensorTower发布《2023年移动电商应用市场洞察》。报告称，2022年全球移动电商应用下载量环比增长7.1%至59亿次，其中65%的移动电商应用下载量来自Google Play平台。预计2023年全球移动电商应用下载量继续增长，达到65亿次。]]></title>
            <guid>3010526</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滚装船运力紧张租金飙涨 “借用”纸浆船出海】记者近日实地探访太仓港了解到，今年1-2月份，中远海特在太仓港共装运近1.9万辆车。中远海特汽车供应链物流仓储经理符建军对财联社记者表示，因汽车出口大热，滚装船运力紧张租金飙涨形成“瓶颈”，公司推出框架箱运输模式，将载车框架箱安装于纸浆船出海。目前每天有800-1000辆车在太仓港码头集港，高峰时能达到1500辆车。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1383307.d.html</link>
            <guid>3010525</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：“强预期”将逐步照进现实，预计一季度经济有望实现显著改善】 中信证券研报指出，1月信贷数据显示经济活动较为活跃，预计2月信贷数据还将延续同比多增的状态。参考1-2月PMI，预计1-2月的工业生产景气度将明显改善；开年地方政府积极行动，预计在基建的带动下固定资产投资温和复苏；消费也由服务的快速改善带动商品消费渐进恢复。但考虑到基数和海外需求持续放缓，出口跌幅料将继续扩大。2月当月，高基数下，预计CPI和PPI均有所回落。总体来看，春节后经济快速恢复，政策也在积极推进，我们认为“强预期”将逐步照进现实，预计一季度经济有望实现显著改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4605869.d.html</link>
            <guid>3010524</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电力供应难 南非葡萄酒从业者买发电机维持运营】近期，南非国内的供电危机愈发严重，大规模轮流停电时间越来越长，甚至出现一天之内，停电长达十几个小时的情况，严重影响了当地民众的日常生活，还威胁到了该国的葡萄酒产业。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1381262.d.html</link>
            <guid>3010523</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时农民抗议政府限制农牧业氮肥使用】当地时间3月3日，比利时首都布鲁塞尔爆发大规模农民示威游行，抗议政府关于农业和畜牧业氮肥使用和氮排放的限制政策。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4597284.d.html</link>
            <guid>3010522</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东官宣百亿补贴将于3月6日上线】据京东黑板报消息，3月6日晚8点，京东百亿补贴将全面上线。该频道拥有一级入口，范围覆盖京东平台的全品类，自营和第三方商家都将参与其中。据此前报道，“百亿补贴”频道直接对标拼多多，目前已进入商品池选定以及竞价系统上线前的冲刺阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4596854.d.html</link>
            <guid>3010521</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南：深入推进国有“三资”清查处置与管理改革 为稳增长防风险保民生提供有力有效支撑】湖南省国有“三资”清查处置与管理改革工作推进会议日前在长沙召开。省委常委、常务副省长李殿勋强调，要按照“全领域、全口径、全覆盖”要求，进一步深入清查“矿产、林业、水利、能源、土地、数据”六类国有资源和“实物、债权、股权、特许经营权、未来收益权”五类国有资产，以及“闲置和低效”两类国有资金，在摸清底数的基础上专业研判、科学分类、建立台账、动态管理、高效处置。要准确理解“一切国有资源尽可能资产化、一切国有资产尽可能证券化、一切国有资金尽可能杠杆化”三项处置原则，务实把握“能用则用、不用则售、不售则租、能融则融”四类处置方式，加快完善政策，规范处置程序，合理分配收益，提升处置效果。把国有“三资”清查处置与管理改革作为解决当前经济领域困难和问题的逻辑起点，持续全面深入推进，为稳增长防风险保民生提供更加有力有效的支撑。]]></title>
            <guid>3010520</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米CEO雷军：建议构建完善汽车数据安全管理体系】 全国人大代表、小米CEO雷军在官微发文表示，今年准备了3份建议案，分别关于仿生人形机器人、汽车信息安全和汽车文化等。在关于构建完善汽车数据安全管理体系的建议中，雷军指出，智能网联汽车承载的数据，既是数字经济发展的重要要素资产，也给个人隐私、国家公共利益与安全带来了挑战。目前汽车数据安全标准、认证评价、应用管理等机制仍不完善，制约了向行业发展。他表示，建议加快制定汽车全生命周期的数据安全标准，指导产业发展；建立汽车数据安全认证、评价机制；构建汽车数据共享机制及平台，促进汽车数据共享使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismae1368812.d.html</link>
            <guid>3010519</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：边境发生“恐袭”第二天，普京建议俄联邦安全会议讨论反恐安保】据俄罗斯卫星通讯社4日报道，当地时间3日在与俄联邦安全会议常委召开的会议上，俄罗斯总统普京建议讨论反恐安保问题。据报道，普京在会议开始时表示，“我们今天有一个非常重要的问题：执法机构管辖范围内设施的反恐安保措施”。报道称，此次会议是在布良斯克州克利莫沃区发生恐怖袭击的第二天举行的。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-04/detail-imyismaa4591210.d.html</link>
            <guid>3010518</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 02:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>