<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 01:13:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【振东制药：二甲双胍是否对老年痴呆症有作用，公司未做相关临床试验，无法得出类似结论】 振东制药10月17日在互动平台表示，公司子公司山西振东安欣生物制药有限公司拥有盐酸二甲双胍片的生产批文，其药品说明书显示：二甲双胍片用于单纯饮食控制不满意的Ⅱ型糖尿病病人，尤其是肥胖和伴高胰岛素血症者，用本药不但有降血糖作用，还可能有减轻体重和高胰岛素血症的效果。具体请参阅药品说明书。二甲双胍是否对老年痴呆症有作用，公司未做相关的临床试验，无法得出类似结论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9246795.d.html</link>
            <guid>3321564</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门信达：公司已在车载光源方面形成一定技术储备，目前已有部分产品应用于车载照明】厦门信达10月17日在互动平台表示，公司已在车载光源方面形成一定技术储备，目前已有部分产品应用于车载照明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9246723.d.html</link>
            <guid>3321563</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关】据“深圳口岸发布”消息，受“9.7”极端特大暴雨影响，文锦渡口岸遭遇水浸，设施设备受损严重，经奋力抢修，部分货检通道基本具备通关条件。经深港两地口岸部门协商，自2023年10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关。其他非供港鲜活车辆继续转行莲塘、皇岗、深圳湾等其他口岸。]]></title>
            <guid>3321562</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受房企拖累，物业公司三季度营收增速放缓，百亿市值仅剩7家】据克而瑞物管统计，9月恒生港股通物业服务及管理指数、65家上市物企、港股通物企、非港股通物企分别下跌11.38%、11.93%、13.99%、8.20%，同期恒生指数和沪深300分别下跌5.49%和4.14%。在65家上市物业公司中，市值下滑的达到了60家，百亿市值以上的物企仅剩7家，分别为华润万象生活（约699.59亿港元）、中海物业（约222.52亿港元）、万物云（266.33亿港元）、碧桂园服务（约235亿港元）、保利物业（约177亿港元）、招商积余（约145亿港元）和绿城服务（约108亿港元），数量较今年年初再减少3家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3884705.d.html</link>
            <guid>3321561</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南风股份：暂未与华为合作】 南风股份在互动平台表示，公司暂未与华为合作。]]></title>
            <guid>3321560</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关】据“深圳口岸发布”消息，受“9.7”极端特大暴雨影响，文锦渡口岸遭遇水浸，设施设备受损严重，经奋力抢修，部分货检通道基本具备通关条件。经深港两地口岸部门协商，自2023年10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关。其他非供港鲜活车辆继续转行莲塘、皇岗、深圳湾等其他口岸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3884657.d.html</link>
            <guid>3321559</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行：提议从10月18日开始直接购买1000亿日元的国库贴现券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9246505.d.html</link>
            <guid>3321558</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：副中心政务服务中心添“股权管家”】近日，北京股权交易中心（简称“北股交”）“股权管家”服务入驻城市副中心政务服务中心，通过建立远程服务机制，可实现可视化在线咨询和业务办理。这是北股交首次将股权服务延伸至城市副中心。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4568908.d.html</link>
            <guid>3321557</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南风股份：子公司自研重型金属3D打印技术正在进行研发及市场推广中】南风股份10月17日在互动平台表示，公司控股子公司南方增材自主研发的重型金属3D打印技术可应用于核电、火电、水电、石化、冶金、船舶等行业高致密度、高性能重型金属构件精密坯件的增材制造，该技术正在进行研发及市场推广中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0660661.d.html</link>
            <guid>3321556</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见哈萨克斯坦总统托卡耶夫】 10月17日上午，国家主席习近平在人民大会堂会见来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛的哈萨克斯坦总统托卡耶夫。习近平指出，很高兴同老朋友再次会面。欢迎你来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。一个健康、稳定、充满活力的中哈关系，有利于两国发展振兴，也有利于维护地区和平稳定。无论国际形势如何变化，中哈双方都要坚持初心，守望相助，让睦邻友好的理念世代相传，不断推动两国永久全面战略伙伴关系向前发展。10年前，我在哈萨克斯坦首次提出共建“丝绸之路经济带”倡议。双方要加强合作，推动共建“一带一路”取得更多成果，更好惠及两国人民。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3321555</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：精准计量助力科学降碳】不久前，基于国网智能物联电表架构的电碳表项目在江苏省苏州市投入试点应用。电碳表除了有电流、电压、累计用电量等数据，还能实时显示累计碳排放量数据。在发电厂、输电网以及用电侧分别安装应用电碳表，碳排放量就如同电量一样可以更直观地监测。电碳表的应用，为电力系统全过程碳足迹记录和分析提供了新思路，对于推动电力领域低碳发展具有重要意义。 我国智能电表广泛分布在各个地区、各个行业，电碳表拥有丰富的应用场景和广阔的发展潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9244943.d.html</link>
            <guid>3321554</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风投大佬安德森：人工智能推动生产力发展，地球未来可容纳500亿人】风投大佬马克·安德森周一发表了一份5200字的宣言，猛烈抨击了科技怀疑论者，嘲笑那些认为人工智能会抢走工作、损害环境或以任何方式腐蚀儿童的观点。他写道:“技术是人类野心和成就的荣耀，是进步的先锋，也是我们潜力的实现。”安德森认为，地球人口实际上“严重不足”。他写道:“我们相信全球人口可以很容易地扩大到500亿或更多，然后随着我们最终在其他星球上定居，这个数字会远远超过这个数字。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9244905.d.html</link>
            <guid>3321553</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新航集团9月载客量同比增逾三成至290万人次】新航集团（SIA Group）10月16日晚发布公告称，9月份载客量为290万人次，同比增加36.0％。其中，新航9月份载客量同比增加27.2％至186万人次，集团旗下廉价航空公司酷航载客量同比增加55.0％至105万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9244869.d.html</link>
            <guid>3321552</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[集运指数（欧线）主力合约日内跌超5%，现报763.4点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3882328.d.html</link>
            <guid>3321551</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家回应支原体肺炎是否有后遗症：病程多在2周左右，一般预后良好】近日，北京、上海等多地医院出现较多肺炎支原体感染患者。 肺炎支原体不属于细菌，也不属于病毒，是一种大小介于细菌和病毒之间的微生物。北京儿童医院小汤山诊疗中心副主任护师张洁称：“支原体肺炎病程多在2周左右，一般预后良好，不遗留后遗症。少数可发展为危重症，常以呼吸困难和呼吸衰竭为突出表现。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3881706.d.html</link>
            <guid>3321550</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华创证券：食品饮料板块渐进复苏，布局龙头估值切换】华创证券10月17日研报指出，食品饮料板块渐进复苏，布局龙头估值切换。进入四季度，随需求动能逐步增强、报表基数进一步降低，企业经营有望延续改善。而结合当前板块估值仍处低位，来年业绩置信度较高的优质标的，已可进行估值切换布局。子板块来看：白酒回款保障业绩确定性，布局龙头估值切换。旺季回款完成度和渠道健康度为三季度业绩及春节开门红确定性提供保障，建议布局龙头估值切换；大众品板块性推荐啤酒，精选绩优龙头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4567084.d.html</link>
            <guid>3321549</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：到2027年建超50万个充电桩，满足100万辆新能源汽车充电需求】 近日，《安徽省高质量充换电服务体系建设方案（2023—2027年）》印发。方案提出，到2027年，主要城区力争形成半径不大于2公里的充电服务圈；县城和乡镇重点区域充换电基础设施全覆盖；高速公路服务区充换电基础设施覆盖率达到100%，普通国省干线公路和农村公路有效覆盖，建成全国新能源汽车充电“客栈”“驿站”。全省建成换电站不少于500座，充电桩不少于50万个，满足100万辆新能源汽车充电需求。省充换电基础设施综合监管服务平台公共充电桩接入率达到100%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4566937.d.html</link>
            <guid>3321548</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时中国A50指数期货开涨0.57%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9243465.d.html</link>
            <guid>3321547</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[早盘开盘，国内期货主力合约涨跌不一，焦炭、铁矿石、焦煤涨超1%。跌幅方面，集运指数（欧线）、烧碱、液化石油气（LPG）跌超3%，丁二烯橡胶（BR）跌超2%。]]></title>
            <guid>3321546</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美B-52轰炸机将首次降落韩国，韩媒：针对朝鲜不断发展核导武器发警告】据韩联社16日报道，韩美朝核问题首席代表当天在印尼雅加达举行会晤，商定在共享朝俄军事合作相关情报、应对措施方面紧密保持合作。韩媒当天透露，美国B-52“同温层堡垒”战略轰炸机本周将在朝鲜半岛出动，并在韩国境内的一座空军基地着陆。同一天，平壤正式宣布俄罗斯外长拉夫罗夫将访问朝鲜，此次访问受到多方关注。 （环球网）]]></title>
            <guid>3321544</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青年人才在郑州高新区首次购房可享受100％契税补贴】 10月16日，郑州高新技术产业开发区管委会发布关于2023年青年人才首次购房契税缴纳补贴办法的通告。通告指出，青年人才购房契税补贴采取“先征后补”的方式，符合郑州市青年人才首次购房补贴条件的房屋所有权人只能享受一次契税补贴，按照所缴契税总额的100%给予补贴。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0657229.d.html</link>
            <guid>3321543</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车董事长孙永才会见哈萨克斯坦铁路国有股份公司董事长】中国中车官微消息，10月16日，中国中车董事长孙永才在北京中国中车总部会见了哈萨克斯坦铁路国有股份公司董事长萨乌兰巴耶夫，并进行会谈。孙永才表示，中国中车为哈萨克斯坦铁路提供了包含机车、客车、货车在内的众多轨道交通装备产品。当前，哈萨克斯坦轨道交通发展迎来黄金机遇期，中国中车愿与哈萨克斯坦铁路国有股份公司不断拓展合作的广度和深度，为哈萨克斯坦提供更多基于模块化、轻量化、数字化、智能化的轨道交通和新能源装备产品，同时提供全寿命周期系统解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3880052.d.html</link>
            <guid>3321542</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威迈斯：800V车载集成电源产品已获小鹏汽车、理想汽车、岚图汽车等客户定点】 威迈斯10月17日在互动平台表示，公司800V车载集成电源产品已获得小鹏汽车、理想汽车、岚图汽车等客户的定点；目前公司客户未包含华为问界在内。]]></title>
            <guid>3321541</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高澜股份：公司在充电桩领域已有相应技术储备】 高澜股份今日在互动平台表示，公司在充电桩领域已有相应技术储备，也会密切关注行业的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4565597.d.html</link>
            <guid>3321540</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铭利达：巴以冲突暂未对公司以色列业务造成明显影响】 铭利达在互动平台表示，目前公司在以色列涉及业务的客户在广州，越南，匈牙利，墨西哥，美国，以色列均有组装厂，今年前三季度以色列业务平均每月折人民币约1100万左右，占该客户全球业务比重低于5%，占比较小。截至目前，巴以冲突暂未对公司以色列业务造成明显影响，极端情况下，若以色列组装厂受影响，客户可以将相关业务调整至其他国家和地区，对客户及公司业务不会造成明显的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3879603.d.html</link>
            <guid>3321539</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国家电网有限公司与印尼国家电力公司签署合作框架协议】国家电网官微消息，10月16日，中国国家电网有限公司董事长辛保安在公司总部先后会见了印尼国家电力公司总裁帕拉梭佐、世界能源理事会秘书长兼首席执行官威尔金森、乌兹别克斯坦能源部部长米尔扎马赫穆多夫、希腊发展和投资部部长斯克雷卡斯与希腊驻华大使卡尔佩里斯。其间，辛保安与帕拉梭佐代表双方签署合作框架协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0656497.d.html</link>
            <guid>3321538</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特执行董事长呼吁UAW结束罢工：公司投资美国制造业的能力或受损，危及大量工作岗位】福特汽车执行董事长比尔·福特10月16日发表讲话，呼吁解决与全美汽车工人联合会（UAW）的一轮谈判。他警告称，持续的罢工可能损害福特在美国保留工厂职位的能力。比尔·福特表示，肯塔基州工厂停工造成的后果将影响该公司及其供应链中的数万名工人，并损害当地经济。他另外警告称，工会的合同要求可能会损害福特投资美国制造业的能力，“如果我们失去了这个能力，我们就会输给竞争对手，美国就会输。许多工作岗位将不复存在。未来也无法再进行投资。我们将失去工厂”。比尔·福特指出，公司向工会提出的最新方案“是公平的”。该公司提议在4年内将薪资提高23%，重新提供生活成本调整和其他改善措施。]]></title>
            <guid>3321537</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田发言人表示，将在今天决定受影响的工厂是否从明天开始恢复运营。此前，因一家零部件供应商出现火情，丰田汽车暂停多个工厂的运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9242386.d.html</link>
            <guid>3321536</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券：家电行业有望延续稳健复苏态势】海通证券研报指出，进入23Q3业绩披露期，关注基本面改善的出口链及后周期标的。我们判断家电行业有望延续23Q2的稳健复苏态势，重点关注业绩确定性较高，经营逐步向好的细分板块龙头企业。其中（1）关注出口链标的基本面改善。据海关数据，家用电器出口金额自23Q2以来降幅收窄并逐步稳健增长，出口相关的企业有望在低基数下实现恢复性增长。（2）关注政策催化下基本面有望修复的低估值标的。竣工持续向好，厨电及白电龙头业绩及估值有望修复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3878104.d.html</link>
            <guid>3321535</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉法口岸仍未开放，联合国官员将前往斡旋】当地时间16日，由于以色列方面的拒绝，由埃及控制、连接加沙地带南部的拉法口岸仍未重新开放。鉴于加沙地带居民面临的人道主义危机日益严重，联合国方面将派遣官员前往中东地区，就开放拉法口岸、运送人道主义救援物资等问题展开斡旋。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0655060.d.html</link>
            <guid>3321534</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄向靖国神社供祭品】据日本共同社17日报道，日本首相岸田文雄当天以“内阁总理大臣”的名义，向靖国神社供奉名为“真榊”的祭品。据时事通讯社17日消息，日本经济再生大臣新藤义孝当天参拜靖国神社。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4564556.d.html</link>
            <guid>3321533</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大唐电信：CGQ2及C0A9均已量产发货】大唐电信10月17日在互动平台表示，CG4Q2芯片主要用于智能安防、智慧政务等行业信息安全领域；生物算法运算，文件数据加密、隐私数据保护、影音数据加密、安全网关、智能物联终端等产品。C0A9芯片主要用于物联网节点身份认证，电子配件防伪、智能家居信息安全、工业物联网主动标识、车联网入网设备标识等领域。CGQ2及C0A9均已实现量产发货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9241598.d.html</link>
            <guid>3321531</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保龄宝：一些产线目前利用率可能达到100%以上，公司在不断扩大畅销品产能】保龄宝近期在接受调研时表示，公司不同的产线具有不同的利用率。一些产线因供不应求，目前利用率可能达到100%以上，同时公司在不断扩大畅销品产能，也有个别产线，利用率在70-80%，具体因产品的需求不同而异。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0654655.d.html</link>
            <guid>3321530</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源证券：版号数量限制有利于游戏公司聚焦精品】开源证券10月17日研报指出，游戏作为集合了文字、图像、声音、视频等多种内容形式的应用，或将更受益于多模态模型带来的研发效率提高及内容、玩法丰富度提升，AI生成能力的提升亦将使得游戏的社交属性更加突出，从而吸引增量用户进入，并通过增加付费点提升商业化能力；国产游戏版号的持续稳定发放有利于新品供给持续释放，而版号数量的限制有利于游戏公司聚焦精品，从而提高单产品生命周期，对板块业绩和估值形成支撑。可关注：盛天网络、神州泰岳、吉比特、恺英网络、三七互娱等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0654502.d.html</link>
            <guid>3321529</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以媒：访以后，拜登将前往约旦与约旦国王、埃及总统、巴勒斯坦总统会面】据《以色列时报》最新消息，美国白宫国家安全委员会发言人柯比表示，在周三（18日）访问以色列后，美国总统拜登将前往约旦首都安曼，与约旦国王阿卜杜拉二世、埃及总统塞西和巴勒斯坦总统、巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）主席阿巴斯会面。 据美国有线电视新闻网（CNN）稍早前消息，美国国务卿布林肯周二（17日）凌晨在以色列宣布，美总统拜登将于周三（18日）访问以色列。（环球网）]]></title>
            <guid>3321528</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：白酒呈现分化，大众品缓慢复苏】华泰证券10月17日研报表示，白酒呈现分化，大众品缓慢复苏。白酒：高端表现依然稳健，次高端因品牌基础和成长模式差异影响（如前期招商节奏、消费场景结构性修复等）导致分化显著。总体看，白酒板块行业景气度处于磨底阶段，双节实现平稳过渡，结构性机会仍存。啤酒：天气/基数因素致销售承压，成本压力改善带动盈利释放。调味品：餐饮需求持续修复，成本压力逐步缓解，龙头积极寻求品类/渠道变革机会。乳制品：液奶需求环比改善，原奶价格稳步下行。餐饮供应链：龙头企业经营务实，延续稳健增长态势。白酒板块建议优选业绩支撑较强/潜在顺周期弹性的品种，大众品则关注疫后修复带来的弹性，重点跟踪需求复苏和原材料成本走势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4564042.d.html</link>
            <guid>3321527</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：拜登将访问以色列和约旦，同巴以、约旦、埃及四方领导人会面】美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比10月16日表示，美国总统拜登将访问以色列会见以总理内塔尼亚胡，之后前往约旦首都安曼会见约旦国王阿卜杜拉二世、埃及总统塞西和巴勒斯坦总统阿巴斯。柯比称，拜登不希望看到包括伊朗在内的局势升级。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0654099.d.html</link>
            <guid>3321526</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:48:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博济医药：公司自主研发的减肥药项目还处于早期研发阶段】 博济医药在互动平台表示，公司自主研发的减肥药项目还处于早期研发阶段，存在较大不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4563592.d.html</link>
            <guid>3321525</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华福证券：头部化妆品品牌已陆续开始产品推新+营销铺垫】华福证券10月17日研报指出，Q4旺季将至，头部化妆品品牌已陆续开始产品推新+营销铺垫，国货热进入新一轮高潮，国产化妆品如何承接这一次的消费回流值得关注。妆品品牌结构来看，“成分党”观念升级带动具备良好原料复配的功效性护肤品需求高增，而雅诗兰黛等部分高端护肤品在疫后增速放缓，品牌结构变动明显。本周推荐个股：具有较强爆品打造能力且副品牌增长强劲的珀莱雅；重组胶原蛋白龙头且品牌力快速提升的巨子生物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3876302.d.html</link>
            <guid>3321524</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻比利时大使馆提醒在比利时中国公民加强安全防范】10月16日晚，布鲁塞尔市中心发生枪击案，造成2名瑞典人死亡，警方研判为疑似恐怖袭击。布鲁塞尔市安全风险级别已提高至最高等级4级。 在此，中国驻比利时使馆提醒在比中国公民近期密切关注比利时当地安全形势，提高安全防范意识，减少不必要外出，避免前往风险区域；经营者注意加强餐馆、店铺、住所等安保措施，确保人员安全。如遇到紧急情况，在做好自我保护的同时及时报警并联络中国驻比使馆寻求协助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3876164.d.html</link>
            <guid>3321523</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势加剧，美部分大学校园里爆发示威游行，我使馆发布提醒】近日，巴以冲突局势加剧，美国部分大学校园里爆发示威游行，个别校园内甚至发生暴力冲突，且这种冲突有蔓延到美国各地高校校园的可能，我在美留学人员人身安全面临较大风险。 驻美使馆提醒在美留学人员注意校园抗议示威活动和当地安全形势，增强风险防范意识，加强自我保护，避免前往示威游行活动涉及的公众场所和人员密集地，确保人身、财产和出行安全。如遇危险或突发情况，请及时报警并与中国驻美使领馆联系。]]></title>
            <guid>3321522</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明生物推出生物工艺技术平台WuXiUI】药明生物官微消息，10月17日，药明生物宣布推出生物工艺技术专利平台WuXiUI。据药明生物估算，与传统流加细胞培养工艺相比，WuXiUI可将一次性生物反应器中的原液生产成本降低60%-80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4563148.d.html</link>
            <guid>3321521</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国金证券：汽车行业进入大整合时代，智能驾驶奇点时刻来临】国金证券10月17日研报表示，智能汽车整车端建议关注赛力斯、江淮、长安等；零部件建议关注华为座椅、智慧车灯、AR-HUD、光场屏等供应商。智驾核心算法取得重大突破，智能驾驶奇点时刻来临，行业步入城市NOA新时代，将对产业链从四个层面进行重构：智驾硬件技术迭代加速；商业模式变革，整车厂与零部件分别独立存在；竞争格局展现出强者恒强马太效应；供应链颠覆。]]></title>
            <guid>3321520</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳洲联储会议纪要发布后，澳大利亚S&P/ASX200指数涨幅收窄至0.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9240014.d.html</link>
            <guid>3321519</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:45:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币交易所FTX：所有债权人代表都同意支持重组计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4562425.d.html</link>
            <guid>3321518</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正海磁材：对造车新势力品牌TOP5等的平均覆盖率达90%】 正海磁材在互动平台表示，公司具有良好的商业生态，已形成汽车市场占比约七成（其中节能与新能源汽车占比约五成），其他各主要应用领域均衡发展的良性格局。在节能和新能源汽车领域，公司对国际汽车品牌TOP10、自主汽车品牌TOP5、造车新势力品牌TOP5的平均覆盖率达到90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4562390.d.html</link>
            <guid>3321517</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双环科技：择机推出纯碱期货套期保值业务】 双环科技在互动平台表示，公司正在筹备纯碱期货套期保值的制度、人员等条件，择机推出该项业务，实现公司利润最大化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3874790.d.html</link>
            <guid>3321516</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国盛证券：酸级萤石需求有望大幅增长】国盛证券研报指出，寻找供需、竞争格局进入长景气拐点、弹性大的化工子行业：萤石：全球萤石资源稀缺性强，格局收敛。在新能源、半导体的拉动下，酸级萤石需求有望大幅增长，萤石的价值有望持续抬升。建议关注：金石资源；粘胶：行业集中度持续提升，叠加未来1-2年内行业无新增产能投放，景气度有望持续提升。建议关注：三友化工、中泰化学；制冷剂：第三代制冷剂有望迎来“黄金十年”。建议关注：巨化股份、三美股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0651848.d.html</link>
            <guid>3321515</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[路透调查：韩国央行料将维持利率在3.50%直至2024年第一季，预计在第二季降息至3.25%（8月调查预估在2024年第一季降息25个基点）。]]></title>
            <guid>3321514</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：对以色列的军事援助没有设定任何条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4562138.d.html</link>
            <guid>3321513</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>