<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 07:15:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普批评美国打击也门胡塞武装目标：向整个中东地区扔炸弹】美国前总统特朗普批评美国组织打击也门的胡塞武装设施。特朗普指出，美国在已经打败极端组织“伊斯兰国”的情况下又在向整个中东扔炸弹，而已经失踪5天的美国国防部长正在病房里用笔记本电脑领导一场战争。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8074200.d.html</link>
            <guid>3449200</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 07:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【32年来首次 今年日本高考报名人数跌破50万】在日本，全国高考每年1月份举行。今天是日本高考的第一天。总台记者在日本东京了解到，今年日本全国总共有49万名学生报名参加高考，自1992年以来首次跌破50万人。据统计，包括学费、交通费、教材费在内，如果就读日本公立大学，4年要花费约合人民币24万元；就读私立大学文科专业，4年要花费约合人民币34万元，理科专业则4年要花费约合人民币40万元。（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8073969.d.html</link>
            <guid>3449199</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 07:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其称打死一名库尔德工人党成员】当地时间1月13日，土耳其阿纳多卢通讯社报道，土情报部门在伊拉克境内距离土耳其边境160公里处打死一个名为法伊克·艾登的“恐怖分子”，据称他在库尔德工人党中负责招募工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse0293024.d.html</link>
            <guid>3449198</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 07:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省平顶山天安煤业煤与瓦斯突出事故已致10人遇难】1月12日14时55分许，河南平顶山天安煤业股份有限公司十二矿发生一起煤与瓦斯突出事故，截至目前，经全力搜救、核实，已确认10人遇难，6人失联，其余人员全部脱险，抢险救援仍在紧张进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8072342.d.html</link>
            <guid>3449197</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 07:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家联科技：目前海外客户库存逐渐消化 公司外销状况将会得到缓解】家联科技近日在接受机构调研时表示，目前，海外客户库存逐渐消化，市场需求复苏，公司外销状况将会得到缓解，外销收入有望进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8071257.d.html</link>
            <guid>3449196</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 07:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据巴勒斯坦电视台13日报道，以军当天凌晨袭击加沙城一处住宅，造成至少20人死亡。（新华社）]]></title>
            <guid>3449195</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港计划今年底至明年初推出电子驾照】香港特区政府运输及物流局局长林世雄今日发表网志表示，踏入2024年，运输署将进一步提升电子牌照服务，向智慧政府迈向一大步。预计在今年底至明年初，运输署将推出电子驾驶执照。驾驶执照持有人只要登入专属流动应用程式，透过“智方便“或“牌证易”进行身份认证，就能获取电子驾驶执照资讯，警员可通过扫瞄加密的二维码核实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrx3878663.d.html</link>
            <guid>3449194</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券完成对银河-联昌100%控股 业内人士：未来东南亚市场仍是中资券商出海的重点布局方向】1月12日，银河证券在官方微信号发布消息称，已实现对东南亚子公司银河-联昌100%持股。银河-联昌是一家扎根东南亚市场40余年的券商，银河证券历时6年才完成对该公司的分步收购工作，最后一笔股权交割于2023年年末完成，涉及交易对价约为12.14亿元人民币。近年，头部券商加大海外市场开拓力度，在香港之外，逐步向东南亚市场进击。有业内人士分析称，目前券商向东南亚市场的业务扩张尚处于探索期，未来东南亚市场仍是中资券商出海的重点布局方向。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrz0655304.d.html</link>
            <guid>3449193</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：伊朗首都数百人集会，抗议者在英国大使馆外焚烧美英以三国国旗】美英空袭胡塞武装引发多地不满。综合英国天空新闻网、法新社等多家媒体12日晚报道，伊朗首都德黑兰数百名示威者集会，他们焚烧美国、英国和以色列国旗以示抗议。法新社称其记者看到，在德黑兰，数百人集会反对美英以三国，抗议者在英国大使馆外焚烧这三个国家的国旗，同时表达对加沙地带民众和也门人的支持。此外，数十万人聚集在也门首都萨那抗议，其中一些人手持突击步枪，许多人挥舞着也门和巴勒斯坦国旗，并举着胡塞武装领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞的肖像。他们高呼，“美国去死，以色列去死。”（环球网）]]></title>
            <guid>3449192</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州数字人民币试点进展：无电无网支付乘地铁 使用数字人民币纳税缴费】作为首批数字人民币试点城市，苏州近年不断拓展数字人民币应用场景，例如苏州轨交全线落地无网无电数字人民币支付应用，相城区税务局实现全税费种、全场景、全场所数字人民币应用。去年以来，在智能合约应用方面，苏州在惠农贷款、个人消费贷款业务中首次实现加载智能合约；农民工工资代发、供应链融资定向支付贷款、工会福利费、灵活用工平台钱包智能管理等场景落地。值得一提的还有苏州多地公职人员使用数字人民币发工资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse0287273.d.html</link>
            <guid>3449191</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军持续空袭加沙地带南部 至少12人死亡】当地时间12日晚至13日早间，以色列军方持续对加沙地带南部城市拉法的部分目标发动空袭。多家巴勒斯坦媒体报道称，以军的一次空袭导致一处临时避难所中至少12人死亡，遇难者中包括儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8067353.d.html</link>
            <guid>3449190</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:38:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本能登地区地震死亡人数升至220人】日本石川县13日公布的最新统计数据显示，能登地区地震已致该县220人死亡、1014人受伤、26人下落不明。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrx3873572.d.html</link>
            <guid>3449189</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部召开部常务会议 审议通过《关于加快建立现代化生态环境监测体系的实施意见》等】生态环境部部长黄润秋12日主持召开部常务会议，审议并原则通过《生态文明建设示范区管理规程》《生态文明建设示范区（市）建设指标》《生态文明建设示范区（县）建设指标》《“绿水青山就是金山银山”实践创新基地建设管理规程》、《关于加快建立现代化生态环境监测体系的实施意见》、《固体废物分类与代码目录》、《乏燃料运输容器设计要求》、《饮用水水源地生态环境保护执法监管遥感调查技术规范》。]]></title>
            <guid>3449188</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军说俄军发动导弹袭击。乌全境拉响防空警报。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrx3873430.d.html</link>
            <guid>3449187</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穆迪：土耳其在经济政策上做出“决定性改变” 上调评级展望至“积极”】穆迪投资者服务公司将对土耳其的评级展望由“稳定”上调至“积极”，理由是土耳其当局在经济政策上做出了“决定性改变”。穆迪对土耳其政府债务评级为B3，较投资级低六个级别。穆迪分析师Kathrin Muehlbronner和Dietmar Hornung表示，回归正统的货币政策改善了土耳其减轻主要宏观经济失衡的前景。他们表示：“尽管土耳其的整体通胀可能在短期内进一步上升，但有迹象表明，通胀动态正在开始转变，表明货币政策正在恢复可信度和有效性。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse0283783.d.html</link>
            <guid>3449186</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北汽集团：2023年销量同比增长17.6% 营收超4800亿元】北汽集团今日公布2023年度经营业绩，全年实现整车销量超170.8万辆，同比增长17.6%。其中，自主乘用车销量19万辆，同比增长69.1%；自主商用车销量63.4万辆，同比增长36.7%；出口19万辆，同比增长73.5%。2023年实现营业收入4803亿元，在京产值2924亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse0281665.d.html</link>
            <guid>3449185</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极星Polestar4开启全国批量交付】1月12日，纯电汽车品牌极星Polestar（纳斯达克：PSNY）在上海宣布，极星Polestar4正式开启全国批量交付。据介绍，作为极星品牌在2023“中国元年”的重磅车型，纯电高性能SUV极星Polestar4分为单电机后驱（86千瓦时）、双电机四驱（100千瓦时）两种技术规格和四种配置，全新交付价格为29.99万元至39.99万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse0281270.d.html</link>
            <guid>3449184</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中广核与玉林市政府、华友公司签订锂电新能源材料一体化智能制造零碳产业园合作协议】1月11日，中广核风电有限公司与玉林市政府、华友控股集团有限公司在广西南宁签订合作协议，明确三方发挥各自优势，共同建设锂电新能源材料一体化智能制造零碳产业园。锂电新能源材料一体化智能制造零碳产业园以玉林龙潭源网荷储一体化试点项目为能源基础，该项目的电源和电网建设投资超164亿元，新建新能源总装机容量233.7万千瓦，项目全部并网运行后，每年新增可再生能源发电量46.4亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrx3870616.d.html</link>
            <guid>3449183</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海出台人才购房新政 其他区域有望陆续跟进】上海中原地产市场分析师卢文曦表示，青浦区和奉贤区同日公布人才购房新政，核心内容是人才购房缴纳社保的时间调整为3年，购房资格由家庭变为个人，和临港、金山之前的人才购房政策较为相似。政策为吸引人才进入重点发展的新城具有积极意义，同时为区域内楼市交易注入新的动力。青浦、奉贤两大新城本身就是交易重点关注区域，在年初释放利好政策也显示出地方政府对产业、对楼市等多方面呵护。五大新城是上海发展重点，因此在政策上会趋于一致，后续松江和嘉定两大新城可能也会有类似举措。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8061523.d.html</link>
            <guid>3449182</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和而泰：2023年公司新客户拓展顺利，家电业务板块新拓展的客户包括 Enel、Strix、Nice、威能等】和而泰在近期的机构调研中指出，2023 年公司新客户拓展顺利，家电业务板块新拓展的客户包括 Enel、Strix、Nice、威能等，电动工具业务板块新拓展的客户包括博世、百得、喜利得、泉峰等，智能化业务板块新拓展的客户包括富安娜、顾家家居、麟胜、泰山体育等，汽车电子业务板块新拓展的客户包括沃尔沃、上海马勒等。]]></title>
            <guid>3449181</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 06:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平顶山煤矿事故已致9人遇难、7人失联，河南省全力组织开展救援工作】1月12日14时55分许，平顶山天安煤业股份有限公司十二矿发生一起煤与瓦斯突出事故，截至发稿时共有9人遇难、7人失联。事故发生后，河南省委、省政府迅速贯彻落实中央领导批示精神，组织开展救援工作。省委书记楼阳生第一时间作出批示，要求全力开展失联人员搜救，妥善做好遇难者善后工作，尽快查明事故原因，全面开展重点行业领域安全隐患排查，切实维护人民群众生命财产安全。省长王凯，省委常委、常务副省长孙守刚迅速赶赴现场组织救援并作工作部署。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8060100.d.html</link>
            <guid>3449180</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际货币基金组织不排除乌克兰将财政援助用于国防目的】国际货币基金组织（IMF）表示，该组织在扩大融资机制（EFF）的框架内向乌克兰财政部提供预算支持资金，但这些资金的使用不限于个别支出项目。乌克兰最高拉达议员阿列克谢·冈察连科在1月初表示，乌克兰国防部2024年的预算赤字为36%，即4300亿格里夫纳（超过113亿美元）。2023年3月，IMF执行董事会批准了一项面向乌克兰的四年期融资计划，总额为156亿美元。基辅今年共可以获得总额45亿美元的三批款项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrx3868975.d.html</link>
            <guid>3449179</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京信托“锦程资本054号”拟6.2折兑付：融资方早已与民生信托存在司法纠纷】多位投资者向记者透露，1月10日，北京信托披露《“北京信托·锦程资本054号集合资金信托计划”（下称“锦程资本054号”）第一次受益人大会会议议案》，称拟就信托财产处置事宜以通讯方式召开受益人大会。根据《议案》，北京信托将以约人民币11亿元的对价，向意向受让方转让该信托计划的标的资产债权。“若议案通过且交易成功，相当于以本息的6.2折向我们投资者进行兑付。”对于上述转让方案，多位投资者表示“不认可”，并对项目评估价格、流程合规性等情况提出质疑。一位投资人还提及，在“锦程资本054号”设立之前，民生信托就曾发过一个底层标的资产相同的信托项目，并且早在2019年11月，该项目的融资方与民生信托之间有过司法纠纷。 (21财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhrx3867337.d.html</link>
            <guid>3449177</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯常驻联合国代表：美国及其盟友行为导致冲突向地区蔓延】俄罗斯常驻联合国代表涅边贾当地时间12日在联合国安理会上表示，美国及其盟友对也门的袭击违反了联合国宪章，正在推动冲突向中东整个地区蔓延。涅边贾说，加沙冲突已经持续了近100天，联合国安理会应尽快回到要求加沙地带停火的问题上来，如果加沙地带不能尽快实现停火，中东就有可能陷入全面战争的深渊，造成严重的全球后果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackhse8056817.d.html</link>
            <guid>3449176</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：01月13日13时25分在甘肃临夏州积石山县（北纬35.75度，东经102.78度）发生3.1级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3449175</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部调度河南平顶山煤矿事故救援处置，派出工作组赴现场指导救援】1月12日14时55分许，河南省平顶山市天安煤业股份有限公司十二矿发生煤与瓦斯突出事故，已造成8人死亡、仍有8人失联。接报后，应急管理部持续调度部署救援处置工作。部长王祥喜立即组织传达国务院领导同志批示精神，要求核清核准人员伤亡及失联情况，科学高效组织救援，严防次生事故，增派专业力量，加大支持力度；尽快组织查明原因，举一反三，全面推动防范遏制矿山领域各项硬措施落实，坚决扭转事故频发多发势头。副部长宋元明在国家应急指挥总部持续调度指导救援处置工作。应急管理部派出由国家矿山安监局局长黄锦生带队的工作组，已于13日早晨抵达现场开展工作。国家安全生产应急救援中心专家团队和专业救援力量正在现场指导支持救援。目前，抢险救援仍在紧张进行中。（应急管理部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh8186385.d.html</link>
            <guid>3449174</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：01月13日13时25分在甘肃临夏州积石山县附近发生3.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3449173</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方再次轰炸加沙中部和南部地区】以色列军方当地时间13日早间再次对以色列中部和南部地区的汗尤尼斯和努塞拉特难民营⁧等区域发动了空袭和炮击。多家当地媒体（阿拉比亚电视台等）及媒体人的社交媒体账号证实了这一消息，目前暂无人员伤亡情况的具体信息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0405213.d.html</link>
            <guid>3449172</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:25:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车研制的复兴型内燃机车FXN5C实现首次批量交付】据中国中车消息，1月12日，由中国中车全新研制的15台复兴型内燃机车FXN5C正式交付大秦铁路股份有限公司太原机务段，实现首次批量交付。FXN5C机车为大功率交流传动货运内燃机车，是中车戚墅堰公司基于国家科技创新发展战略、绿色发展及环保要求，为国家干线货运而全新研发的新一代节能环保内燃机车。预计未来十年内，该车型将成为国内货运内燃机车的主力机型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiy1076634.d.html</link>
            <guid>3449171</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南极罗斯海新站主楼主体结构封顶】今天，正在建设中的我国第五座南极科考站——罗斯海新站，完成主楼最后一根钢梁吊装，标志着新站主楼主体结构实现封顶。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiz3993955.d.html</link>
            <guid>3449170</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南杭萧签泰国第七号天然气分离处理厂项目】近日，杭萧钢构（海南）有限公司成功签订泰国第七号天然气分离处理厂项目。该项目的成功签订，是海南杭萧迈向东南亚市场的重要一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakc0769505.d.html</link>
            <guid>3449168</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 05:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广开控股、粤开证券董事长严亦斌：推动长三角和粤港澳大湾区产业联动深化】在2024年中国首席经济学家论坛上，广开首席产业研究院成立揭牌。研究院由广开控股与中国首席经济学家论坛联合成立。广开控股董事长，粤开证券董事长严亦斌对此表示，研究院旨在打造成为研究特色鲜明，服务于政企需求的全国智囊型机构，推动长三角和粤港澳大湾区产业联动深化。研究院的成立将为产业研究注入一股新的动力，推动跨区域协同高质量发展，助力区域构筑产业深度融合的新生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0400931.d.html</link>
            <guid>3449167</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫星化学与中国石油国际事业公司签署合作备忘录】1月12日，卫星化学与中国石油国际事业公司在北京签署合作备忘录，约定将在化工品、天然气、新能源新材料等领域开展广泛合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiy1070833.d.html</link>
            <guid>3449166</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港雄安新区服务中心首批签约入驻雄安综合保税区】据天津港集团消息，1月12日，雄安综合保税区（一期）顺利通过国家联合验收组验收并揭牌，天津港集团等10家企业单位与雄安自贸试验区管委会签订战略合作协议，天津港雄安新区服务中心首批入驻雄安综合保税区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0397875.d.html</link>
            <guid>3449164</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔安全部队逮捕859人】厄瓜多尔总统府12日发布报告说，自该国9日进入“国内武装冲突”状态以来，厄安全部队已逮捕859人，其中94人因涉恐被捕。报告说，厄安全部队还击毙5名恐怖分子，瓦解9个暴力团伙，抓回25名越狱逃犯，解救被囚犯扣押的23名狱警和5名行政官员。此外，厄安全部队扣押了13艘船只，缴获246支枪、187把刀、126颗爆弹、4000多发子弹和62部手机。近日，厄瓜多尔相继发生毒枭越狱、监狱骚乱、武装人员闯进电视台挟持工作人员等恶性事件。厄总统诺沃亚9日签署行政令，宣布厄进入“国内武装冲突”状态，号召武装部队和警察打击全国范围内的有组织犯罪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0397858.d.html</link>
            <guid>3449163</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:38:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津警方：在住宅、高层写字楼等地非法储存烟花爆竹，5人被拘】近日，天津公安机关依法查处两起在住宅、高层写字楼等地非法储存、非法经营烟花爆竹案，共查获烟花爆竹3100余箱，对2名犯罪嫌疑人以涉嫌非法经营罪依法刑事拘留，3名涉案人员依法行政拘留，及时消除了危害公共安全的重大隐患。（平安天津）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiy1069579.d.html</link>
            <guid>3449162</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登首次谈及美防长隐瞒住院：他未提前通报系判断失误】据美国广播公司(ABC)报道，当地时间12日，美国总统拜登首次公开指责美国防部长奥斯汀没有提前通报住院，称其“判断失误”。据报道，当天，拜登到宾夕法尼亚州宣传重振当地制造业的活动时，被记者问及奥斯汀未及时通报住院是否是其(奥斯汀)判断失误时，拜登说，“是的。”记者又问他是否对奥斯汀有信心，拜登回答说，“我有信心。”（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0396648.d.html</link>
            <guid>3449161</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:31:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加码施压？ 美众院涉华委员会致函三家芯片巨头 要求CEO赴国会作证】美议员在涉华芯片上对美企的施压还在继续。英国《金融时报》12日曝出，美国众议院“美中战略竞争特别委员会”正加大对美国芯片制造商在华利益审查，已要求三家美芯片巨头首席执行官（CEO）赴国会作证。报道援引多位知情人士消息透露，该委员会本周致函英特尔、英伟达和美光公司，要求其CEO前往国会作证。“此举标志着该委员会的一个转变。”报道说，“美中战略竞争特别委员会”自成立以来尚未传唤任何行业的CEO举行听证会。报道说，知情人士表示，在英特尔、英伟达和高通公司CEO去年游说拜登政府放弃对华出口新限制后，这个由两党议员组成的委员会越来越希望让芯片巨头高管前往国会作证。英特尔、英伟达和美光均拒绝就上述传唤消息置评。 (环球网)]]></title>
            <guid>3449160</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首席经济学家论坛研究院院长盛松成：我国房地产逐渐企稳 未来可能呈现“L型”态势】中国首席经济学家论坛研究院院长盛松成1月13日在2024年中国首席经济学家论坛年会上发表主题演讲表示，本轮房地产调控是必要的，房地产市场在逐渐企稳，长期可能呈现L型态势。（上证报）]]></title>
            <guid>3449159</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国东部一小型飞机坠毁 造成1人死亡】当地时间13日8时30分左右，泰国东部春武里府发生一起小型飞机坠毁事故，造成1人死亡、1人受伤。死者为外籍人士，伤者已被送往医院救治。目前事故正在进一步调查之中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0392826.d.html</link>
            <guid>3449158</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部：美军对胡塞武装新一轮打击为12日空袭的后续行动】美国中央司令部在社交媒体账号上发消息称，当地时间13日凌晨3时45分，美军对也门胡塞武装的雷达站进行打击，这是针对1月12日空袭行动中的特定军事目标展开的后续行动。美国中央司令部表示，此次行动与“繁荣卫士”行动无关。早前也门当地消息称，当地时间13日凌晨，美国和英国军队对也门首都萨那发动新一轮空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiy1063150.d.html</link>
            <guid>3449157</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 04:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯敦促各方避免也门局势升级】联合国秘书长古特雷斯12日就美英空袭胡塞武装多处目标发表声明，呼吁有关各方遵守安理会第2722号决议，避免使也门紧张局势进一步升级。古特雷斯说，美国和英国在一些国家的支持下对也门多处目标发动空袭。他呼吁有关各方必须“全面遵守”安理会第2722号决议，同时强调对红海地区国际船只的袭击是“不可接受的”，因为这将危及全球供应链的安全，并对全球经济和人道主义局势产生负面影响。古特雷斯重申安理会在第2722号决议中对胡塞武装的要求，即“立即停止所有此类攻击”，强调胡塞武装必须完全遵守该决议。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakc0760649.d.html</link>
            <guid>3449156</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王者荣耀1月21日开放抖音直播】《王者荣耀》官方宣布1月21日起将全面开放抖音直播。其中，1月14日-17日为技术测试期，为了筛查开播期间可能遇到的所有技术问题。1月18日-20日为主题直播期，王者头部主播张大仙将连播3天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0390599.d.html</link>
            <guid>3449155</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府财政司司长陈茂波将出席世界经济论坛年会】据香港特区政府新闻公报，香港特区政府财政司司长陈茂波1月14日将启程前往瑞士达沃斯，出席在1月15日至19日举行的世界经济论坛年会。年会举行期间，陈茂波将出席多场主题会议和餐会，并担任演讲嘉宾，也会与各地政商及金融界领袖会面。香港特区政府商务及经济发展局局长丘应桦将会参与部分行程，其他参与年会的香港代表团成员包括香港机场管理局主席苏泽光、香港交易所主席史美伦，以及港铁公司行政总裁金泽培博士等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiy1062279.d.html</link>
            <guid>3449154</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一主播偷逃税被罚】前期，内蒙古自治区税务部门在日常管理中发现网络主播周梦妮存在涉税风险，经提示提醒、督促整改、约谈警示后，周梦妮仍拒不依法履行纳税义务，遂由税务稽查部门依法对其开展了税务检查。 经查，周梦妮在2020年至2021年期间从事网络直播取得收入，通过虚假纳税申报手段少缴个人所得税10.26万元。呼伦贝尔市税务局稽查局依据《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，对周梦妮追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计25.21万元。呼伦贝尔市税务局稽查局已依法向周梦妮送达《税务处理决定书》和《税务行政处罚决定书》，周梦妮已按规定缴清税款、滞纳金及罚款。 呼伦贝尔市税务局稽查局有关负责人表示，税务部门将进一步依法加强对网络直播行业从业人员的税收监管，依托税收大数据分析，对存在涉税风险的，按照“提示提醒、督促整改、约谈警示、立案稽查、公开曝光”的“五步工作法”进行处置，不断提升网络直播行业从业人员税法遵从度，促进行业长期规范健康发展。（国家税务总局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiy1061303.d.html</link>
            <guid>3449153</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁：8号线、13号线、昌平线、S1线出现降雪，已采取降速措施】1月13日，@北京地铁 微博表示，地铁公司做好降雪应对及乘客出行服务保障工作。密切关注天气变化，加强车站出入口，直梯出入口，线路、车辆段场道岔区域等降雪情况巡查；强化运营组织，各地面高架线路列车乘务员加强瞭望；车站及时摆放防滑提示牌、铺设防滑垫，加强闸机、电扶梯等部位宣传疏导，确保客流安全有序。目前，地铁8号线、13号线、昌平线、S1线出现降雪情况，已采取降速措施，目前运营秩序良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackaiz3981194.d.html</link>
            <guid>3449152</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:44:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【102岁浙江省委原书记、中央党校原常务副校长薛驹逝世】浙江省委原书记、原浙江省顾问委员会主任、中央党校原常务副校长薛驹同志，因病医治无效，于2024年1月12日23时在杭州逝世，享年102岁。（浙江在线）]]></title>
            <guid>3449151</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[红海危机升级！一图梳理胡塞武装与美英冲突时间线。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0386556.d.html</link>
            <guid>3449150</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玉马遮阳：公司在保持原有产品业务的基础上，将大力拓展户外产品业务】玉马遮阳在近期的机构调研中指出，随着公司产能、业务规模的扩大，销售渠道的开拓工作尤为重要，目前公司境外电商业务正在筹备运作中。公司在保持原有产品业务的基础上，将大力拓展户外产品业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakc0756483.d.html</link>
            <guid>3449149</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国军方：美国的打击行动旨在“削弱胡塞武装袭击海上船只的能力”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-13/detail-inackakh0384903.d.html</link>
            <guid>3449148</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 03:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>