<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 05:15:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净流出超40亿元】按余额规模口径统计，截至目前北向资金净流出超40亿元，其中沪股通净流出7.41亿元，深股通净流出32.61亿元。]]></title>
            <guid>3055386</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【激辩人工智能，马斯克回应杨立昆：没有监管前飞机也经常坠毁！】Meta首席人工智能科学家杨立昆周一发推，将马斯克等人呼吁暂停开放更强大的人工智能比作飞机工程师害怕飞行，质问“从第一次飞行到美国联邦航空局成立用了50年。当我们甚至没有研发出能达到人类智能水平的AI系统蓝图，为什么要害怕人工智能呢？”马斯克回应称：“事实上，飞机过去经常坠毁！最终，太多人丧生，以至于美国联邦航空局成立了，以确保商用飞机制造商和航空公司不会在安全方面偷工减料。现在，在美国乘坐飞机是超级安全的。”杨立昆再次回复了马斯克的推文，称这一发展“花了50年”。“当我们连一个具有人类智能水平的系统的蓝图(更不用说演示了)都没有的时候，为什么要害怕人工智能呢?”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3029729.d.html</link>
            <guid>3055385</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普将于明晨出庭 纽约市长警告特朗普支持者勿轻举妄动】遭受刑事罪名指控的美国前总统特朗普当地时间3日下午飞抵纽约，入住特朗普大厦。他将于当地时间4日下午（北京时间明天凌晨）首次出庭。他的支持者团体“青年共和党人俱乐部”已计划届时在法院附近举行所谓的“和平抗议”，特朗普的盟友、共和党众议员玛乔丽·格林称将参加这场抗议活动。对此，纽约市长埃里克·亚当斯当地时间3日警告特朗普的支持者“控制好自己”，不要轻举妄动。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9806305.d.html</link>
            <guid>3055384</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来电器：公司产品重合闸保护器可应用于5G通信基站】未来电器在互动平台表示，公司产品中，重合闸保护器可应用于5G通信基站。公司塑壳断路器附件和框架断路器附件主要通过与下游客户产品组合，提升断路器控制远程化、集中化和自动化水平。5G通信基站是公司下游客户产品的应用领域之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3027789.d.html</link>
            <guid>3055383</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金股午后继续冲高，四川黄金大涨7%】黄金股午后继续冲高，四川黄金大涨7%，中金黄金、山东黄金涨超5%，银泰黄金、盛达资源等扩大涨势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9804083.d.html</link>
            <guid>3055381</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华源控股：2023年海外业务营收增长预期良好】华源控股在机构调研时表示，公司主要国际客户为美佳渔业、迈大等，均在东南亚市场，主要产品是印涂铁，2023年海外业务营收增长预期良好。公司在深耕包装主业的同时，积极寻找新能源等相关业务市场机会，希望在为公司整体战略服务的基础上，开拓新业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3026623.d.html</link>
            <guid>3055380</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Mini LED概念震荡拉升 聚飞光电触及涨停】Mini LED概念震荡拉升，聚飞光电触及涨停，艾比森涨超16%，三安光电、聚灿光电、瑞丰光电等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3026208.d.html</link>
            <guid>3055379</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国总理候选人注册正式开启】泰国总理候选人注册当地时间4日开启，泰国各政党在曼谷市政厅向选举委员会正式提交申请。泰国最主要政党均已提交了总理候选人名单，包括泰国人团结建国党候选人、泰国现任总理巴育，泰国国民力量党候选人、现任副总理巴威，泰自豪党候选人、泰国副总理兼卫生部长阿努廷，泰民主党候选人、泰国副总理兼商业部长朱林，为泰党候选人、泰国前总理他信之女贝东丹，前进党候选人皮塔等。根据泰国调研机构近期的数据，民调呼声排名前三的总理候选人分别是贝东丹、皮塔和巴育。泰国将于5月14日举行大选，此次大选将选出下议院全部500个议席。新一届国会成立后，国会主席将召集上下两院750名议员就各政党推举的总理候选人进行表决，获得半数以上支持的候选人当选新总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3024775.d.html</link>
            <guid>3055378</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:09:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“和珅”扮演者王刚突然清空平台账号、解散粉丝群！本人回应】4月4日，#王刚清空账号解散粉丝群#冲上微博热搜第一。目前，王刚的抖音、微博内容都被清空了，连账号名字也换了。现在，王刚的个人社交账号和短视频账号的名字也不再是王刚，而是改成了江南烟雨斜阳。对此，王刚通过微信朋友圈回应：几天前请人将网上我的账号清空，因为实在没兴趣和精力去经营，加之与我无关却相似的账号有不少，那索性我就腾地方吧。没想到，关于我的各种猜测传闻竟由此而生，还上了热搜，不少亲朋网友粉丝也纷纷关心问候，在此，一并致谢，并请代我澄清一下：我好着呢。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9801664.d.html</link>
            <guid>3055377</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板传音控股盘中涨15%】科创板个股传音控股盘中飙升涨超15%，现报130元，换手率为2.41%，成交额22.72亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3023322.d.html</link>
            <guid>3055376</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧养老产业混合基金限购100万元】中欧养老产业混合基金公告称，为进一步保证基金的稳定运作，保护基金份额持有人利益，自2023年4月4日起，单日单个账户限购100万元。数据显示，截至4月3日，中欧养老产业混合基金年内净值累计上涨17.68%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3022832.d.html</link>
            <guid>3055374</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前总统特朗普已抵达纽约曼哈顿，神情严肃】当地时间4月3日，美国前总统特朗普抵达位于纽约曼哈顿的特朗普大厦。预计他今晚将留在特朗普大厦，并在4日接受传讯后立即离开纽约，返回佛罗里达州海湖庄园向其支持者发表讲话。（观察者网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3022102.d.html</link>
            <guid>3055373</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：今明两天警惕大风灾害】盘踞在江淮地区的气旋系统和北方的冷高压共同作用，在京津冀、山东、辽宁及黄渤海一带形成密集的等压线区域，带来大风天气，渤海湾沿岸阵风风力超过10级！预计今天白天至夜间，黄海、渤海大部海域仍有8级以上大风，渤海部分海域风力可达10级、阵风11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3021204.d.html</link>
            <guid>3055372</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫光股份：今年三大运营商算力方面的投资规模将持续增加】紫光股份在机构调研时表示，2022年，公司在运营商市场持续深化“三云两网”战略，紧抓运营商云化、算力网络升级和政企业务大发展的市场机遇，与运营商战略合作范围持续扩大，业务规模实现了快速增长。今年三大运营商在算力方面的投资规模将持续增加，运营商在向云服务转型，并积极参与数字中国的建设，这将对公司ICT产品及方案的销售起到积极作用。公司是国内ICT基础设施企业和运营商的战略合作伙伴，将会积极参与到运营商的数字化转型中。]]></title>
            <guid>3055371</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华特迪士尼：计划未来十年向美国佛州迪士尼世界投资约170亿美元】 华特迪士尼CEO艾格表示，迪士尼计划在未来十年对华特迪士尼世界投资约170亿美元，这些投资将创造1.3万个新的直接就业机会和数千个新的间接就业机会。艾格称，这些投资将吸引更多游客来到佛罗里达州中部，并增加该州的年度税收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9795655.d.html</link>
            <guid>3055370</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华春莹：构建人类命运共同体，就是各国要相互尊重，共同安全】4月4日，“构建人类命运共同体10周年与人类文明新形态的创造”国际研讨会在京举行。外交部部长助理华春莹在本次研讨会上发表致辞。华春莹指出，构建人类命运共同体，就是各国要相互尊重，共同安全。习近平主席提出全球安全倡议，强调要坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，走出一条对话不对抗，结伴不结盟，共赢而非零和的新型安全之路。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3055368</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼米纳斯原油官方价格在3月份跌至76.02美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3016440.d.html</link>
            <guid>3055366</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华春莹：各国一起发展才是真发展，大家共同富裕才是真富裕】4月4日，“构建人类命运共同体10周年与人类文明新形态的创造”国际研讨会在京举行。中国外交部部长助理华春莹在本次研讨会上发表致辞。华春莹表示，“世界长期发展不可能建立在有些国家越来越富裕，而大多数的国家却长期贫困落后的基础上，各国一起发展才是真发展，大家共同富裕才是真富裕。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3013875.d.html</link>
            <guid>3055365</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部：美军在叙利亚打死一名“伊斯兰国”头目】美国中央司令部通过社交媒体平台官方账号发声明称，当地时间4月3日，美军在叙利亚发动单方面打击行动，打死一名极端组织“伊斯兰国”（ISIS）头目。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3055364</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通润装备：公司钣金制品主要出口 目前没有受到政策明显影响】 有投资者在互动平台向通润装备提问：注意到近期人工智能、数字经济等行业受到政府大力支持，上述行业的发展需要大量服务器支撑，贵司有服务器相关的钣金产品，如果近期服务器建设需求暴增，是否会对公司业绩产生积极影响？通润装备回复：目前没有明显的影响，公司钣金制品主要出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9789095.d.html</link>
            <guid>3055362</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本六大车商一季度在美新车销量同比增1.6%，本田、日产等销量上升】日本六大车商3日公布2023年一季度（1至3月）在美新车销量，总计为124.2581万辆，较上年同期增加1.6%。随着供应链混乱趋于平稳，汽车供应改善，本田、日产汽车等4家公司销量上升。本田增加6.8%至28.4507万辆。主打车型“思域”与SUV“CR-V”销势强劲。日产增加17.3%至23.5818万辆，SUV“ROGUE”增幅接近7成。斯巴鲁增加8.3%至14.3376万辆，SUV“CROSSTREK”销量走高。马自达增加7.4%至8.8384万辆。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3011477.d.html</link>
            <guid>3055361</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市商务委主任朱民：上海将深入开展自由贸易账户项下离岸经贸业务试点】上海市商务委主任朱民4月4日在上海市政府新闻发布会上表示，下一步，上海将落实好本次稳外贸政策措施，加快释放外贸新业态新模式发展动能。深入开展自由贸易账户项下离岸经贸业务试点，支持有实际需求且符合条件的企业设立自由贸易账户开展离岸经贸业务。会同相关部门持续提升经常项目结算便利，扩大经常项目外汇账户项下离岸贸易业务规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3010419.d.html</link>
            <guid>3055360</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:46:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全日空系统故障致153架次日本国内航班延误，近2万人出行受影响】全日空4月4日发布消息称，3日发生的系统故障导致共153架次国内航班出现30分钟以上的延误，对约2万人的出行造成影响。延误最严重的为2小时18分钟。现已改为替代系统，4日除早晨2架次航班延误外均恢复正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9786286.d.html</link>
            <guid>3055359</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[机构评澳洲联储利率决议：澳洲联储承认通胀已见顶，但仍处于令人担忧的高水平。这与美国政策制定者的观点非常一致。此前，美联储理事库克表示，美国通胀已开始缓解，但劳动力市场吃紧可能会继续带来物价压力。央行对抗通货膨胀的工作还没有结束。]]></title>
            <guid>3055358</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳元兑美元短线走低近30点，现报0.6764。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9783848.d.html</link>
            <guid>3055357</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:41:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企控股上市公司ESG信息披露指引料加快出台】记者日前获悉，央企控股上市公司ESG信息披露指引有望下半年出台。业内人士称，通过建立央企控股上市公司ESG信息披露指引，既能全方位应对国际ESG信息披露标准的整合趋势，增强中国ESG体系的话语权，也有助于促进机构投资者、绿色金融主体识别央企控股上市公司价值创造与价值实现行为。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9782511.d.html</link>
            <guid>3055356</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银之杰：进一步融合AIGC相关技术 致力于在金融机构的场景落地】银之杰在互动平台表示，公司在人工智能（AI）领域一直有积累并不断深耕：公司早期的人工智能技术从为银行提供印章识别系统开始，发展了智能印控机器人产品，集成了印章识别算法，OCR、机器视觉、智能感知、神经网络、文件自动比对等技术；近年来，公司投资的智能语音技术公司（百可录）实现了AI技术在银行智能语音坐席场景的应用。公司与百度在人工智能方面主要以智能营销、客服、5G消息、金融业务流程机器人替代等领域开展合作。公司是百度文心一言首批合作伙伴，也正积极推动接入百度云上“文心千帆”服务场景。公司希望利用百度“文心”大模型开展针对金融行业的行业模型训练。公司看好人工智能在金融服务中增加营收、降低成本、改善体验、提高效率，接下来会进一步融合AIGC相关技术，致力于其在金融机构的场景落地。]]></title>
            <guid>3055355</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:38:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【方直科技：已推出AI课程系统和AI数字化实训系统等创新型教育数字化产品和解决方案】方直科技近期披露投资者关系活动记录表显示，目前公司已推出AI课程系统和AI数字化实训系统等创新型教育数字化产品和解决方案。AI课程系统：将个性化教学语音处理、智能数字教师模型重建及驱动、数字教学场景融合等技术与教学课程结合，适用于教学课程的高效制作与更新，推进课程数字化发展。包括云服务、软件产品、硬件部署、技术服务等产品，为客户提供综合解决方案。AI数字化实训系统：基于人工智能、虚拟数字人等技术，提供以软硬一体的智能实训设备为主体的实训系统，打造培养数字化技术人才的综合解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3005155.d.html</link>
            <guid>3055354</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京环球影城叫停商业旅拍】北京环球影城不让商业摄影师进了？4月3日，北京环球影城方面向予以证实。园区官方客服人员表示，如果游客是正常的拍照、录像等，用于私人或是非商业用途的话是可以的，若用于商业用途等则是禁止的。同时，游客穿着要区别于演职人员的衣物，避免其他游客误认为成园区的工作人员。对此，有游客称原本拍摄计划被打乱，大部分消费者支持园区做法，认为旅拍等行为干扰了游客正常游园，官方应该予以禁止。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9781167.d.html</link>
            <guid>3055353</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广和通：率先加入中国联通物联网产业联盟RedCap工作组】据广和通消息，RedCap作为轻量级5G技术，精准适配中低速物联网场景，提高物联网终端设备工作效率与网络性价比，加速5G规模化应用。为促进5G RedCap产业链上下游深度融合，中国联通5G物联网OPENLAB开放实验室依托中国联通物联网产业联盟的5G生态聚合力，成立RedCap模组与终端、测试认证等专项工作组，广和通率先加入工作组，并已共同完成《中国联通5G OPENLAB实验室RedCap端网协同测试规范》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9779921.d.html</link>
            <guid>3055352</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳洲联储维持不变的利率决议发布后，澳大利亚三年期国债收益率下跌11BP。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi3002475.d.html</link>
            <guid>3055351</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:33:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳洲联储：将采取必要措施让CPI回到目标水平】澳洲联储表示，全球经济展望仍然受到抑制。很可能需要进一步收紧政策。一系列数据表明通货膨胀已经达到峰值。将采取必要措施让CPI回到目标水平。银行系统很健康。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9779351.d.html</link>
            <guid>3055350</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳洲联储宣布暂停加息，澳元兑美元短线下挫16点，现报0.6777。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2999731.d.html</link>
            <guid>3055349</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳洲联储暂停加息 符合市场预期】澳洲联储暂停加息，政策利率维持在3.6%水平，为银行业危机爆发以来首个暂停加息的主要发达国家央行。此前，澳洲联储自去年五月份以来已累计加息10次，共加息350个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9776534.d.html</link>
            <guid>3055348</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：市场进退维谷，保持耐心做好“两手准备”】国泰君安研报认为，综合政策、形势、资金、情绪、估值和市场等各方面要素来看，市场运行节奏并不明确，直接上攻和“二次探底”的可能性同时存在，建议紧盯上证50等权重指数，在操作上做好“两手准备”：若直接上攻，则需要观察上行的速度和斜率，紧盯总量方面政策，评估市场是否有可能挑战前期高点；反之，如果市场就地开启“二次探底”，权重指数跌破3月下旬低点，则我们认为大盘自1月30日以来的调整仍在延续当中，而这种情况下相对充分的调整则会带来一定增配机会，此时建议逢低配置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2998612.d.html</link>
            <guid>3055347</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：中方高度关注澳方加严对中国企业赴澳投资经营审查】据商务部网站，2023年4月3日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文在京与澳大利亚外交贸易部副秘书长茵德举行会谈，为两国贸易部长下阶段会面作准备。双方就推进中澳经贸关系、妥善解决彼此重点经贸关切、加强新兴领域合作等深入交换意见。王受文表示，中澳经济高度互补，开展经贸合作潜力很大。中方高度关注澳方加严对中国企业赴澳投资经营审查，以及对中国商品采取贸易救济措施，希望澳方客观公正、妥善处理相关个案，慎重采取相关措施，为中国企业提供公平、开放、非歧视的营商环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2997531.d.html</link>
            <guid>3055346</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国巴黎公投支持封杀共享电动滑板车】当地时间2日，法国首都巴黎举行了一项公投，结果显示多数人赞成全面禁止共享电动滑板车。巴黎市政府随即表示，共享电动滑板车将在今年9月1日前退出巴黎。近年来，共享电动滑板车给巴黎市民及游客出行带来便利，但是乱行、乱停等现象存在很大安全隐患，频繁酿成车祸，日益引发市民的质疑和不满。据路透社报道，2022年，巴黎报告发生459起涉及电动滑板车或类似交通工具的车祸，其中3起车祸造成人员死亡。（央视财经）]]></title>
            <guid>3055345</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科兴制药多领域噬菌体平台项目与济南高新区管委会签约】据科兴制药消息，第三届儒商大会近日在济南举办。此次大会，济南市共签约45个重点项目，涉及大数据与新一代信息技术、智能制造与高端装备、新能源新材料、医养健康等领域。科兴制药噬菌体平台项目在本届儒商大会新旧动能转换高质量发展论坛暨济南城市推介会上，与济南高新区管委会签约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2992252.d.html</link>
            <guid>3055344</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：发改委周四将召集多部门针对糖价上涨召开会议 研判食糖后期市场形势】记者从多位知情人士处获悉，国家发改委发布通知，为应对近期食糖价格快速上涨情况，拟于4月6日（本周四）下午召开会议，邀请工业和信息化部消费品工业司、财政部经济建设司、商务部外贸司、粮食和储备局粮食储备司、郑州商品交易所、中国糖业协会、中粮糖业等单位参与会议。相关人士透露，本次会议将分析今年一季度国内外食糖市场情况，特别是近期食糖价格快速上涨情况，研判后期市场形势。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9769195.d.html</link>
            <guid>3055343</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:18:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪海豚3月销量达30077辆】4月4日，据比亚迪汽车官博消息，纯电车型海豚3月销量30077辆，上市累销超30万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9768443.d.html</link>
            <guid>3055342</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韦德布什：特斯拉短期内或有更多降价空间】韦德布什分析师Ives表示，特斯拉可能会在今年某个时候在美国和中国再次降价。特斯拉的利润结构给了他们比其他供应商更多的灵活性来进行降价。艾夫斯解释说，“我认为这真的会发生，特别是在未来几个月和几年内，电池成本最终会降低。”在特斯拉2023年股东大会上，该公司详细介绍了ModelS/3/X/Y系列和特斯拉超级工厂的技术更新和进步。特斯拉每次改进汽车和工厂的同时，也降低了成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2991029.d.html</link>
            <guid>3055341</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部副部长王受文：有些省份的外贸订单呈现逐渐回暖的趋势】商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文4月4日在国新办新闻发布会上表示，从已回收的广交会1.5万家企业的问卷调查显示，订单下降、需求不足是遇到的主要困难，今年的外贸形势严峻复杂。与此同时，也要看到中国外贸所具有的竞争力、韧性和优势。王受文说：“最近也进行了一些调研，现在有一些省的订单呈现逐渐回暖的趋势。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2990200.d.html</link>
            <guid>3055340</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个高原无人机系统检测中心落户青海刚察】国内首个高原无人机系统检测中心即将在青海省海北藏族自治州刚察县开工建设，预计今年8月完成建设并投入使用。该项目位于青海省刚察县热水（省级）煤炭产业园区，这里以草原、群山为主，具有良好的空域环境，其典型的高原地理位置优势与多变的气候环境可有效满足高原环境运行保障试验区在人口稀少超视距场景下，以探索高原无人机运行标准和保障技术为重点，拓展无人机运行环境的高原试验区要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2989949.d.html</link>
            <guid>3055339</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连重工：收到高质量发展专项补贴2021万元】大连重工4月4日公告，全资子公司大连重工机电设备成套有限公司收到大连市工业和信息化局以现汇形式下发的高质量发展专项补贴2021万元（占公司最近一期经审计的归属于上市公司股东净利润的17.51%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxk9766859.d.html</link>
            <guid>3055338</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传台积电代工报价冻涨 提出“加量回馈方案”】市场传出，台积电报价确定冻涨，并提出“加量回馈方案”，只要下满一定数量的单，就会多送客户成熟制程投片量，等于变相给予折让。据台媒经济日报报道，就产业状况来看，台积电报价冻涨并以加量回馈客户成熟制程投片量方式，预期可能对部分同行的晶圆代工成熟制程报价形成压力，而IC设计厂商近期陆续接到短单或急单，随着台积电采取新模式与客户分担，也让IC设计厂稍微喘口气。]]></title>
            <guid>3055337</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：人民币取代美元成俄罗斯交易量最大外币】据彭博社3日报道，人民币已取代美元成为俄罗斯交易量最大的外币。莫斯科交易所每日交易报告显示，2月份人民币的月度交易量首次超过美元，3月份时这种差异变得更加明显。今年稍早，俄罗斯财政部将其市场操作转换为人民币而非美元，且国家财富基金的60%资产以人民币持有。（海外网）]]></title>
            <guid>3055336</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源证券：猪价持续磨底消耗现金，上市成长企业仍具发展优势】开源证券指出，猪价持续磨底消耗现金，上市成长企业仍具发展优势。当前行业受益优先级为：成长性＞规模性＞投机性。推荐：巨星农牧、温氏股份、牧原股份；相关受益标的：华统股份、新希望等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-04/detail-imypevxi2986215.d.html</link>
            <guid>3055335</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因MacBook需求低迷，苹果M2芯片曾暂停生产两个月】 4月4日，据韩媒TheElec报道，苹果已在1、2月暂停生产用于MacBook的M2系列芯片。消息人士称，虽然在3月份恢复了该系列芯片的生产，但产量较一年前下降了一半。这是苹果公司首次暂停生产其称为“苹果硅”的芯片。消息人士表示，苹果芯片代工厂台积电1-2月都未送出任何已完成的5纳米M2晶圆，给封装和测试厂切割与组装为芯片成品。他们补充称，这只会在苹果要求的情况下发生，很可能是由于搭载这些芯片的MacBook需求低迷而引发。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3055334</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>