<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 13:21:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【隐身材料龙头华秦科技：与某客户签订批产项目销售合同，金额1.32亿元】7月4日晚间，隐身材料龙头华秦科技公告披露，公司近日与某客户签订批产项目销售合同，合同总金额为人民币132337660.00元（含税），合同标的为公司已批产隐身材料，交付时间以某客户每月实际需求为准。华秦科技称，本合同属于公司批产项目销售合同，如合同顺利履行，预计对公司业绩产生积极的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583983.d.html</link>
            <guid>3682828</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国钢铁工业协会副会长：当前铁矿石定价机制已不能反映市场的真实供需情况】据中国钢铁工业协会微信公众号，6月28日，北京铁矿石交易中心成立10周年大会暨中国铁矿石现货交易平台第十届会员大会在陕西西安召开。中国钢铁工业协会副会长骆铁军对当前铁矿石定价机制存在的问题进行分析，他指出，当前铁矿石定价机制已不能反映市场的真实供需情况，希望广大铁矿石产业链上下游参与者围绕定价机制，加强沟通交流，完善平台建设，开拓新局面，倡议广大企业发挥聪明才智，共同成为铁矿石交易平台的建设者、维护者、参与者、受益者，并希望北铁中心继续将平台做好、做强，促进公开、公平、公正的铁矿石定价机制的形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583805.d.html</link>
            <guid>3682827</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微创机器人：预期上半年收入同比大幅增长约103%-108%】 微创机器人7月4日在港交所公告，预期公司截至2024年6月30日止六个月的收入较截至2023年6月30日止六个月同比大幅增长约103%至108%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583719.d.html</link>
            <guid>3682826</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大商所：将把集团交割和协议交收业务进一步拓展到更多化工板块品种上】 据大商所网站，集团化交割是设立信用等级高和经营地区覆盖广的大型仓储物流集团或大型产销龙头企业为交割库，由集团总部整合内部资源，统筹开展期货交割业务，并对风险承担责任的一项交割制度创新。协议交收是在实物交割阶段，通过探索买卖双方或交割库与标准仓单持有人之间，按照自愿的原则，对交割货物质量、数量、品牌、地点、时间以及货款等进行协商，并按照协商结果，进行实物交收的新业务。下一步，在总结经验的基础上，大商所将把集团交割和协议交收业务进一步拓展到更多化工板块品种上，不断增强期货市场服务实体经济的能力和水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayumc4946250.d.html</link>
            <guid>3682825</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年上半年，监管部门针对证券公司开出近200张罚单】 近日，监管又集中下发了多张券商罚单，涉及万联证券、民生证券、中信建投三家券商。据不完全统计，今年上半年，监管部门针对证券公司开出近200张罚单。其中，投行业务遭重点监管，涉及31家券商、67名保荐代表人。从投行业务罚单共性来看，尽职调查不规范、未能履行持续督导职责、未尽责督导信息披露等成为不少券商违规的高频关键词。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583398.d.html</link>
            <guid>3682824</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯央行行长纳比乌琳娜：我们将主要讨论7月份应该提高关键利率的幅度。通货膨胀风险已经显现。]]></title>
            <guid>3682822</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉第二季度交付量超预期 卖空者2天损失35亿美元】周二，特斯拉公布了超出预期的第二季度汽车交付量，但对于押注其股价将下跌的交易员来说，这却是个坏消息。根据S3 Partners的数据，自特斯拉发布交付数据以来，该股在两个交易日内上涨了17%，使得卖空者损失了约35亿美元。特斯拉股价自4月份触底以来已飙升了73%。周三，特斯拉股价收于246.39美元，距离抹去今年的损失仅差2美元多一点。特斯拉的卖空权益目前占流通股的3.5%，即卖空9700万股，名义价值224亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5582202.d.html</link>
            <guid>3682821</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈阳一小区发生持刀伤人案件，警方：致3死1伤，嫌犯有精神病史】 沈阳市公安局铁西分局发布警情通报：7月4日17时39分，沈阳市公安局铁西分局接110报警，在铁西区兴工南街阳光花园小区发生一起持刀伤人案件。接警后，我局组织警力立即赶赴现场进行处置，当场将犯罪嫌疑人王某控制。经核查，王某，男，64岁，该小区居民，有精神病史。该案件造成3人死亡，1人受伤，案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukz8168180.d.html</link>
            <guid>3682820</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士透露，美国总统拜登会于周四与以色列总理内塔尼亚胡进行通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5712558.d.html</link>
            <guid>3682819</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江上游首座万吨级码头国内集装箱班轮首航】7月4日上午，来自湖北枝江的12个标准集装箱（化肥）顺利抵达重庆新生港并实施卸货，标志着新生港国内集装箱班轮成功首航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5712534.d.html</link>
            <guid>3682818</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【费大厨创始人费良慧：只有形式没有内容 菜是没有生命力的】费大厨辣椒炒肉创始人费良慧和《中国企业家》杂志副总编辑何伊凡在直播中对谈。费良慧表示，不能够用辣椒炒肉这个大单品来定义费大厨，辣椒炒肉其实是一个湘菜馆的标签，它代表的是一个菜系而不是一道菜。谈到“为何一道家常菜能成为爆品”的话题，费良慧认为，首先辣椒炒肉是最考验大厨手艺、最考验功力的一道菜。此外，辣椒炒肉是一个荤素搭配的菜，它的辣度在全国都能够普及，特别符合现在年轻人的消费特点和消费者的消费趋势。费良慧还强调，“如果说任何一个创新，它只有形式没有内容或者形式远大于内容，其实最后这个菜它是没有生命力的。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5076135.d.html</link>
            <guid>3682817</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国债务危机的最差可能：如果特朗普下令停止偿债！】特朗普重新追逐总统宝座的同时，美国债务危机问题又一次被摆上桌面讨论。 根据美国国会预算办公室（CBO）6月中旬公布的报告，到2028年，美国联邦债务预计将达到GDP的109%，到2034年更将激增至122%，是过去50年平均GDP占比的2.5倍。CBO估计，2024年将是美国债务利息支付超过国防开支的里程碑年份。 然而，在野村看来，CBO的预测还是乐观了。 野村分析师Rob Subbaraman和Yiru Chen周二发布报告称，鉴于财政整顿、通胀、经济增长的不确定性，美国的财政问题非常严重，政府债务已经走上了一条不可持续的道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5711753.d.html</link>
            <guid>3682816</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波兰央行行长：我们的预测显示核心CPI在未来几个月将保持在较高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8298193.d.html</link>
            <guid>3682815</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：软银最近与多家银行商谈了向能源相关项目融资至多100亿美元的事宜，软银还在探索获得大量英伟达图形处理单元的途径。]]></title>
            <guid>3682814</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新易盛：公司目前订单情况良好 泰国工厂二期正在建设中】新易盛在互动平台表示，公司目前订单情况良好。公司泰国工厂一期已于2023年上半年正式运营，产能持续提升，泰国工厂二期正在建设中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5075290.d.html</link>
            <guid>3682813</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建发国际集团：上半年累计合同销售金额约508.7亿元】 建发国际集团7月4日在港交所公告，截至2024年6月30日止6个月，集团连同其合营公司及联营公司实现归属公司股东权益的累计合同销售金额约508.7亿元，归属公司股东权益的累计合同销售建筑面积约245.9万平方米，同比分别减少约31.9%和约26.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7321754.d.html</link>
            <guid>3682812</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊成首个实行六天工作制的欧盟国家：为提振经济】 据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）2日报道，希腊正式成为首个实行六天工作制的欧盟国家，以提振该国陷入困境的经济。这项法规于7月份生效，规定提供全天候服务的私营企业的员工可以选择每天额外工作2小时或每个星期额外工作8小时。这一变化意味着，对于一些企业来说，传统的每星期40小时工作制可能会延长至每星期48小时。员工第六个工作日的工资将增加40%，如果在星期天和节假日工作，工资将增加115%。餐饮业和旅游业从业人员不包含在实行六天工作制的计划中。（海外网）]]></title>
            <guid>3682811</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上合组织成员国政府首脑（总理）理事会会议将于10月在伊斯兰堡举行】7月4日，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在阿斯塔纳举行的上合组织成员国元首理事会会议上表示，巴方将于今年10月在伊斯兰堡主持上合组织成员国政府首脑（总理）理事会会议。巴基斯坦外交部当天也在新闻发布会上宣布了这一消息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5708933.d.html</link>
            <guid>3682810</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胜利精密：预计未来几年汽车零部件业务收入年增长率可达20-30%】胜利精密近日接受机构调研时表示，在保证传统精密业务稳步发展的同时，公司会重点发展汽车零部件业务，为新能源车企和传统车企提供中控显示屏和轻量化镁合金支架结构件等产品。目前该业务的主要客户是国内外知名的汽车Tier1供应商和LCD显示屏厂商等。随着公司汽车零部件业务的持续开拓以及定点项目的陆续量产交付，预计公司未来几年该板块业务收入的年增长率可达到20-30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5708789.d.html</link>
            <guid>3682809</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:01:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚机场化学品泄漏事件已致39人身体不适】 记者当地时间7月4日获悉，马来西亚吉隆坡国际机场一处飞机维修区域发生化学品泄漏事件，目前感到身体不适的人数上升至39人，其中已有24人出院。消防救援部门人员表示，该事件不会对航站楼的运行造成影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8296906.d.html</link>
            <guid>3682808</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交易提醒：因美国独立日假期 美股休市一日】 受美国独立日假期影响，美股7月4日（周四）休市一日。芝商所旗下贵金属、美国原油期货合约交易提前于北京时间5日02：30结束，股指期货合约交易提前于北京时间5日01：00结束。洲际交易所（ICE）旗下布伦特原油期货合约交易提前于北京时间05日01：30结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5708526.d.html</link>
            <guid>3682807</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国内期货夜盘开盘涨跌不一，沪银跌0.72%，沪铜涨0.35%，沪镍跌0.54%，纸浆跌1.55%，原油涨0.03%，橡胶跌逾1%。]]></title>
            <guid>3682806</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见白俄罗斯总统卢卡申科】当地时间7月4日下午，国家主席习近平在阿斯塔纳会见白俄罗斯总统卢卡申科。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8296688.d.html</link>
            <guid>3682804</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三菱日联：美国经济数据疲软或推动降息预期 美元明年或将下跌】三菱日联金融集团在一份报告中表示，由于最近美国经济数据走软，可能会增强市场对美联储降息的预期，美元似乎将在明年下跌。注意到周三弱于预期的ISM服务业报告和显示就业增长放缓的ADP私人就业数据，该行分析师Lee Hardman说：“总体而言，这些发展让我们更有信心，美国的通胀和增长将继续放缓，这将鼓励美国利率市场在未来一年消化美联储的更多降息。”他说，这是该行预期美元走软的一个关键假设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8296600.d.html</link>
            <guid>3682803</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇金科技：公司业务未涉及税改项目】 汇金科技今日在互动平台表示，公司业务未涉及税改项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5706941.d.html</link>
            <guid>3682802</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大商所：稳步推动再生钢铁原料期货上市】北京铁矿石交易中心成立10周年大会暨中国铁矿石现货交易平台第十届会员大会在陕西西安召开。下一步，大商所将围绕产业链供应链安全和绿色低碳转型等工作重点，持续提升铁矿石期货运行质量，加快创新完善产品生态链，稳步推动再生钢铁原料期货上市。同时，大商所将在部委、协会的指导下，继续深化与北铁中心的合作，在推广基差贸易、加强期现联动监管等方面相向而行，持续推动期现货市场融合发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5706897.d.html</link>
            <guid>3682801</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞安房地产近期在与摩根大通和瑞银讨论美元债管理的相关事宜】知情人士透露，瑞安房地产近期在与摩根大通和瑞银讨论美元债管理的相关事宜，目前瑞安房地产存续的三只美元债规模总计13.89亿美元。“宏观大环境不容乐观，预计房地产市场调整还需要2-3年时间，融资市场也会继续疲弱一段时间。”瑞安房地产主席罗康瑞在公司2023年度业绩会上说。 (中房报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5706739.d.html</link>
            <guid>3682799</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王坚称GPT潜力还没有被完整地探索出来 未来10年会是非常激动人心的10年】7月4日， 在2024世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议产业发展主论坛上，中国工程院院士，之江实验室主任，阿里云创始人王坚表示，GPT的潜力今天还没有被完整地探索，相信下面十年还是一个非常激动人心的十年。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8295569.d.html</link>
            <guid>3682798</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国信通院胡坚波：工业互联网是推进新型工业化的战略性基础设施】 中国信息通信研究院副院长胡坚波在7月3日举行的2024全球数字经济大会工业互联网创新发展论坛上表示，工业互联网是推进新型工业化的战略性基础设施。一方面，工业互联网是新型工业化的重要组成部分，另一方面它能够赋能工业领域，解决新型工业化进程中的诸多挑战，例如通过“数据驱动+行业机理与知识”的优化范式，工业互联网能够实现对物理资产描述、诊断、预测与指导，在进行应用开发的同时也能反馈优化数字模型，打造数据闭环。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5705744.d.html</link>
            <guid>3682797</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣诺生物：枸橼酸倍维巴肽原料药获上市申请批准通知书】 圣诺生物(688117)7月4日晚间公告，公司全资子公司成都圣诺生物制药有限公司于近日收到国家药品监督管理局签发的关于枸橼酸倍维巴肽原料药的化学原料药上市申请批准通知书。枸橼酸倍维巴肽用于PCI围术期抗血栓，可特异性地结合GPⅡb/Ⅲa受体，能通过阻止纤维蛋白原、Von Willebrand因子和其它粘附配体与GPⅡb/Ⅲa的结合来抑制血小板聚集。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5072721.d.html</link>
            <guid>3682796</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今年1-6月，乌克兰港口的货物运输量同比增长68%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7317306.d.html</link>
            <guid>3682795</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又降了 保险也将进入“2”时代？】增额终身寿险产品的预定利率将进入2时代。近日，记者从业内获悉，部分险企已陆续下架预定利率3.0%的增额终身寿险产品，并上市首批预定利率2.75%的增额终身寿险。例如，泰康人寿7月1日发布公告称，推出“泰康尊享世家（增额版）2024终身寿险”，该产品的预定利率为2.75%，预定利率3.0%的旧产品于6月30日下架。除泰康人寿外，交银人寿的财富卫士1号终身寿险、中邮人寿的悦享盈佳终身寿险（分红型）等产品于6月30日下架；中英人寿某款产品于7月2日24时下架；长城人寿某款产品将于7月5日24时下架。（金融时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7316726.d.html</link>
            <guid>3682794</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资机构看A股：对中长期走势持正面态度 聚焦中资高息股】据香港《信报》报道，近期有多家国际金融机构对我国经济以及股市投资发表了最新观点并进行展望。施罗德投资对中国股市中长期看法正面，若从2至3年的角度来看，中国股市相对其他股市存在更大上升空间，其中企业改革主题存在机遇，企业改革主题是指因监管机构推动而提升股东回报的股份，新“国九条”特别聚焦于改善上市公司的透明度与市场效率；瑞银推荐A股中的高股息价值股，指短线可作为防守性投资，并偏好多只中港两地均有上市的A股，包括中海油、中石化、中国中车及福耀玻璃；花旗对中资高息股同样保持积极态度、看法正面，并认为在经济层面，内房在供应减少、取得信贷融资、二手市场复苏三方面，都开始展现一些好转迹象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5072251.d.html</link>
            <guid>3682793</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在马斯克推迟访问印度后，特斯拉据悉不打算在近期向印度承诺新投资】 7月4日消息，据知情人士透露，在马斯克于4月底推迟了对印度的访问之后，其团队没有向新德里的官员进行任何进一步的询问。知情人士说，印度政府了解到特斯拉存在资金问题，并且不打算在近期向印度承诺新的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5072171.d.html</link>
            <guid>3682792</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘森宏观：英国企业通胀预期下调 英央行或加速降息步伐】潘森宏观首席英国经济学家伍德在一份报告中说，英国企业的通胀预期正在下降，这加大了英国央行很快开始降息的可能性。英国央行决策者小组最新数据显示，6月份企业对未来一年的通胀预期从5月份的2.9%降至2.8%。“6月份的决策者小组会议将使英国央行货币政策委员会有信心很快降息，因为调查显示，高利率继续压低工资和物价通胀。”伍德表示，英国央行可能会在9月份开始降息，不过8月份也有可能降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8294723.d.html</link>
            <guid>3682791</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港计划将存款保障计划保额提升至80万港元】 7月3日，香港特别行政区政府发布公报，称欢迎特区立法会通过《2024年存款保障计划（修订）条例草案》。其中提到，将保障额由现时的50万港元提升至80万港元。而在该条例实施后，香港特区获全额保障的存户比率将提高至约92%。据悉，《修订条例》将于七月十二日刊宪，并会分两阶段实行。其中涵盖提升保障额至80万元等筹备需时较短的优化措施将于今年10月1日生效。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7315409.d.html</link>
            <guid>3682790</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行会议纪要：决策者上月未顾忌较长期通胀忧虑推行了降息行动】欧洲央行政策会议纪要显示，央行官员上月未顾忌对较长期通胀的担忧推行了降息行动，认为等待关于物价的完整信息将导致行动过迟。根据周四公布的会议纪要，6月5日至6日在法兰克福召开会议期间，决策者们认为，对于能源和食品通胀将在2026年低于长期均值的假设具有高度不确定性。“在某个时间点，根据已有信息做出判断是有必要的，即使这些信息不如所希望的那样具有确定性，”欧洲央行表示。6月，随着通胀率接近2%的目标，欧洲央行开始下调处于纪录高位的利率。不过，2024年的剩余时间里，消费价格增幅可能会窄幅波动，而在从工资增长到法国选举等各种不确定性加剧的情况下，政策制定者们对过快降息持谨慎态度。投资者预计，到年底存款利率还会下调一或两次，几位官员已表示支持这样的预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7315032.d.html</link>
            <guid>3682789</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿美表示，有关其正在考虑收购能源公司桑托斯的报道是不准确的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5702946.d.html</link>
            <guid>3682788</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州控股子公司中标吉林省智慧水利项目】吉林省公共资源交易中心网近日发布吉林省大中型水库大坝安全监测系统建设项目四标段的中标结果。结果显示，神州控股子公司神州数码系统集成服务有限公司中标。中标金额约2691万元，项目将在今年底实现交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7314642.d.html</link>
            <guid>3682787</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京企业联合会张建利：将借助“首链云”平台助力京津冀企业协同发展】北京企业联合会会长张建利近日在2024全球数字经济大会上表示，为更好发挥百强企业带动作用，助力京津冀产业链协调发展，北京企业联合会将积极推进百强企业产业链联组相关工作。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7314270.d.html</link>
            <guid>3682786</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【观众怒斥美政客煽动世界大战】美国网友何塞·维加7月2日在其社交媒体账户上发布了一段视频，显示在美国智库亚洲协会的一场活动中，现场观众怒斥台上嘉宾——美国反华“鹰派”政客、前副国家安全顾问马特·波廷格，称其观点“语无伦次”“煽动世界大战”，而“中国总是会带来和平方案”，“美国应该与中国合作”。随后这名观众被工作人员拉出活动现场。但之后又有一位观众起身发言，指出一个中国原则是国际社会普遍共识，马特·波廷格的煽动性言论是在“鼓动第三次世界大战”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5702374.d.html</link>
            <guid>3682785</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：签署2.64亿元储能项目采购合同】南都电源公告，公司于近日与法国某储能项目公司签署《采购合同》，供货内容主要为锂电池储能系统，合同金额约为2.64亿元（不含税），占2023年公司经审计营业收入的比例约为1.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7314111.d.html</link>
            <guid>3682784</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部持续加强湖南怀化、岳阳等地防汛救灾应急指挥通信保障工作】 近日，针对湖南怀化、岳阳等地暴雨洪涝灾害，应急管理部持续开展应急指挥通信保障工作，发挥大数据和消防前突优势，突出科技赋能，利用铁塔、通信大数据系统24小时不间断监测预警，精准锁定通信异常乡镇，为救援及力量部署争取宝贵时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5702205.d.html</link>
            <guid>3682783</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东证监局对万联证券采取责令改正措施】7月4日，广东证监局发布关于对万联证券股份有限公司采取责令改正措施的决定。经查，公司存在以下违规行为：一是部分经营管理活动与控股股东之间未保持独立。二是关联交易管理不到位。三是个别重大事项未及时主动报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5701853.d.html</link>
            <guid>3682781</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本用机器人维护铁路 弥补劳动力短缺】近日，西日本铁路公司推出一款全新的人形机器人，应用于日常的铁路网络维护工作之中。这款机器人不仅有着卡通的面容，还具备强大的操作手。此外，机器人还可以进行夜间作业，有效降低了人工作业时发生坠落或触电等事故的风险。据西日本铁路公司的负责人表示，未来将推出更多机器人，以弥补日本市场劳动力短缺的状况。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5701703.d.html</link>
            <guid>3682780</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“禄小斋”亮相世界人工智能大会 阿里大文娱推出海外首个超写实数字人】7月4日世界人工智能大会上，阿里大文娱集团与泰国T&B环球媒体集团联合举办数字人产品“禄小斋”的首发仪式，“禄小斋”成为中国企业为海外市场打造的首个超写实大模型数字人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7313345.d.html</link>
            <guid>3682779</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电影局：影片赴境外参加电影节（展）前须履行备案】根据《中华人民共和国电影产业促进法》《广播影视节（展）及节目交流活动管理规定》，国家支持国产影片参加境外电影节（展）。摄制完成的电影取得电影公映许可证后，方可参加电影节（展）。拟参加境外电影节（展）的，送展法人、其他组织应当在该境外电影节（展）举办前，将相关材料报电影主管部门备案。备案遵循属地原则，影片在立项的省级电影主管部门备案。在国家电影局直接立项的影片，向国家电影局备案。备案主体应在节（展）举办二十个工作日前报送备案材料：加盖申请单位公章的备案申请（包括：电影节展名称中英文、时间、地点，电影出品单位联系人、联系电话）、影片公映许可证复印件。短片参加境外电影节展参照执行，由境内第一出品单位或送展法人向国家电影局备案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5701465.d.html</link>
            <guid>3682778</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利发展今日大宗交易折价成交1624.29万股，成交额1.41亿元】 保利发展今日大宗交易成交1624.29万股，成交额1.41亿元，占当日总成交额的14.42%，成交价8.69元，较市场收盘价折价1.81%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8293255.d.html</link>
            <guid>3682777</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未能督促子女合规交易公司股票，运机集团副总经理刘顺清收深交所监管函】深交所下发关于对运机集团副总经理刘顺清的监管函。监管函指出，经查明，刘顺清的女儿刘雯丽于2024年5月22日、5月23日通过集中竞价交易方式合计买入运机集团股票1.95万股；于2024年5月31日卖出运机集团股票1.95万股。上述买入和卖出行为间隔不足六个月，构成短线交易。刘顺清作为运机集团的副总经理，未能督促子女合规交易公司股票，违反了深交所规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5069940.d.html</link>
            <guid>3682775</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【溢价率仍超12% 纳指科技ETF连续24日提示风险 多只产品再收紧限购金额】纳指科技ETF连续第24个交易日发布溢价风险提示及临停公告。今日晚间，景顺长城纳指科技ETF发布公告称，将于7月5日开市起再度停牌一小时。华夏野村日经225ETF、博时纳斯达克100ETF、国泰标普500ETF等7只产品也纷纷发布二级市场交易价格溢价风险提示公告。截至7月4日收盘，景顺长城纳指科技ETF溢价率仍高达12.65%。此外，华夏野村日经225ETF、易方达MSCI美国50ETF、华安法国CAC40ETF、华泰柏瑞南方东英新交所泛东南亚科技ETF、华安德国（DAX）ETF等25只跨境ETF溢价率也均超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7311556.d.html</link>
            <guid>3682774</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>