<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2023 23:18:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年北交所过会率84% 审核重点关注三大问题】 据统计，截至6月26日，今年以来北交所召开33场审议会议，累计安排37家次企业上会，实际上会企业数量为35家，最终31家企业成功过会，上市审核通过率为84%。相对于过会率，市场更关心：企业没有通过究竟是什么原因？交易所审核的重点又在哪些方面？总体来看，北交所重点关注这些企业的财务真实性与合理性、创新与持续经营能力、内控管理等。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9736137.d.html</link>
            <guid>3156338</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日2只新股申购：科创板天承科技、创业板致尚科技】今日共有2只新股开启申购，分别为科创板的天承科技和创业板的致尚科技。天承科技IPO首发价为55元/股，发行市盈率为59.61倍，共发行1453.42万股，预计上网发行366万股。公司主要从事PCB所需要的专用电子化学品的研发、生产和销售。致尚科技IPO首发价为57.66元/股，发行市盈率为62.4倍，共发行3217.03万股，预计上网发行917万股。公司专注于精密电子零部件的研发和制造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2958025.d.html</link>
            <guid>3156337</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硬科技“吸金” 外资机构密集调研科创板公司】 A股市场持续震荡之际，外资机构对A股公司的调研如火如荼，尤其青睐科创板上市公司。据记者统计，5月以来，超过300家A股公司获得外资机构调研。其中，74家为科创板公司，占板块公司家数比例达14%，相较于创业板和主板公司占比7%和5%，科创板公司明显更受外资机构的青睐。从行业分布来看，医药生物、电子是外资最感兴趣的领域，机械设备、计算机和食品饮料等也有不少公司受到关注，中小银行也颇受外资喜爱。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvyc1231999.d.html</link>
            <guid>3156336</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI板块高热后“大降温” 专家提醒投资者谨慎蹭热点】 据经参，今年以来火热的投资主线之一——AI（人工智能）板块近期有所降温。一方面，AI板块“减持潮”不断来袭，增持者无几；另一方面，众多AI概念股业绩增长乏力，难以支撑起股价上涨。同时，在全球范围内，AI板块也日渐“熄火”，资金加速外流。业内专家表示，近期AI板块调整主要与一些投资机构获利后“下车”有关。中长期来看，行业仍处于高速发展阶段。但投资者在AI板块的投资中应谨防蹭热点，需仔细鉴别投资标的的成长性和真正研发实力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2957463.d.html</link>
            <guid>3156335</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五十六家上市公司预披露上半年成绩单 多只次新股或业绩下降】 据经参，数据显示，截至记者发稿，A股市场共56家上市公司对外披露了半年报业绩预告，业绩预喜（包括预增、续盈、略盈和扭亏四类）的有45家，占比约八成。记者注意到，多只次新股在上市前后或将业绩“变脸”。如今年4月登陆创业板的荣旗科技，预计可实现净利润600万元至1000万元，同比下滑20.45%至52.27%。5月在创业板上市的普莱得亦有类似情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9734544.d.html</link>
            <guid>3156334</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股减速器板块集体狂飙 减速器国产替代仍需要时间和耐心】 据证券日报，A股减速器板块近期整体表现良好。记者梳理发现，6月15日开盘至27日收盘，新时达、秦川机床、双环传动、绿的谐波累计涨幅分布为57.0%、32.6%、14.7%、12.8%。6月27日，该板块内有18家公司股价上涨，涨幅超过5%的有4家。有分析人士称，资金的流入有助于减速器国产替代的加速推进，促进国内企业市场份额不断增加，使国外生产企业面临更大竞争压力，有利于国内减速器产业技术水平和产品质量的整体提升。重庆交通大学教授、重庆市机器人与智能装备产业联合会副秘书长董绍江表示，技术创新需要时间和耐心。“除轴承外，齿轮、润滑油、封装等对工业机器人减速器来说都十分关键，细说起来还与材料、精准度有关。技术创新不仅需要大量资金投入，还可能长时间难见效果，往往需要无数次实验、无数次计算，才能见分晓。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2957221.d.html</link>
            <guid>3156333</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海峡两岸社团交流节开幕 63个社团将开展14场交流活动】以“联接互动·融合发展”为主题的海峡两岸社团交流节近日在北京开幕。在为期8个月的时间里，两岸63个社团组织将采取分期分批的方式举办14场交流活动，涵盖文化体育、旅游民宿、医疗卫生、消防安全、基层治理等多个领域。（看台海）]]></title>
            <guid>3156332</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储再为大型银行“体检” 银行业危机后首份压力测试结果将出炉】美联储即将在当地时间6月28日收盘后公布2023年银行业压力测试结果。这一压力测试诞生自2008年金融危机之后，主要用于检验银行抵御危机的能力，以确保美国银行体系能够经受住动荡。自3月美欧银行业危机爆发以来，3家美国银行陆续宣布倒闭，2023年度压力测试结果再次受到市场密切关注。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2956367.d.html</link>
            <guid>3156331</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热点地区密集进行土地出让 部分民营房企拿地积极】 据中证报，日前，多个热点地区密集进行土地集中出让，地块之间热度分化明显，部分房企拿地积极。从区域来看，浙江、江苏和广东这些民营经济发达地区的中小民营房企拿地较为活跃。从上市公司公告看，近期，城建发展、京投发展、滨江集团、华发股份等公司相继披露拿地公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2956275.d.html</link>
            <guid>3156330</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：炸弹勒索浪潮冲击美国超市零售商，警方提醒“不要给钱”】据美国《华尔街日报》25日报道，美国超市零售商不仅要面对枪击、盗窃等安全问题，近期还遭遇了炸弹威胁敲诈的浪潮。 据美国政府表示，近几个月来，从新墨西哥州、威斯康星州到明尼苏达州，美国多州频繁发生针对超市、杂货店等零售商的炸弹威胁案。犯罪者通过声称在店内安设自制炸弹的方式，敲诈经营者。 （环球时报）]]></title>
            <guid>3156329</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼交互娱乐主管James Ryan：微软公司收购游戏公司动视暴雪的协议将伤害到本公司的PlayStation。]]></title>
            <guid>3156328</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家建议充分挖掘5G在消费领域潜力】 2023年上海世界移动通信大会（2023 MWC上海）6月28日正式拉开序幕。这是MWC上海大会举办的第十年。十年来，中国移动通信产业实现了从“4G跟随”到“5G领跑”的跨越。如今，5G发展进入下半场。“5G变革”是今年MWC上海大会三大主题之一。专家建议，推动5G与云计算、人工智能等技术深度融合，实现持续演进发展。同时，充分挖掘5G在消费领域的潜力，寻找破局机会。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9732718.d.html</link>
            <guid>3156327</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:07:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财长秋庆镐：将于下周公布下半年经济政策方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9732583.d.html</link>
            <guid>3156326</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财长秋庆镐：韩国经济仍面临各种不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvyc1230277.d.html</link>
            <guid>3156325</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财让利促销 费率打折频现】6月以来，新一轮降息潮背景下，银行定存利率逐步迈入“2时代”。存款利率呈现下行趋势，居民的理财偏好及银行的营销重点也迎来转变。中国证券报记者日前走访北京多家银行网点时发现，“理财季”等营销活动热火朝天，银行理财正在通过调降固定管理费、销售服务费、赎回费等产品费率来吸引客户，抢占市场规模。专家提醒，费率优惠并非是投资者选择理财产品时的决定性因素，投资者需根据理财产品的风险水平、自身实际情况等综合考量后再做选择。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvyc1229867.d.html</link>
            <guid>3156324</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股上市公司逾万亿元分红待发】进入本周，持有A股多家行业巨头股份的投资者迎来分红时刻。从上市公司整体分红情况看，截至6月27日发稿时，沪深市场及北交所上市公司仍有超过1.1万亿元现金红利尚待发放，银行、煤炭、食品饮料等行业龙头是分红大户。从配置角度出发，除了丰厚的分红回报之外，部分行业板块存在的基本面修复预期有望为投资者带来进一步的回报。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxv5113472.d.html</link>
            <guid>3156323</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因“排放门”被定罪，奥迪前CEO被判21个月缓刑并罚款110万欧元】 德国慕尼黑法院27日作出裁决，判处大众集团旗下奥迪公司前首席执行官（CEO）鲁珀特·施塔德勒21个月缓刑，并需支付110万欧元（约合869万元人民币）罚款。报道称，施塔德勒被判定在2015年大众汽车“排放门”丑闻中犯有疏忽欺诈罪，这使其成为首位因“排放门”被定罪的大众前董事会成员。5月，施塔德勒对自己在“排放门”中扮演的角色认罪，并同意支付罚款以换取缓刑。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2952679.d.html</link>
            <guid>3156322</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地点亮夜经济 上市公司尝试“新玩法”】今年夏天多地最高气温创历史新高。炎炎夏日，夜市“烟火气”升腾。记者实地走访北京、长沙等地调研发现，多地夜经济发展势头强劲，“新模式”“新玩法”不断涌现，激发消费新活力。记者了解到，各地商业企业和旅游企业等市场主体积极创新夜经济“新玩法”，寻找夜经济背后的流量密码。上市公司重庆百货作为老牌大型商业企业，通过文化引流、艺术赋能，以“夜间剧场”打造城市会客厅，“光之塔”和重庆城市印象·母城记忆纪实影像展成为新晋人气打卡点，促进本地消费。黄山旅游将过去只在日间开放的花山世界主题园区，打造升级为集主题化、休闲化、科技化于一体的沉浸式主题园区，树立了特有的“夜游”新形象，打造夜游黄山新业态。宋城演艺作为我国领先的综合性文旅服务供应商，为客户提供以多种演艺剧目为核心的优质文旅产品，三亚千古情景区继杭州宋城之后入选第二批“国家级夜间文化和旅游消费集聚区”。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2952479.d.html</link>
            <guid>3156321</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近半年吸金逾1400亿元 资金借道ETF抄底A股】A股ETF迎来资金大举加仓。受市场震荡影响，资金“抄底”持续加码，不到半年时间，已有超千亿资金借道ETF涌入A股市场。此外，今年以来，新发ETF为市场贡献了较多增量资金，越来越多的个人投资者、机构投资者青睐指数投资。数据显示，截至6月26日，今年以来A股ETF合计净流入额达1479亿元。仅易方达创业板ETF一只基金的净流入额就高达182.28亿元。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9729585.d.html</link>
            <guid>3156320</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省负责外汇事务的副大臣神田真人：正以高度紧迫感监控外汇情况。将对（日元）汇率过度波动做出适当的反应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9729202.d.html</link>
            <guid>3156319</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登将于美国中部时间本周三中午12点（北京时间周四凌晨1:00）就经济政策发表讲话。]]></title>
            <guid>3156318</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:57:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国铁路将实行新的列车运行图 “流动的中国”释放强劲经济动能】7月1日零时起，全国铁路将实行新的列车运行图。扩范围、增线路、加密度……此次调图，将提升我国铁路网的整体功能和运行效率，进一步优化客货运输产品供给，为我国经济运行整体好转和人民群众便捷出行提供可靠支撑。千古百业兴，先行在交通。专家指出，交通大动脉发展强劲、物流微循环更加畅通，“流动的中国”升腾的经济动能将更加强劲。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2950833.d.html</link>
            <guid>3156317</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分产品费率“膝盖斩”，公募降费背后诉求各异】 6月以来，已有十余家公募基金公司宣布下调旗下产品的管理费率、托管费率、销售服务费率等，并且多只产品出现了多种费率同时下调的情况，其中不乏“砍半”“降三分之二”等大手笔动作。知情人士表示，基金公司此举一方面是为了让利于投资者，响应行业高质量发展的要求，另一方面，也存在“保壳”“促销”等需求。在业内人士看来，提升产品竞争力才是最终取胜之道。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2949893.d.html</link>
            <guid>3156316</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
瓦格纳事件：
1. 据白俄罗斯国家通讯社报道：白俄罗斯总统卢卡申科证实普里戈任抵达白俄罗斯。
2. 普京：俄罗斯军队几乎停止了“内战”；瓦格纳集团完全得到国家的支持；国家在2022年5月至2023年5月期间以860亿卢布支持瓦格纳；普里戈任赚取了数十亿卢布；当局将调查支付给瓦格纳和其领导人的资金是如何使用的；如果叛乱成功，俄罗斯的敌人将会利用这种情况；俄罗斯没有被迫撤回参与乌克兰特殊军事行动的军事部队以帮助平息叛乱。
3. 美国对与瓦格纳集团有关的实体和个人实施制裁。
4. 美国财政部呼吁对涉及非洲金矿业的公司进行尽职调查，指出包括瓦格纳集团在内的不法行为。
5. 美国国务院：本周将宣布更多行动以追究瓦格纳的责任，针对瓦格纳的行动计划与周末的事件无关。
其他情况：
1. 乌克兰空军表示俄罗斯向乌克兰中部克雷门丘克发射了导弹。
2. 美国官宣向乌克兰提供价值高达5亿美元的新一轮军事援助。
3. 据俄新社：普京与沙特王储通电话；沙特王储表达对普京的支持；目前仍没有理由就俄罗斯的“特别军事行动”与乌克兰展开和平谈判，基辅和西方国家已排除了此类谈判。
4. 俄罗斯国防部：将在波罗的海上进行战术飞行演习。
5. 据塔斯社：俄罗斯国防部长在莫斯科会见古巴外长。
6. 白俄罗斯总统卢卡申科：我们已经向瓦格纳提供了我们废弃的军事基地之一；白俄罗斯目前尚未为瓦格纳公司建设营地，但如果他们需要，我们将为他们提供住所；俄罗斯的部分核武器部署在白俄罗斯；瓦格纳不会保护核武器。
7. 波兰总统杜达表示，我们希望加强北约东翼的安全；瓦格纳集团转移到白俄罗斯对我们来说是一个负面信号。
8. 据俄新社：俄罗斯国民警卫队负责人表示将为部队装备重型武器和坦克。
9. 俄乌和谈最早可能在7月举行？佩斯科夫：克宫毫不知情，且未获悉所谓“正式谈判7月举行”的消息。
10. 据交易商和路透社计算，7月份俄罗斯乌拉尔原油交易价格低于G7国家设定的价格上限。]]></title>
            <guid>3156315</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分基金勇做发行“冰点”逆行者】 6月27日，中信保诚基金发布公告称，中信保诚远见成长混合成立，首募规模23.78亿元，有效认购总户数41749户，取得了不错的募集成绩。今年5月以来，由于市场持续震荡，公募基金发行步入“冰点”，但仍有不少基金公司选择勇做“逆行者”。6月3日，泉果基金发布公告称，公司旗下的第二只公募基金——泉果思源三年持有期混合基金成立，首募规模21.33亿元。6月14日，工银瑞信基金发布工银瑞信领航三年持有期混合基金合同生效公告，基金募集规模接近18亿元。 （中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvyc1227071.d.html</link>
            <guid>3156314</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部：美国制造业建筑支出过去一年增长逾一倍，4月达到年化近1900亿美元。飙升主要受到了电子行业的驱动，2022年初以来，该行业工厂兴建活动几乎增长了三倍。]]></title>
            <guid>3156313</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:39:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：把城中村统租这件好事办好】深圳市将城中村改造与保障性租赁住房的发展相结合，是发展保障性租赁住房的新探索。总体而言，城中村改造同步推进保障性租赁住房建设，有利于新市民、青年人拥有更好的居住环境。当他们来到深圳，可以有长期稳定的租住环境，吸引他们留下来，安心干事创业。居住成本降低后，有助于整个社会消费潜力的释放。当然，也不必过于担心人们都去租房而不买房子了，待新市民、青年人通过干事创业有了一定积累，也会形成新的住房购买力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2947128.d.html</link>
            <guid>3156312</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 09:30 中国5月规模以上工业企业利润；
② 时间不确定 RCEP经贸合作高层论坛举办；
③ 14:00 德国7月GfK消费者信心指数，由中国互联网协会、中国信息通信研究院云大所、360集团联合主办的GPT产业联盟成立大会举办；
④ 17:00 意大利6月CPI同比初值；
⑤ 18:30 英国央行首席经济学家Huw Pill讲话；
⑥ 时间待定 美联储公布年度银行压力测试结果；**
⑦ 20:30 美国5月商品贸易帐，美联储主席鲍威尔、英国央行行长贝利、欧洲央行行长拉加德、以及日本央行行长植田和男**参加欧洲央行中央银行论坛小组讨论；
⑧ 21:30 美联储主席鲍威尔受邀在欧洲央行中央银行论坛参加政策小组讨论；
⑨ 22:30 美国能源信息署（EIA）发布政府版原油库存周报；
⑩ 23:00 欧洲央行行长拉加德讲话，欧洲央行中央银行论坛闭幕；
⑪ 美股盘后 美光科技、黑莓发布业绩报告；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2945256.d.html</link>
            <guid>3156311</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周三隔夜全球要闻】
1、欧美股市普涨，纳指涨1.65%，标普500指数涨1.15%，道指涨0.63%。特斯拉涨超3%，其充电技术正在快速成为美国的行业标准。
2、白俄罗斯总统卢卡申科证实，俄私营军事集团“瓦格纳”的创始人普里戈任在白俄罗斯。
3、美国反垄断监管部门要求企业就潜在并购交易提交比以往更多的信息。
4、美国白宫经济顾问布雷纳德表示，数据显示美国经济有很大韧性。
5、欧洲央行管委Vasle表示，如果通胀比预想中更加持久，那么就需要进行更多次加息。
6、欧洲央行管委温施表示，如果核心通胀不放缓，就需要采取更多行动。
7、消息人士称，欧洲央行决策者认为，由于通胀较为顽固，7月或9月暂停加息的可能性很小。
8、国际原油期货结算价跌逾2%。WTI 8月合约跌2.41%，布伦特原油8月合约跌2.59%。
9、美国拟再向乌克兰提供5亿美元军事支持。
10、巴西能源部长表示，预计海上风能、绿色氢法规将在今年年底前获得批准。
11、SAE表示，特斯拉的电动汽车充电技术正迅速成为美国行业标准。
12、英伟达称，H100 GPU产品在MLPerf测试中创历史新高。
13、瑞银据悉准备裁掉逾半数瑞信员工，交易和投行部门首当其冲。
14、知情人士表示，福特汽车公司计划在北美裁减至少1000名受薪员工和合同工。
15、达美航空CEO预计到2026年来自维护及维修业务领域的收入将增至20亿美元。
16、周二美联储逆回购使用规模为1.951万亿美元，续创2022年5月份以来新低。
17、COMEX 8月黄金期货结算价收跌0.52%，报1923.8美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxy9722219.d.html</link>
            <guid>3156310</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内专家：对保险资金等投资人来说 绿色投资更是具有投资效益的投资行为】风电、光电等绿色领域，是保险资金近年来重点投资的领域。根据中国保险资产管理业协会披露，截至2022年末，保险资金绿色投资规模已由2020年末的5600多亿元提升至近1.2万亿元。业内专家表示，绿色投资虽被赋予显著的公益和社会责任色彩，但对保险资金等投资人来说，绿色投资更是具有投资效益的投资行为。因此，对于保险资金而言，建立一套完善的绿色投资机制，做好风险管控，跟踪好投后管理，是提升绿色投资能力的关键。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2943777.d.html</link>
            <guid>3156309</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储7月加息25个基点的概率为76.9%】CME“美联储观察”：美联储7月维持利率在5.00%-5.25%不变的概率为23.1%，加息25个基点至5.25%-5.50%区间的概率为76.9%；到9月维持利率不变的概率为18.7%，累计加息25个基点的概率为66.7%，累计加息50个基点的概率为14.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvxx2943630.d.html</link>
            <guid>3156308</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[受消息面影响，英伟达盘后跌超2%，AMD跌1.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyuvyc1223401.d.html</link>
            <guid>3156307</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌和谈最早可能在7月举行？佩斯科夫：克宫毫不知情 且未获悉所谓“正式谈判7月举行”的消息】德国广播电视联合会26日引述消息人士的话称，来自西方国家及巴西、印度、南非的外交官代表出席了6月24日在哥本哈根举行的一场“保密会议”。报道还称，关于和平解决乌克兰危机的正式谈判最早可能在7月举行。俄总统新闻秘书佩斯科夫27日回应称，克宫对此毫不知情，且未获悉所谓“正式谈判7月举行”的消息。 (环球网)]]></title>
            <guid>3156306</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西计划与预算部部长：巴西央行必须尽快降低利率】巴西计划与预算部部长Tebet表示，巴西央行正在制造不必要的噪音；巴西央行的独立性不是个问题；巴西央行必须尽快降低利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyurrz3070760.d.html</link>
            <guid>3156305</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达(NVDA.O)盘后下挫，一度跌逾1.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9847834.d.html</link>
            <guid>3156304</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:10:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内新一轮成品油调价窗口将开启 机构测算或小幅上涨】国内新一轮成品油调价窗口6月28日24时将开启，油价或小幅上涨。据机构测算，截至6月27日第九个工作日，参考原油品种均价为73.32美元/桶，变化率为1.18%，对应的国内汽柴油零售价应上调75元/吨，折合汽油、柴油每升上调0.08元左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9847347.d.html</link>
            <guid>3156303</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月28日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台6月28日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，6月28日08时至29日08时，辽东半岛、北京东部、天津北部、河北东北部、山东中东部、四川东部、陕西南部、重庆大部、湖北西部等地部分地区有大到暴雨，其中，重庆北部局地有大暴雨（100～140毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9846446.d.html</link>
            <guid>3156302</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内37家整车与零部件上市公司谋定增 加大新能源汽车领域投入】数据显示，截至6月27日，今年年内累计已有37家汽车整车和零部件上市公司发布定增预案，相比去年同期的16家大幅增长，计划募资总额不超过485.84亿元。而值得关注的是，这些再融资多指向新能源汽车各领域。“从预案披露的募集金额可见，新能源汽相关企业普遍需要资金补血，几亿元、十几亿元的定增预案层出不穷。”德基先进制造与出行产业合伙人张帆表示，定增对于汽车产业链上市公司非常必要。一方面，能够缓解流动资金压力，改善可周转资金和盈利能力。另一方面，也有助于提高企业的融资能力，为上市公司布局新项目和新业务的开展提供更大空间。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9845630.d.html</link>
            <guid>3156301</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周三（6月28日）亚太盘初，纳斯达克100股指期货下跌将近0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyurrx5235249.d.html</link>
            <guid>3156300</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行打头阵，国有大行4000亿元分红“盛宴”将开启】 6月27日，交通银行率先通过了2022年年度利润分配方案，277亿元现金股利将在7月11日发放。这是交行史上最丰厚的一次利润分配方案。其他5家国有大行也将在本周召开年度股东大会，审议相关议案。其中利润分配方案是最受关注的议案。据统计，2022年度国有大行分红派息额度将突破4000亿元。一般而言，在股东大会通过后，国有大行将很快启动分红派息。从去年看，国有大行从利润分配方案获得股东大会通过，至分红实施日，不超过14日。按此推测，在7月中旬时，国有大行将集中分红派息。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyurrz3067699.d.html</link>
            <guid>3156299</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:57:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险资金投资“绿意”渐浓】 风电、光电等绿色领域，是保险资金近年来重点投资的领域。根据中国保险资产管理业协会披露，截至2022年末，保险资金绿色投资规模已由2020年末的5600多亿元提升至近1.2万亿元。业内专家表示，绿色投资虽被赋予显著的公益和社会责任色彩，但对保险资金等投资人来说，绿色投资更是具有投资效益的投资行为。因此，对于保险资金而言，建立一套完善的绿色投资机制，做好风险管控，跟踪好投后管理，是提升绿色投资能力的关键。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9844746.d.html</link>
            <guid>3156298</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:57:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌公司在Waze地图部门裁员 】谷歌在Waze地图服务部门裁员，该部门正在与自己的地图产品合并。在周二发给员工的一封电子邮件中，负责谷歌地图部门Geo的Chris Phillips说，该公司正在改变其Waze战略，将谷歌的广告纳入其中，而不是使用单独的广告系统。媒体看到的这封电子邮件显示，此举将导致裁员。该公司希望“创造一个更具可扩展性和优化的Waze广告产品，”电子邮件说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyurrz3067586.d.html</link>
            <guid>3156297</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:57:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“1+N”央企指数产品化进程加快 3只中证国新央企现代能源ETF获批】“1+N”央企指数产品化进程更进一步。记者近日了解到，首批3只中证国新央企现代能源ETF已于近日获证监会批复，基金管理人分别为博时基金、工银瑞信基金、嘉实基金。记者获悉，目前3只中证国新央企现代能源ETF已进入发行募集准备阶段，预计首发时间在7月上旬。“该指数主要聚焦绿色能源、化石能源和能源输配等板块，兼顾能源安全和能源转型双重目标，凸显了中央企业在能源领域的主导地位和系统性投资价值。”某公募指数基金经理对记者称。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9843074.d.html</link>
            <guid>3156296</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【QDII业绩显著分化，机构关注港股左侧布局机会】 上半年临近收官，QDII基金业绩出现明显分化，业绩首尾相差超过60个百分点。其中，美股科技股走出一轮强劲上涨行情，日本、韩国、德国、法国等市场也迎来技术性牛市，受此带动，相关QDII产品涨幅较大；与此同时，港股的持续低迷导致相关产品表现垫底。站在当前时点展望下半年，不同机构对于美国、日本股市行情的延续性出现分歧，与此同时，部分基金经理开始关注港股的左侧布局机会。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9843022.d.html</link>
            <guid>3156295</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis将其在Archer Aviation的股份增持至10.6%】欧洲汽车生产商Stellantis提交的13D文件显示，该公司将其在城市空中交通电动飞机初创公司Archer Aviation的股份增持至10.6%。6月23日，Archer以2500万美元的价格向Stellantis出售了6,337,039股股票，即每股3.94506美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyurrz3064894.d.html</link>
            <guid>3156294</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：巴西石油公司(PBR.N)与南加州天然气公司签署价值76亿巴西雷亚尔的天然气供应协议。]]></title>
            <guid>3156293</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:34:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.12%，报12514.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-28/detail-imyyursa9839148.d.html</link>
            <guid>3156292</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（6月27日）纽约尾盘，标普500股指期货最终上涨1.06%，道指期货涨0.60%，纳斯达克100股指期货涨1.61%。]]></title>
            <guid>3156291</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达H100霸榜权威AI性能测试 11分钟搞定基于GPT-3的大模型训练】当地时间周二，机器学习及人工智能领域开放产业联盟MLCommons披露两项MLPerf基准评测的最新数据，其中英伟达H100芯片组在人工智能算力表现的测试中，刷新了所有组别的纪录，也是唯一一个能够跑完所有测试的硬件平台。在投资者比较关注的“大语言模型”训练测试中，英伟达和GPU云算力平台CoreWeave提交的数据为这项测试设定了残酷的业界标准。在896个英特尔至强8462Y+处理器和3584个英伟达H100芯片的齐心协力下，仅仅花了10.94分钟就完成了基于GPT-3的大语言模型训练任务。]]></title>
            <guid>3156290</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 21:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>