<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2024 04:18:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔡磊夫妇宣布再捐1亿元用于渐冻症科研项目】 1月27日，京东原副总裁、渐冻症抗争者蔡磊在微博发文：“我与夫人将再捐助1亿元，用于支持渐冻症的基础研究、药物研发、临床医疗等科研项目。盼望脑科学和神经系统疾病、免疫学、代谢组学、蛋白组学、基因和转录组学、干细胞、声光电磁、CDMO、CRO、人工智能和传统医学等研究方向的科学家、医生、生物医药公司和关注神经系统疾病研究的临床医院等机构和个人能积极与我们联系，同时也欢迎有情怀、有决心的人士加入团队。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexvzz9074200.d.html</link>
            <guid>3469380</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列航空公司将停飞南非航线】以色列航空公司26日宣布，3月底开始停飞以色列与南非之间的航线，理由是乘客大幅减少。这一以色列旗舰航空公司说，“以色列人不愿前往南非”，乘客大幅减少，因而从3月底开始，特拉维夫至约翰内斯堡的直飞航线暂停运营；停飞南非航线后，将把执飞这条航线的宽体客机用于北美和亚洲航线，并计划开辟新航线。]]></title>
            <guid>3469379</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国开展消防除患攻坚大整治】针对近期国内连续发生重大和特别重大火灾事故，国家消防救援局决定从1月26日起至3月底，在全国组织开展消防安全集中除患攻坚大整治行动。集中整治包括：①违规动火动焊作业和生产经营。检查发现营业或使用期间违规动火动焊作业的，必须依法处罚场所管理使用单位、施工单位，并依法移送公安机关；设置在人员密集场所、地下建筑的冷库违规采用易燃可燃保温材料的，符合查封条件的必须依法临时查封，建设、改造、拆除施工期间严密火灾防范措施。②安全疏散条件不足。检查发现占用、堵塞、封闭疏散通道、安全出口和消防车通道的，必须依法责令改正，并依法处罚；多业态混合生产经营场所存在此类问题的，严格查清责任，必须依法处罚责任单位和责任人员。③违规设置防盗网和广告牌。检查发现人员密集场所在门窗上设置影响逃生和灭火救援的防盗网、铁栅栏、广告牌等障碍物的，必须依法责令改正，并依法处罚。除患攻坚大整治行动期间，发生群死群伤火灾事故的，按程序启动责任倒查机制，严肃处理相关责任人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexwae3630376.d.html</link>
            <guid>3469378</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抗议阿根廷总统言论 哥伦比亚召回大使】哥伦比亚外交部26日发布新闻公告，强烈抗议阿根廷总统米莱针对哥总统佩特罗的言论，并宣布立刻召回哥驻阿大使。 哥外交部长莱瓦在社交媒体上代表哥伦比亚政府表达最强烈抗议，称米莱相关言论“无礼”“不负责任”。 米莱日前接受记者采访时批评佩特罗，称其“正在让哥伦比亚下沉”。佩特罗26日在社交媒体上对此予以回击。 米莱当选阿根廷总统后，佩特罗批评米莱及其政策。去年12月，米莱宣誓就任阿根廷总统，阿方邀请佩特罗和莱瓦出席仪式，遭到拒绝。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexwaf6502167.d.html</link>
            <guid>3469377</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音恢复对华交付737 MAX飞机 首架已到广州】1月27日上午，一架波音737 MAX 8飞机从美国西雅图波音工厂飞抵中国广州白云机场，它将被交付给南方航空。这是2019年中国因两起空难停飞737 MAX系列后，波音首次向中国航司交付该系列的飞机。Flightradar24数据显示，该航班航班号为CZ5073，由南方航空执飞，飞机编号为B20C8，机龄为4.3年。（财新网）]]></title>
            <guid>3469376</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华谊兄弟：陈钰琪、刘芮麟、张晓谦主演的《长风破浪终有时》已于1月开机制作】 华谊兄弟在互动平台表示，公司持续开发和储备优秀的影视项目。《警鹰》已完成制作，《绝顶》、《云客江湖》等也已杀青进入后期制作阶段。由孟亮执导，陈钰琪、刘芮麟、张晓谦主演的《长风破浪终有时》已于1月开机制作。《生生不息之那年香港雪在烧》等正在前期筹备阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9202107.d.html</link>
            <guid>3469375</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄益平就任北京大学国家发展研究院院长】黄益平就任北京大学国家发展研究院院长，姚洋卸任。（New Economist）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6631807.d.html</link>
            <guid>3469374</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海如何进一步扩大金融对外开放？上海市市长龚正：开展更大程度金融压力测试 打造国际金融资产交易平台】上海市市长龚正：下一步，上海要配合中央金融管理部门，稳步扩大金融领域制度型开放，努力做到“三个更好”。更好发挥先行先试作用。依托浦东、临港新片区等重点区域，开展更大程度的金融压力测试，打造国际金融资产交易平台，推进跨境金融、离岸金融等领域创新试点。二是更好拓展双向开放成果。坚持“引进来”和“走出去”并重，积极开发面向国际的金融产品，提升跨境投融资便利化，加大对共建“一带一路”的金融支持，吸引更多外资金融机构和长期资本来沪展业兴业。三是更好统筹金融开放和安全。越是开放，越要重视安全。（上证报）]]></title>
            <guid>3469373</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市市长龚正：上海要实施国家服务业扩大开放综合试点 持续深化总部增能计划】上海市市长龚正1月27日在上海市人民政府记者招待会上表示，下一步，上海将重点在“三个度”上下功夫。第一个度是广度。上海要扩大市场开放的广度，稳步拓展规则、规制、管理标准等制度性开放，提升制造业开放水平，实施国家服务业扩大开放综合试点，持续深化总部增能计划和外商投资研发中心提升计划。第二个度是力度。上海要加大投资促进的力度，实施“外商投资全球伙伴计划”，积极开展海外招商推介，加大用地、能耗、环评、融资等保障力度，支持外资企业更多投向绿色发展、数字化转型和科技创新等领域。第三个度是温度。上海要提升企业服务的温度，健全外资项目专班和专员服务机制，完善重点企业“服务包”制度，办好外资企业政企圆桌会议，不断提升外籍人士在工作签证、出入境、在沪支付等便利度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3758279.d.html</link>
            <guid>3469372</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业银行首席经济学家鲁政委：“强大的货币”并非指货币升贬值，人民币已有较好基础】兴业银行首席经济学家鲁政委1月26日在“央视财经长三角金融之夜”活动上表示，就“强大的货币”而言，这并非指货币的升贬值，而是人民币作为一般等价物发挥作用范围的大小，目前人民币在这方面已有较好基础。此外，鲁政委认为，上海要建设强大的金融中心，需要进一步开放上海金融市场。可考虑以目前齐全的人民币金融要素平台为基础，扩展成为面向“一带一路”共建国家的金融服务平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3757918.d.html</link>
            <guid>3469371</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音：美联航、墨西哥航空和土耳其航空将很快复飞737 MAX。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3407020.d.html</link>
            <guid>3469370</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[因质量问题， 未来数周波音公司将在工厂进行更多停工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9199910.d.html</link>
            <guid>3469369</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《英雄联盟》即将登陆抖音直播，字节腾讯加速拆墙】继《王者荣耀》后，腾讯旗舰游戏《英雄联盟》端游（含《云顶之弈》）直播版权也将在抖音开放：最快将在2月第一周正式开放，具体时间《英雄联盟》官方将于近日宣布。腾讯和抖音对上述消息未予回应。（雪豹财经社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3756939.d.html</link>
            <guid>3469368</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渝湘复线高速控制性工程龙川江特大桥顺利合龙】 26日晚，渝湘复线高速公路控制性工程龙川江特大桥顺利合龙。 龙川江特大桥位于重庆市南川区河图镇，全长1350米，桥址跨越低山河谷，地形地势复杂，施工场地狭窄，施工难度极大。其中全桥最大高度达到208米，主桥墩柱采用四面收坡的矩形空心薄壁墩设计，同时在施工中自主研发多套系统。 据悉，渝湘复线高速公路总里程280公里，由巴南至彭水、彭水至酉阳、武隆至道真等3条路组成，平均桥隧比80%。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3405821.d.html</link>
            <guid>3469367</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:40:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市市长龚正：要深入清理妨碍要素市场配置的隐形门槛和壁垒】在回答记者的提问时，上海市市长龚正表示，下一步我们将紧扣企业需求，实施新一轮的营商环境改革，初步安排了150项改革举措，重点是在“两降一减”上持续发力。第一个“降”是深入清理妨碍要素市场配置的隐形门槛和壁垒。在市场准入、要素获得、权益保障等方面推出更多创新举措，来促进各类经营主体公平竞争。第二个“降”是降成本，突出土地、融资、物流、用工等方面的政策支持，进一步帮助企业减负增效，尤其是要落实好国家出台的结构性的“减税降税”政策，更好让企业轻装上阵。三是“减”跑动，坚持有求必应、无事不扰，持续提升政府服务便利性，完善重点企业服务包制度，加强政企沟通，强化服务和政策的针对性，有力提升企业的感受度和获得感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3753619.d.html</link>
            <guid>3469366</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天键股份：公司目前的AR眼镜产品是与客户以ODM模式合作】 天键股份(301383)1月27日在互动平台表示，公司目前的AR眼镜产品是与客户以ODM模式合作。天键股份此前也表示，公司于2022年已有AR产品出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3753469.d.html</link>
            <guid>3469365</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：上海自贸区要为中国加入CPTPP和DEPA试制度】 1月27日，上海市十六届人大二次会议闭幕后，市政府在世博中心举行记者招待会。上海市市长龚正与记者见面并答记者问。在回答关于如何推动上海自贸区高水平制度性开放的问题时，龚正说，作为全国首个自贸试验区，中央始终支持我们大胆试、大胆创、自主改，出台了一系列重大的改革开放举措。特别是不久前《全面对接国际高标准经贸规则总体方案》80条发布，赋予上海自贸试验区及临港新片区先行试点CPTPP和DEPA等规则条款的重要使命。我们将大力落实自贸试验区提升战略，率先构建与国际高标准经贸规则相衔接的制度体系和监管模式，加快打造国家制度型开放示范区。（上观新闻）]]></title>
            <guid>3469364</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔绩后大跌12%！CEO回应：市场反应过度，业绩有望逐季改善】英特尔在公布远逊于市场预期的第一季度指引后，股价周五收跌12%，报43.65美元，为2020年7月以来的最大单日跌幅。英特尔首席执行官帕特·格尔辛格（Pat Gelsinger）周五回应称，市场对英特尔指引的反应过度，并称业绩将在2024年剩余时间逐季改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9195077.d.html</link>
            <guid>3469363</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：上海始终是外商最青睐的投资首选地之一、跨国公司全球供应链产业链布局的首选地之一】在回答凤凰卫视记者的提问时，龚正说，我们在“特斯拉速度”后，去年又创造了“莫德纳速度”，该项目从签约到开工仅用3个月时间。这样的“速度”，充分彰显了上海更好的营商环境、更高的行政效率、更优的政务服务、更大的开放决心。去年，上海实际使用外资突破240亿美元，再创新高，连续四年实到外资超过200亿美元。还有两个可喜的现象：一是跨国公司地区总部新增65家，累计达到956家；另一个是外资研发中心新增30家，累计达到561家。这充分说明，上海始终是外商最青睐的投资首选地之一、跨国公司全球供应链产业链布局的首选地之一。  （上海发布）]]></title>
            <guid>3469362</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市市长龚正：今年将围绕促进资产管理中心建设等出台新一批浦东新区法规】上海市市长龚正1月27日在上海市人民政府记者招待会上表示，在浦东开展综合改革试点，是深入推进浦东新区高水平改革开放，加快打造社会主义现代化建设引领区的重中之重的任务。“今年我们将配合上海市人大及其常委会围绕培育数据要素市场、促进资产管理中心建设等出台新一批的浦东新区法规，及时将好的经验和做法上升为制度或法律，最大限度地释放政策红利。”龚正说。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6624847.d.html</link>
            <guid>3469361</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[微软：Teams网络问题已解决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9194577.d.html</link>
            <guid>3469360</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷电微力：公司产品可实现星间链路功能，已成功应用于多颗卫星】 雷电微力(301050)1月27日在互动平台表示，公司产品可以实现星间链路功能，目前已成功应用于多颗卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3751555.d.html</link>
            <guid>3469359</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海市市长龚正：“十四五”期间上海计划建设筹措47万套（间）保障性租赁住房】在回答记者的提问时，上海市市长龚正说，发展保障性租赁住房，是解决超大城市住房问题的重要举措。这几年，我们发展保障性租赁住房，总的考虑是“2+3个1”，“2”，就是聚焦两类人群，一类是各类青年人才、大学毕业生，还有一类是城市建设者、管理者；“3个1”，就是加快构建从“一张床”到“一间房”再到“一套房”的多层次、多元化租赁住房供应体系，在推进中努力做到“租得到、租得起、租得好”。

① 聚焦“租得到”，加大建设力度。“十四五”期间全市计划建设筹措47万套（间）保障性租赁住房，加上之前的13.7万套（间），总量将超过60万套（间）。去年，我们建设筹措了8.1万套（间），加上前两年的24.8万套（间），已经完成“十四五”目标的70%。今年，我们还将建设筹措7万套（间）。

②聚焦“租得起”，优化供应结构。考虑到不同群体的多元租房需求和租金负担能力，我们不断完善刚才提到的“3个1”中的“一张床”供应模式。去年，筹集了1.1万张“新时代城市建设者管理者之家”床位，主要面向快递外卖、保安保洁、建筑等行业的一线工作人员，一张床位月租金约500-1000元，非常受欢迎。今年，我们将再筹措供应3万张以上的床位。

③聚焦“租得好”，完善配套服务。通过配置丰富的共享区域和公共设施，提升社区管理服务水平，让居住者生活得更便利、更舒适。同时，我们在体制机制创新方面也要下功夫，争取使得保障性租赁住房能够通过市场化运作，实现可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3401408.d.html</link>
            <guid>3469358</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：上海自贸区要率先构建与国际高标准经贸规则相衔接的制度体系和监管模式，加快打造国家制度型开放示范区】在回答香港大公文汇传媒记者的提问时，龚正说，作为全国首个自贸试验区，中央始终支持我们大胆试、大胆闯、自主改，出台了一系列重大改革开放举措，特别是全面对接国际高标准经贸规则总体方案“80条”，赋予上海自贸试验区及临港新片区先行试点CPTPP、DEPA规则条款的重要使命。我们将大力落实自贸试验区提升战略，率先构建与国际高标准经贸规则相衔接的制度体系和监管模式，加快打造国家制度型开放示范区。]]></title>
            <guid>3469357</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海双隆投资张津鹏：2024年期货市场或将触发一波较大级别行情】上海双隆投资总经理张津鹏表示，不少国家的加息周期已经进入了尾声，而我国预计也会推出一系列的政策去推动高质量的经济发展，这对于整个提升期货市场确定性因素的占比都是有帮助的，可以收敛市场参与者的分歧，并明确整个行情发展的方向。整体而言，今年期货市场的多空矛盾应该没有2023年那么尖锐，市场的波动率经过了三年的下探，可能会有一个触底反弹，有可能会触发一波较大级别的行情。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9193353.d.html</link>
            <guid>3469356</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市市长龚正：上海—苏州集群位列世界科技集群第五位】上海市市长龚正1月27日在上海市人民政府记者招待会上表示，长三角一体化发展上升为国家战略五年来，上海与苏、浙、皖共拉长板、相互赋能，推动一体化发展持续走深走实，突出表现为“四个更加”。其中，28个科技创新联合攻关项目加快实施，上海-苏州集群位列世界科技集群第五位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3400038.d.html</link>
            <guid>3469355</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:07:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部：美军摧毁一枚胡塞武装反舰导弹】美国中央司令部通过社交媒体发文称，也门萨那时间1月27日凌晨3时45分左右，美军对胡塞武装一枚瞄准红海并准备发射的反舰导弹进行打击，并将其摧毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9192508.d.html</link>
            <guid>3469354</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州放开120平方米以上住房限购，一线城市限购进一步调整预期增强】易居研究院研究总监严跃进表示，从历次的房地产放松政策方面来说广州都是比较靠前的，走的比较前面，这一次广州放松以后，对其他的三个一线城市也有启发的。广州每次都打头阵，说明其他三个一线城市放松概率也增大，或者说增强了大家对限购进一步调整的预期。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3399524.d.html</link>
            <guid>3469353</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾千亿！两周内大资金集体买入4只沪深300ETF和1只上证50ETF】 Wind统计数据显示，1月15日至25日，大资金集体买入4只沪深300ETF和1只上证50ETF。其中，易方达沪深300ETF、华泰柏瑞沪深300ETF、嘉实沪深300ETF、华夏沪深300ETF、华夏上证50ETF分别净流入283.15亿元、280.35亿元、 221.89亿元、 201.15亿元、 129.30亿元。短短两周内，这五只基金合计净流入资金额就高达1115.84亿元。多只创业板ETF、红利ETF也有资金小幅加仓，净流入额均超过5亿元。人工智能ETF、光伏ETF、新能源ETF、中国国企ETF等资金净流入额超1亿元。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3398874.d.html</link>
            <guid>3469352</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 03:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：今年要持续完善长三角一体化发展机制 编制上海大都市圈国土空间规划】上海市市长龚正表示，下一步，将紧扣一体化和高质量两个关键，发挥上海的龙头带动，共同做好长三角一体化发展这篇大文章，主要是“三个持续”。一是持续推动重大合同事项协同，加强科创共同体联合攻关，合力打造世界级产业集群，推动公共服务便利共享，推进一体化示范区制度创新和复制推广，全面落实虹桥国际开放枢纽提升能级的政策措施；二是持续强化跨区域项目落地落实，以项目带动一体化，加快跨区域重大基础设施项目建设；三是持续完善一体化发展机制，制定实施新一轮三年行动计划，编制上海大都市圈国土空间规划，探索与比邻区域合作的新模式。 (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6621536.d.html</link>
            <guid>3469351</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天亮相澳网女单决赛，郑钦文能否复刻李娜奇迹？】李娜在2014年澳大利亚网球公开赛上获得第二个大满贯女单冠军10周年之际，郑钦文紧随偶像的步伐，成为历史上第二位进入大满贯单打决赛的中国网球选手。郑钦文就此改写多项个人和中国网球的纪录，包括刷新个人生涯大满贯最佳战绩（此前她的大满贯最佳战绩是2023年美网晋级八强），成为中国首位跻身澳网和大满贯单打决赛的“00后”选手。此外，郑钦文的WTA即时世界排名升至世界第七，创造职业生涯新高。本届澳网女单决赛将于27日（注：北京时间27日16时30分）进行，郑钦文将迎战卫冕冠军、来自白俄罗斯的2号种子萨巴伦卡。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3398425.d.html</link>
            <guid>3469350</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LG新能源：今年全球新能源汽车增速将放缓】LG新能源预测称，今年全球新能源汽车市场增长将暂时放缓，市场增速在20%左右。根据咨询机构Canalys的数据，去年全球新能源汽车市场增速为29%。该公司称，虽然受到新能源汽车增速放缓以及原材料金属价格下降影响，但通过扩大北美地区销售，2024年有望实现中等个数位的营收增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6621216.d.html</link>
            <guid>3469349</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国白宫制定新指导方针 规范联邦机构职权移交程序】据美国全国广播公司新闻台（NBC News）报道，当地时间1月26日，拜登政府制定了标准化的指导方针，旨在确保当美国高级官员无法履行工作职责时立即通知白宫。据介绍，联邦机构职权移交步骤包括通知白宫办公厅主任、以书面形式记录授权、在内阁成员“住院或需要全身麻醉”的情况下进行职权移交等内容。本月早些时候，美国国防部连续几天未将国防部长奥斯汀因前列腺癌住院并接受手术的消息告知白宫。面对国会议员的批评，白宫紧急审查了有关美国高级官员丧失工作能力的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3397926.d.html</link>
            <guid>3469348</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：深夜爆雷！英特尔重挫12% 市值一日蒸发1800亿元】1月25日晚间，美股英特尔股价突然暴跌，盘中最大跌幅超12%，截至收盘，跌幅仍达11.9%，创近两年以来的单日最大跌幅，单日总市值蒸发249亿美元（约合人民币1800亿元）。消息面上，英特尔在最新的财报中，释放了一则重大利空消息，其预计2024年第一季度公司营收为122亿美元至132亿美元，远低于市场预期的142.7亿美元；预计第一季度Non-GAAP下调整后每股收益为0.13美元，低于市场预期的0.34美元；预计第一季度的毛利率为40.7%，亦大幅低于市场预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9190099.d.html</link>
            <guid>3469347</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非电力公用事业公司Eskom：由于4个机组在夜间停运，从周六05:00开始，将实施2级停电，直至另行通知。]]></title>
            <guid>3469346</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家公司回应“市值管理”问题 诚志股份已将市值考核纳入企业负责人业绩考核】 近日，“市值管理”引发市场关注，A股中字头个股表现强势。互动易平台上，多家公司回应“市值管理”相关问题。①长安汽车：公司将全面贯彻落实证监会、交易所和国资委关于进一步提高上市公司质量，强化上市公司投资者关系管理和市值管理等相关工作要求。②诚志股份：公司实际控制人为青岛西海岸新区国有资产管理局，公司属于地方国有企业。公司已将市值考核纳入企业负责人业绩考核。③中汽股份：公司控股股东重视公司经营发展等情况，同时根据国资委相关文件要求，成立工作专班，制定《提高央企控股上市公司质量工作方案》，指导上市公司并推动落实各项工作。④甘肃能源：公司作为甘肃国有控股上市公司，高度重视市值管理，坚持价值创造与价值实现兼顾，持续做好各项经营管理工作。公司将积极关注相关政策并严格落实各项要求。⑤云南能投：公司将持续研究探索市值管理相关工作，以新能源为核心，做大做强做优主业，推动公司高质量发展，稳步提升内在价值。⑥永安林业：公司将积极响应国资委的管理要求，更加重视公司在资本市场的表现。⑦长春高新：根据国务院国资委相关信息，将对中央企业负责人进行相关考核。公司作为一家地方国资控股企业，后续是否纳入相关考核范围需以相关地方国资主管部门意见为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3747203.d.html</link>
            <guid>3469345</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【均普智能与宝马奥地利工厂签订电驱产线近5亿大单】均普智能表示与宝马集团奥地利工厂欧洲正式签署电驱超大型产线重大合作。据悉，此次合作产线产品为宝马第六代全新多合一电驱，将由均普智能欧洲与中国工厂共同协同研发与制造，订单合作金额约5亿人民币。该超大电驱项目占地面积达4000平方米，最终将实现50秒内生产一台电驱。 均普智能副总经理、中国区总裁何新锋介绍，整个电驱产线将实现共线生产4款电驱产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3747109.d.html</link>
            <guid>3469344</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:51:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市长：今年将以更大力度推进城市更新 再启动10个城中村改造项目】上海市十六届人大二次会议闭幕后，市政府在世博中心举行记者招待会。上海市市长龚正与记者见面并答记者问。在回答关于城市更新的提问时，龚正表示，城市更新是城市发展的永恒主题，去年我们开展了城市分析的调研，加强顶层设计，出台了深入实施城市更新行动的意见。从今年开始，我们要在两届政府10年的时间，推动了两旧一村的改造。我们去年也出台了一系列配套的政策，进一步畅通各类更新改造的路径。去年全市完成了12.3万平方米的零星住宅、29.6万平方米不成套的旧住房改造，启动了10个城中村改造项目。 (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6619463.d.html</link>
            <guid>3469343</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国檀香山市警方逮捕袭击中国公民嫌疑人】美国夏威夷州檀香山市警察局25日说，日前在该市袭击中国公民的嫌疑人已被逮捕，指控罪名是二级谋杀未遂。 据檀香山市警察局官网发布的信息，嫌疑人是一名29岁男子，当地时间25日晚在该市尼米兹地区被逮捕。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3396189.d.html</link>
            <guid>3469342</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市长：引导长期资本、耐心资本，投早、投小、投硬科技】上海市市长龚正表示，抓好“金融资源”这个关键要素。推动更多金融资源支持科技创新，以风险投资、股权投资、投贷联动等为重点，丰富科技金融产品和服务，引导长期资本、耐心资本，投早、投小、投硬科技，促进科技产业金融高水平循环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9188132.d.html</link>
            <guid>3469341</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：上海将精准对接人才落户、安居、出入境等需求】1月27日，上海市十六届人大二次会议闭幕后，市政府在世博中心举行记者招待会。上海市市长龚正与记者见面并答记者问。龚正说，人才是上海最宝贵的战略资源。去年我们加强人才引进政策和服务创新，人才集聚效应持续显现。从上海金字塔型的人才结构看，一方面我们的塔基更加坚实，去年我们共引进海内外人才17.2万人，同比增长了12%。目前的全市人才的总量已经超过675万人。另一方面我们的塔尖也更加尖了，通过实施人才高峰工程、重点产业人才培育专项政策，引进了一批战略性企业家，国际知名的学者等“高精尖缺”的人才。上海要加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市，必须聚天下人才而用之。所以我们要围绕高水平人才高地建设，深化教育科技人才培育，着重在三个“高”上下功夫 。首先是打造高能级的创新平台，聚焦“五个中心”建设的重大人才需求，着力建设世界一流的基础科研平台、产业创新科技服务平台和“海聚英才”的赛会能力，形成引才聚才的强磁场。 其次是构建高能级的体制机制，坚持放权松绑，持续深化人才的发现、推荐、评价等体制机制改革，激发人才创新创造活力，加快构建具有国际竞争力的人才制度优势。第三，我们要营造高品质的人才生态，精准对接人才在落户、安居、出入境等方面的需求，优化完善全球人才优享服务，人才全周期服务“一件事”等改革举措，努力营造世界一流的人才发展环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3745316.d.html</link>
            <guid>3469340</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚长岛附近海域发生5.9级地震】据印尼气象、气候和地球物理局（BMKG）消息，当地时间1月27日9时15分，巴布亚新几内亚长岛附近海域发生5.9级地震。震中位于南纬5.26度，东经147.27度，震源深度280公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3744865.d.html</link>
            <guid>3469339</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星帅尔：目前公司订单充足，生产繁忙】 星帅尔(002860)1月27日在互动平台表示，目前公司订单充足，生产繁忙。另外，子公司浙特电机与比亚迪的合作一直很顺利，订单均保时保质保量完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6618101.d.html</link>
            <guid>3469338</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国新办2月1日举行2023年全年财政收支情况新闻发布会】国务院新闻办公室将于2024年2月1日（星期四）上午10时举行新闻发布会，请财政部副部长王东伟介绍2023年全年财政收支情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3394950.d.html</link>
            <guid>3469337</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩俊当选安徽省人大常委会主任】据安徽日报微信公众号消息，1月27日上午，安徽省第十四届人民代表大会第二次会议举行第三次全体会议，选举韩俊为安徽省第十四届人民代表大会常务委员会主任；选举张韵声为安徽省第十四届人民代表大会常务委员会副主任。]]></title>
            <guid>3469336</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行业务总监涂宏：上海应成为全球人民币资产定价中心】“提高国际金融中心能级和人民币国际化是一个硬币的两面，应该利用上海现有的丰富国际金融基础设施等各项优势，尽可能加快人民币国际化，大力推进人民币资本项下可兑换。”在上海两会现场，上海市人大代表、交通银行业务总监、交通银行上海市分行党委书记、行长涂宏在接受记者专访时如是说。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrum3394819.d.html</link>
            <guid>3469335</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:36:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称确定击落运输机的导弹发射位置】俄罗斯联邦侦查委员会26日表示，在空域监视雷达的协助下，俄方已确定击中伊尔-76运输机的防空导弹来自哈尔科夫州的利普齐村。俄方调查人员在运输机坠毁现场采集到了包括遇难的被俘乌军人员的身份证明文件在内的物证。联邦侦查委员会还公布了乌克兰战俘24日的登机画面。（ CCTV国际时讯 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruc9186878.d.html</link>
            <guid>3469334</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统普京出席新建核动力破冰船开工仪式】俄罗斯总统普京26日在位于圣彼得堡市的波罗的海造船厂参加了“列宁格勒”号核动力破冰船的开工仪式，并发表了讲话。普京在讲话中说，俄罗斯拥有全球最大的破冰船队，这是俄罗斯的巨大竞争优势，是发展物流、工业、创造新的工作岗位、系统性建设北极地区的重要保证。他表示，“列宁格勒”号建造完成后将在北方海路上作业，参与北极重要开发和科研项目，确保将货物、建筑材料、燃料运送至交通不便的北极地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexruh3743989.d.html</link>
            <guid>3469333</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港媒：欧盟因“技术原因”暂停围绕所谓“立陶宛受经济胁迫”对华WTO诉讼】“欧盟暂停与中国的世贸组织争端”，香港《南华早报》27日称，欧盟以“技术原因”为由暂停了围绕“立陶宛受经济胁迫”与中国在世界贸易组织（WTO）的争端。 欧盟委员会负责贸易事务的发言人奥洛夫·吉尔称，“这是出于技术原因而采取的程序性步骤，与拟提交的书面材料所涉及的某些要素评估有关”，“作为本案的申诉方，欧盟可以在WTO诉讼过程中的任何时候采取此类暂停措施。” 报道说，暂停时限“尚不确定”，但欧盟有一年的时间恢复诉讼。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6617180.d.html</link>
            <guid>3469332</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年春运启动首日 广州白云机场出入境人员超3.7万人次】1月26日，记者从白云出入境边防检查站获悉，（春运首日/截止到当日下午5时），广州白云机场口岸（预计查验出入境人员超3.7万人次，出入境航班超260架次/共查验出入境人员超2.4万人次，出入境航班超200架次），客流较平时有所增长。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-27/detail-inaexrui6617031.d.html</link>
            <guid>3469331</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 02:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>