<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 14:17:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【斐济总理抵达北京 】斐济总理西蒂维尼·兰布卡17日夜晚抵达北京，继续其在华行程。近半个世纪前，斐济成为第一个与中国建立外交关系的太平洋岛国。 (CGTN记者团)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy1154523.d.html</link>
            <guid>3741487</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:15:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国、法国、德国和意大利就加沙停火谈判发表声明，呼吁在谈判期间避免局势升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy1154314.d.html</link>
            <guid>3741486</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩电力公司关闭了最后一台发电机组。该公司发表称，发电厂因能源储备耗尽而关闭。发电厂关闭导致全国范围内停电，将对机场、港口和水泵站产生影响。]]></title>
            <guid>3741485</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京任命安娜·齐维列娃为俄联邦国务秘书、国防部副部长】当地时间17日，俄罗斯总统普京任命安娜·齐维列娃为俄罗斯联邦国务秘书、国防部副部长。普京还任命谢尔盖·布京为俄罗斯外交部第一副部长。]]></title>
            <guid>3741484</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:10:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本外相向日本首相表示她打算参加党主席竞选】日本外相上川阳子向执政的自民党领导人、日本首相岸田文雄表示打算参加9月份的自民党新总裁的竞选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy1153650.d.html</link>
            <guid>3741483</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十四届中国新疆喀什·中亚南亚商品交易会开幕】第十四届中国新疆喀什·中亚南亚商品交易会17日在喀什市开幕。本届喀交会以“相聚喀交盛会 续写丝路华章”为主题，室内外展览总面积约4万平方米，分为投资合作、中亚南亚商品、国内商品贸易三大展区。共有来自35个国家和地区的158家境外企业以及国内550家企业、313家采购商参展。参展的国家和地区较上届增加10个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy1153563.d.html</link>
            <guid>3741482</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商业住房贷款能转为公积金贷款吗？上海市公积金管理中心回应】近日，有上海市民留言咨询：全国各地陆续出台民生政策，上海何时能够允许商业住房贷款转为公积金贷款？上海市公积金管理中心回复：住房公积金政策由市公积金管委会根据房地产市场调控方向、本市住房消费水平、社会人均收入情况、住房公积金流动性情况及风险管理的要求等综合确定后研究制定。目前，上海市并无商业住房贷款转公积金住房贷款的相关政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymnf1484687.d.html</link>
            <guid>3741481</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里速卖通武汉产业园项目落户武昌】近日，武汉市武昌区与阿里巴巴全球速卖通在杭州签订合作协议，全球速卖通武汉产业园项目落户武昌。据了解，全球速卖通武汉产业园一期项目拟落户武汉数创大厦，与阿里巴巴华中总部隔街相望。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymnf1484357.d.html</link>
            <guid>3741480</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:02:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其伊兹密尔森林大火蔓延至居民区 数百人撤离】土耳其内政部长阿里·耶尔利卡亚当地时间8月17日表示，土耳其西部港口城市伊兹密尔爆发的森林大火已蔓延至居民区，迫使约900人撤离。这场始于伊兹密尔卡尔西亚卡区的大火已持续三天。由于当地持续高温干燥，在强风的作用下，火势迅速蔓延。17日凌晨，山火蔓延至居民区和一处工业区，当局迅速疏散了三个村庄的居民约900人，山火还烧毁了16座房屋。截至目前，暂无人员伤亡报告，但野生动植物和生态系统正在遭受重大损害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymnf1482734.d.html</link>
            <guid>3741478</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【豪恩汽电：公司的4D毫米波雷达产品正处于开发阶段】 豪恩汽电8月17日在互动平台表示，公司非常注重4D毫米波雷达的发展，并于近期已设立“豪恩毫米波技术（深圳）有限公司”专门用于毫米波雷达技术的研发，目前公司的4D毫米波雷达产品正处于开发阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymnf1482266.d.html</link>
            <guid>3741477</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙休战新一轮谈判将于8月21日举行】据Axios门户网站报道，关于加沙地带休战的新一轮谈判将于8月21日在开罗举行，目标是最终达成协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy1150122.d.html</link>
            <guid>3741476</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:44:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京任命安娜·齐维列娃为俄联邦国务秘书、国防部副部长】当地时间17日，俄罗斯总统普京任命安娜·齐维列娃为俄罗斯联邦国务秘书、国防部副部长。当天，普京还任命谢尔盖·布京为俄罗斯外交部第一副部长。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymna3140915.d.html</link>
            <guid>3741475</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾宜兰发生5.1级地震 全台多地有震感】根据台湾气象部门地震测报中心消息，17日21时10分，宜兰县近海发生5.1级地震，震中在宜兰东南37.0公里处，震源深度10.6公里，属于极浅层地震。最大震度为4级，全台多地有震感。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy6374470.d.html</link>
            <guid>3741474</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军说小米打算做高品质雨衣】 8月17日，雷军和小米集团总裁卢伟冰 、集团副总裁王晓雁 在小米吐鲁番夏测基地直播。 雷军在直播中特别谈到，小米打算做一种高品质的雨衣，却担心大家认为小米变贵。此前，在7月26日晚的2024巴黎奥运会开幕，雷军、卢伟冰等人现身奥运开幕式。现场下起了小雨，他们身穿雨衣并肩而坐。 据了解，目前小米还未推出过雨衣产品，不过早在2017年就曾申请过雨衣相关专利。此专利能对遮挡目标的外形进行分析，根据遮挡目标的外形来改变雨衣的形状，能使雨衣更好地贴合目标，晃动也能大幅减少，以此来保障用户安全，提升用户使用体验。（快科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymna3138866.d.html</link>
            <guid>3741473</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通威太阳能科技与宁波舟山港签署战略合作协议】 通威集团消息，8月16日，通威太阳能科技与宁波舟山港集团在宁波舟山港务大厦签署战略合作协议。此次合作协议的签署，夯实了通威太阳能科技产品出口口岸的资源基础，有助于企业借助宁波港丰富的物流网络、港前经济模式及多元化物流产品，提升组件产品交付能力，优化物流运输成本，更好为全球提供优质高效组件产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy6373480.d.html</link>
            <guid>3741472</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎南部一摩托车遭以军无人机袭击 致1人死亡】黎巴嫩公共卫生部通报称，黎南部卡德穆斯区（Cadmous）的一辆摩托车遭以军无人机袭击，造成1人死亡。卡德穆斯位于提尔市（Tyr）东北部，距离黎以临时边界线超过25公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy1146953.d.html</link>
            <guid>3741471</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国伦敦一建筑着火 暂无人员伤亡】当地时间17日，英国伦敦消防队表示，伦敦市中心萨默塞特府楼顶一部分着火，目前约100名消防员正在进行灭火。失火原因尚不清楚，暂无人员伤亡。据悉，萨默塞特府是一个艺术场所，当天准备举行一场舞蹈比赛。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymna3138022.d.html</link>
            <guid>3741470</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄在库尔斯克摧毁乌军车队 缴获装备均来自北约】据俄罗斯卫星社17日报道，俄军海军陆战分队一名军官说，隶属于乌克兰军队第82独立空降突击旅并装备北约成员国装甲车的一支机械化车队，在库尔斯克州被俄军第810旅的海军陆战队战士完全摧毁。报道还称，除了军事装备外，俄罗斯海军陆战队员还缴获了乌克兰军人的文件。此外，还缴获了北约国家生产的个人武器、弹药、装具（防弹衣和防毒面具）、通信设备和电子战设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy6372329.d.html</link>
            <guid>3741469</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾宜兰县海域发生4.2级地震，震源深度10千米】中国地震台网正式测定：08月17日21时10分在台湾宜兰县海域（北纬24.41度，东经122.06度）发生4.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymna3137390.d.html</link>
            <guid>3741468</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日外相上川阳子称已向岸田告知欲参选自民党总裁】 日本外相上川阳子在社交平台“X”(原推特)上透露，已向首相岸田文雄告知有意参加9月的自民党总裁选举。她发帖称“中午过后，我向首相告知了我的决心”。上川阳子是岸田率领的“岸田派”成员。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymnf1477607.d.html</link>
            <guid>3741467</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军谈带货：经常有些莫名其妙的产品来找我 我也很痛苦】小米董事长、CEO雷军和集团总裁卢伟冰、集团副总裁王晓雁在小米吐鲁番夏测基地直播。谈及带货，雷军表示，非常愿意为高品质的国货带货，现在用户对国货的认可越来越高，同时国货也越做越好，但是很多好产品缺少一些介绍的机会。“如果大家觉得我能帮你推荐你的产品的话，可以来找我，当然你的产品真的好，这个要求很高，因为经常有些莫名其妙的产品来找我，我也很痛苦。”雷军说道。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymmy6372137.d.html</link>
            <guid>3741466</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国政府将暂停向乌克兰提供新的军事援助】作为德国执政联盟削减开支计划的一部分，德国政府将暂停向乌克兰提供新的军事援助。16日，由德国社会民主党（社民党）、绿党和自由民主党（自民党）组成的执政联盟就削减开支达成最终一致，通过了2025年预算草案协议。根据计划，德国对乌克兰的援助将削减一半，减至40亿欧元，以优先满足其他国内支出需求。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciymna3136740.d.html</link>
            <guid>3741465</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：08月17日21时10分在中国台湾附近（北纬24.43度，东经121.99度）发生4.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3741464</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:13:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雨影响 国道G212线甘肃陇南武都段受阻】17日下午，甘肃陇南降下短时强降雨。受降雨影响，国道G212线陇南段K416+400至500（石门镇徐家堡村）处发生泥石流，土石量约500立方米，道路一度中断。经过当地公路部门第一时间抢通，该路段目前已恢复半幅通行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea6500243.d.html</link>
            <guid>3741463</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布积水内涝蓝色预警】北京市水务局与市气象局2024年8月17日20时30分联合发布积水内涝蓝色预警，预计17日夜间至18日，本市城区存在积水内涝风险，提醒广大市民关注天气形势及雨水情变化，出行尽量避开低洼处，同时做好地下空间防护工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1605632.d.html</link>
            <guid>3741462</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 13:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄原子能集团：扎波罗热和库尔斯克核电站的局势仍在恶化】俄罗斯国家原子能集团公司发布消息称，俄原子能集团公司总裁阿列克谢·利哈乔夫在与国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西通话时讨论了库尔斯克和扎波罗热核电站的情况。利哈乔夫强调，扎波罗热核电站和库尔斯克核电站的局势仍在继续恶化。此前，俄罗斯战地记者马拉特·海鲁林援引消息人士的话报道，乌军有意引爆一枚脏弹，计划对核电站乏燃料储存地发动袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1605437.d.html</link>
            <guid>3741459</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董宇辉“与辉同行阅山河”新疆站首场直播走进阿勒泰】8月17日，董宇辉“与辉同行阅山河”新疆站首场直播走进阿勒泰地区哈巴河县白哈巴村。董宇辉告诉记者，在8月17日至20日的直播中，将以阿勒泰美丽的自然风光为背景，融入本地的民间艺术、歌舞、音乐等等精彩内容，为观众呈现一个真实的魅力新疆。 据了解，此次“与辉同行阅山河”新疆站不仅将带观众游览阿勒泰地区多个旅游胜地，邀请专家讲解当地风土人情和自然资源，直播中还将融入非遗乐器展示、非遗体验、马术表演、歌舞表演、服饰秀等精彩内容。（天山网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1272428.d.html</link>
            <guid>3741453</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀低空经济产业联盟在津成立】 17日上午，京津冀低空经济产业联盟在天津市宝坻区北京科技大学天津学院揭牌成立。在京津冀三地来宾的见证下，包括低温电池生产线及配套工厂建设、京津中关村科技城低空公共航路设计整体规划等33个低空经济产业相关项目正式签约。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1271684.d.html</link>
            <guid>3741450</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月17日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.【新思想引领新征程】更好守护中华文脉 科技赋能文物事业高质量发展； 2.我国服务消费潜力持续释放； 3.7月工业生产保持较快增长 产业结构持续优化； 4.【权威访谈】深化金融体制改革 更好服务经济社会高质量发展； 5.【铸牢共同体 中华一家亲】宁夏：民族团结 共谱塞上江南新篇章； 6.【一线调研】藏在育秧工厂里的丰收密码； 7.我国改善就医体验行动取得阶段性成效； 8.传承红色基因 暑期红色旅游持续升温； 9.国内联播快讯： （1）新一轮汽车以旧换新政策启动； （2）京津冀地区用电报装首次实现“跨域办”； （3）华南地区首个海上二氧化碳回收利用项目投产； （4）渝昆高铁渝宜段进入运行试验阶段； （5）包银高铁宁夏段进入运行试验阶段； （6）西十高铁山阳跨福银高速特大桥顺利合龙； 10.国际人士表示美国反兴奋剂机构的行径暴露虚伪美式双标； 11.黎巴嫩称南部一住宅楼遭以军空袭 以色列称打击黎真主党武装武器库： （1）巴媒体称加沙地带中部一帐篷遭以军袭击 致多人死伤； （2）加沙地带停火过渡性提案已交给冲突双方； 12.俄称在库尔斯克方向摧毁大量乌军装备 乌称前线战斗仍在继续； 13.国际联播快讯： （1）苏丹外交部称一村庄遭袭致85人死亡； （2）受“安比”影响 日本多地报告人员受伤； （3）美国海军两架直升机训练时发生事故。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1602773.d.html</link>
            <guid>3741449</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市郊铁路：S2线、怀柔-密云线、通密线所有列车全部停运】根据降雨预警，2024年8月18日，S2线、怀柔-密云线、通密线所有列车全部停运。请您选择其他交通方式出行，给您带来不便，敬请谅解。（北京市郊铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1269743.d.html</link>
            <guid>3741445</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳禾智能：参股工业级AR眼镜龙头企业瑞欧威尔和光学显示模组的珑璟光电】有投资者问，公司投资入股了哪些AR眼镜企业？现在生产经营如何？佳禾智能在互动平台表示，公司一直积极推动相关领域布局，在产业链上布局参股了工业级AR眼镜龙头企业瑞欧威尔，参股了消费级AR眼镜核心部件光学显示模组的珑璟光电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1601257.d.html</link>
            <guid>3741444</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：电动车的电池装车需求增长持续慢于国内整车总量增长】 乘联会秘书长崔东树发文称，近两年新能源汽车和储能行业高度景气，对电池的需求急速增长，新能源车用电池的装车占比下降。由于镍、钴的价格偏高，形成三元锂电池与磷酸铁锂电池的差异化增长。随着长续航产品增长，三元电池仍有市场，降价推动磷酸铁锂电池占比总量仍在上升。由于今年6月提升电动车续航里程的免车购税政策调整推动，低端小微型电动车萎缩，纯电动走势疲软，增程式和插混持续走强。由于出口电动车市场增速放缓，电动车的电池装车需求增长持续慢于国内整车总量增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1269519.d.html</link>
            <guid>3741443</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔八年！乌鲁木齐至伊斯坦布尔往返客运航线复航】8月17日，中国乌鲁木齐至土耳其伊斯坦布尔往返客运航线正式复航，这是时隔8年后，两地再次实现定期直航。乌鲁木齐至伊斯坦布尔往返航线由波音787宽体客机执飞，每周六执行，单程航程时间约7个小时，往返可提供超过500个座位。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea6493183.d.html</link>
            <guid>3741440</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双象股份：公司光学级PMMA产品广泛应用于液晶显示屏等领域】 双象股份8月17日在互动平台表示，公司光学级PMMA产品广泛应用于液晶显示屏、LED照明、汽车尾灯、仪表盘、光学玻璃等领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfee3257413.d.html</link>
            <guid>3741438</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方发表联合声明 欢迎苏丹冲突双方支持人道援助工作】当地时间8月17日，参加新一轮苏丹武装冲突停火谈判的联合国、非洲联盟以及美国、瑞士、沙特、埃及、阿联酋发表联合声明，对苏丹政府决定开放该国与乍得之间的阿德雷边境口岸3个月，以及苏丹快速支援部队承诺配合人道援助物资运输和保护人道主义工作者表示欢迎。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1267054.d.html</link>
            <guid>3741436</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【司法部等三部委：保荐业务、审计业务可分阶段收取服务费用 不得以上市结果作为收费条件】为了规范公开发行股票相关服务行为，提高上市公司质量，保护投资者合法权益，司法部会同财政部、中国证监会起草了《国务院关于规范中介机构为公司公开发行股票提供服务的规定（征求意见稿）》。征求意见稿指出，证券公司从事保荐业务或会计师事务所执行审计业务，可以按照工作进度分阶段收取服务费用，但是收费与否或者收费多少不得以审计工作结果或者股票公开发行上市结果作为条件。征求意见稿主要遵循以下思路：一是坚持问题导向。聚焦规范中介机构服务中的相关收费问题，加强监管，增强中介机构的独立性。二是坚持分类施策。在统一规范的前提下，针对行业特点，对不同中介机构提出特定的监管要求。三是坚持从严监管。弥补制度短板，明确中介机构、发行人、地方人民政府的相关禁止性规定和处罚措施。]]></title>
            <guid>3741435</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【异形夺命舰票房破亿】据灯塔专业版实时数据，截至8月17日20时5分，影片《异形：夺命舰》票房突破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1598343.d.html</link>
            <guid>3741434</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉信贷、理财等业务违规，浙江多家金融机构被罚】国家金融监督管理总局浙江监管局8月16日一连披露多张罚单，涉及网商银行、浙江萧山农村商业银行、中国进出口银行浙江省分行、杭银理财等多家金融机构及相关责任人，合计罚没金额超1500万元。具体来看，处罚原因包括：未及时披露公司治理中的重大变更事项；重大关联交易未经审查审批持续开展；未经审批变更经营场所；迟报涉刑案件信息；未按规定公示服务价格信息；个人贷款管理不审慎，贷款资金被挪作他用；非洁净转让信贷资产，虚假出表；违反规定提高存款利率；未确定贷款资金受托支付限额且未落实受托支付监管要求；非标管理不审慎；未足额计量票据转贴现业务信用风险加权资产；对代销的信托产品审核不严；理财产品投资业务的会计科目使用不正确。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1598243.d.html</link>
            <guid>3741433</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《重生》票房突破6000万】 据灯塔专业版实时数据，截至8月17日19时58分，影片《重生》票房突破6000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1596901.d.html</link>
            <guid>3741431</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英法拒绝“和以色列一道打击伊朗”】据美国有线电视新闻网网站16日报道， 以色列外交部长伊斯雷尔·卡茨16日表示，以色列希望英国和法国等国际伙伴与以色列一道应对伊朗可能发动的袭击，他强调，“不仅在防御方面，而且在攻击伊朗的重要目标方面。“报道称，法国和英国对这种可能性不以为然。在耶路撒冷举行的新闻发布会上，法国外交部长斯特凡纳·塞茹尔内说，在外交谈判正在进行的情况下，谈论“报复或为以色列报复做准备”是“不合适的”。当被问及卡茨的声明时，英国外交部发言人强调，英国“正在与我们的盟友密切合作，缓和紧张局势”，并补充说，他们“敦促各方不要让目前报复性暴力的毁灭性循环永久化”。 (参考消息)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1596743.d.html</link>
            <guid>3741430</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪港推动交通大数据流动 上海148万辆新能源车数据平台如何发挥优势】8月17日，记者在上海国际汽车城EV- AI智行港举行的沪港数据交流合作活动上了解到，为进一步加大上海与香港两地协同效应，沪港两地正围绕数据流通和应用展开多维度的合作，推动交通大数据的沪港合作。“推进沪港数据合作”目前已被写入今年第六次沪港合作会议文件。沪港两地通过举办“合作开放数据竞赛”来打通数据使用路径，供两地科研机构有效使用，推动新能源汽车等交通数据等形成优质数据集，进一步推动沪港数据合作。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfee3254437.d.html</link>
            <guid>3741429</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车正在研究进入欧洲】 8月17日，小米首次揭秘夏测基地。雷军和小米集团总裁卢伟冰在吐鲁番小米夏测基地验收今年夏测成果，并通过直播形式宣诸市场。雷军和卢伟冰是从欧洲出差回国后开启的这次直播。本次欧洲之旅，雷军、卢伟冰等人参观了宝马、法拉利、兰博基尼、徕卡等，探索更进一步合作的可能。卢伟冰在直播中表示，欧洲在新能源转型过程中比中国慢很多。小米对汽车市场要有敬畏之心，正在研究小米汽车什么时候进入欧洲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1595894.d.html</link>
            <guid>3741428</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打1400公里顺风车逃单乘客已被行拘】近日，一男子打1400公里顺风车到达目的地后逃单引发关注。8月17日，记者从湖南慈利警方获悉，日前，蔡某通过手机在“哈啰”平台下单搭乘刘先生的哈啰顺风车从北京市大兴区至慈利县，平台约定价格为2263.6元。没想到，蔡某发现刘先生未在平台点击确认上车后，竟偷偷取消了订单，到达目的地后逃单消失。无奈之下，刘先生选择报警求助。 接到求助后，慈利县公安局鲤鱼桥派出所迅速展开工作。经询问，违法行为人蔡某如实交代了其通过手机在“哈啰”平台下单搭乘刘先生的顺风车从北京市大兴区至慈利县后故意逃单的违法行为。 目前，刘先生的损失2200元已被追回，违法行为人蔡某已被慈利县公安局予以行政拘留。（北京青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1262484.d.html</link>
            <guid>3741426</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌兹别克斯坦总理访问阿富汗 将参加两国间商业论坛】当地时间17日，乌兹别克斯坦总理阿里波夫乘机抵达阿富汗喀布尔机场。这是乌兹别克斯坦总理在2021年阿富汗临时政府接管阿富汗后首次访问喀布尔。阿富汗临时政府代理行政副总理哈纳菲和工商部代理部长阿齐齐在机场欢迎了来访的阿里波夫。阿富汗工商部在一份声明中表示，阿里波夫此访旨在参加两国之间的商业论坛，并开设乌兹别克产品博览会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfee3251077.d.html</link>
            <guid>3741425</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部表示，乌克兰武装部队一天内在库尔斯克方向损失的军人人数达300人，损失了31个装甲设备，其中包括3辆坦克、1辆步兵战车和3辆装甲运兵车。]]></title>
            <guid>3741423</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带40074人死亡】加沙地带卫生部门当地时间17日发表声明称，在过去48小时中，以军在加沙地带开展的军事行动共导致69人死亡、136人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致40074名巴勒斯坦人死亡、92537人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1590536.d.html</link>
            <guid>3741422</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯：斡旋方就加沙停火提出的过渡性提案与此前承诺不符】当地时间8月17日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发言人吉哈德·塔哈表示，关于新一轮加沙停火谈判，哈马斯获悉的由斡旋方提出的过渡性提案与该组织7月初同意的加沙停火协议方案不符。塔哈指责以色列总理内塔尼亚胡并不希望达成协议，只是利用谈判拖延时间，营造虚假的积极氛围，并继续延长在加沙地带的军事行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1258451.d.html</link>
            <guid>3741421</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带中部造成至少16人死亡】据巴勒斯坦通讯社17日报道，以色列军队当天轰炸加沙地带中部的扎韦达地区，造成至少16人死亡、数十人受伤。报道说，以军战机轰炸了扎韦达地区的一处棚屋和一栋房屋，伤者已被送往加沙地带中部城市代尔拜拉赫的医院。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfea1257714.d.html</link>
            <guid>3741418</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京升级发布地质灾害黄警】北京市规划自然资源委联合市气象局8月17日18时升级发布地质灾害气象风险黄色预警，8月17日23时至8月18日23时，我市房山西北部，门头沟西部，怀柔中部，密云西北部发生崩塌、滑坡、泥石流等地质灾害的风险较高（黄色预警）；房山南部和东北部，门头沟大部，海淀西北部，昌平西部和北部，延庆东部，怀柔中北部和西南部，密云西南部和中部，平谷东北部有发生崩塌、滑坡等地质灾害的风险（蓝色预警），请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-17/detail-inciyfei1589042.d.html</link>
            <guid>3741417</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 11:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>