<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 10:21:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【天宇股份：全资子公司尼可地尔片收《药品注册证书》】天宇股份(300702)9月4日晚间公告，全资子公司诺得药业于近日收到国家药监局核准签发的关于尼可地尔片的《药品注册证书》。尼可地尔片用于治疗心绞痛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6340032.d.html</link>
            <guid>3763866</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奔驰：与中国合作伙伴共同投资140亿元 丰富中国智造产品阵容】梅赛德斯-奔驰集团今日宣布，根据业务规划，计划与中国合作伙伴共同在华投资超140亿元人民币，进一步丰富乘用车和轻型商务车的本土化产品阵容。自2025年起，梅赛德斯-奔驰将陆续投产中国专属的全新纯电长轴距CLA车型、长轴距GLE SUV 新车型，以及基于VAN.EA平台的全新豪华纯电MPV。其中，长轴距GLE SUV 新车型首次由中国团队主导研发，将提供中国专属的舒适体验和先进的智能科技。梅赛德斯-奔驰集团股份公司董事会主席康林松表示，“中国市场是梅赛德斯-奔驰集团全球战略的重要支柱之一，也是我们电动化转型和科技创新的重要驱动力。” (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyk9585021.d.html</link>
            <guid>3763865</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口：预计“摩羯”将成为2014年“威马逊”之后，十年来正面影响海南的最强台风】海南海口市防汛防风防旱指挥部关于全民动员应对强台风“摩羯”的温馨提示。根据气象、水文、海洋部门预测，今年第11号强台风“摩羯”预计6日中午到夜间在海南琼海到广东电白一带沿海登陆（强台风级或超强台风级，15~17级，48~58米/秒）。预计该强台风将成为2014年“威马逊”之后，十年来正面影响海南的最强台风。市三防指挥部将结合台风最新动态，及时调整应急响应等级。请广大市民朋友通过收听、收看和上网查询等方式密切关注气象部门发布的天气预报、市三防指挥部和权威机构发布的预警信息，积极做好应对措施，切实保障生命和财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6073572.d.html</link>
            <guid>3763864</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【橙色预警：青海东部部分地区发生山洪灾害可能性大】水利部和中国气象局9月4日18时联合发布橙色山洪灾害气象预警：预计，9月4日20时至5日20时，吉林中东部、四川中部、甘肃西南部、青海东部等地部分地区发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），其中，青海东部部分地区发生山洪灾害可能性大（橙色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9296313.d.html</link>
            <guid>3763863</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地区银行提前还房贷摸底 9家银行：暂无还款资金限制】记者从北京地区多家银行了解到，当前提前还房贷的客户有所增多。多家银行工作人员告诉记者，房贷提前还款均需要提前预约，等待时间普遍在1个月左右；还款金额并无资金限制，客户可选择部分还款或一次性还清，但部分银行称需要整万起还。不过，部分银行暂不提供线上预约还款服务。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6072762.d.html</link>
            <guid>3763862</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏：支持居家适老化改造所用物品和材料购置 社会老年人自付50%、补贴50% 补贴上限每户3000元】江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案。其中提出，对全省有需求的社会老年人家庭、困难老年人家庭提供适老化改造服务，围绕“如厕洗澡安全、室内行走便利、居家环境改善、智能监测跟进、辅助器具适配”等方面，支持居家适老化改造所用物品和材料购置。社会老年人自付50%、补贴50%，补贴上限每户3000元；困难老年人在每户3000元限额标准内按实际支出全额补贴。社会老年人和困难老年人居家适老化改造均实行依申请补贴。对已享受过政府购买居家适老化改造服务的困难老年人家庭，此次不重复补贴。]]></title>
            <guid>3763861</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:17:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省防风应急响应提升为Ⅱ级】鉴于今年第11号台风“摩羯”强度继续加强，进一步趋向广东省粤西沿海，将给我省带来严重的风雨浪潮影响。根据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》和省防总有关规定，广东省防汛防旱防风总指挥部已于9月4日18时将防风Ⅲ级应急响应提升为防风Ⅱ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6336998.d.html</link>
            <guid>3763860</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国钢铁称若与日本钢铁交易失败，将关闭工厂】据《华尔街日报》报道，美国钢铁(X.N)首席执行官表示，如果出售给日本钢铁的计划失败，将关闭工厂，并可能将总部迁出匹兹堡。首席执行官David Burritt表示，新日铁公司承诺向美国钢铁投资近30亿美元，这对于保持竞争力和维持工人就业至关重要。哈里斯周一表示，美国钢铁应继续由国内所有和经营。特朗普和几位国会议员、以及美国钢铁工人联合会也同样反对这项价值141亿美元的交易。美国钢铁定于周三在匹兹堡总部召集员工，宣传交易的好处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6071866.d.html</link>
            <guid>3763859</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见利比亚总统委员会主席曼菲】9月4日下午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席中非合作论坛北京峰会的利比亚总统委员会主席曼菲。两国元首宣布，中利建立战略伙伴关系。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3763858</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏：支持绿色建材产品消费 补贴标准为成交价格的15%左右】江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案。其中提出，支持绿色建材产品消费，对购买家具、门窗、卫生陶瓷、室内板材、地瓷砖、涂料、暖通及太阳能利用系统等绿色建材产品的个人消费者发放消费券，补贴标准为成交价格的15%左右，每人限领取3000元额度，消费者免申即享。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6336031.d.html</link>
            <guid>3763857</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙草生态：子公司签署PPP项目终止协议】蒙草生态公告，子公司撷英绿化与呼伦贝尔市海拉尔区人民政府签署了《第十四届全国冬运会主场馆周边绿化提升改造工程PPP项目终止协议》。根据协议，双方同意自2025年4月11日起提前终止该项目的合作协议及其补充协议，撷英绿化将不再承担该项目的建设、运营、融资等责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9293801.d.html</link>
            <guid>3763856</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘宝平台拟全面引入微信支付？微信支付回应来了】9月4日，据媒体报道，淘宝平台拟全面引入微信支付。对此，微信支付方面回应中国证券报·中证金牛座记者称，目前与淘宝平台商户的功能适配正在开通中，具体上线时间请关注淘宝平台公告。(中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6070878.d.html</link>
            <guid>3763855</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【募集产品后不备案，又一家私募被证监局出具警示函】】9月4日，深圳证监局发布《关于对深圳前海帆茂首瑞投资管理有限公司采取出具警示函措施的决定》。公告显示，深圳前海帆茂首瑞投资管理有限公司在从事私募基金业务活动中，存在以下情形：一是部分私募基金产品募集完毕后未在中国证券投资基金业协会办理备案手续；二是向不合格投资者募集资金；三是未对部分投资者的风险识别能力和风险承担能力进行评估；四是未按基金合同约定及时向深圳首瑞行健投资合伙企业（有限合伙）投资者披露2019年半年度报告和年度报告、2020年半年度报告、2021年半年度报告；未按基金合同约定及时向深圳行健投资合伙企业（有限合伙）投资者披露重大关联交易等可能存在利益冲突的情况。(中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9293702.d.html</link>
            <guid>3763854</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团：斥资约2499万港元回购1055万股H股】广汽集团公布，当日斥资约2499万港元回购1055万股H股，每股回购价格为2.34-2.4港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9293156.d.html</link>
            <guid>3763853</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国钢铁公司周三将在匹兹堡举办员工集会，以增强对交易的支持。 (华尔街日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6334526.d.html</link>
            <guid>3763852</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩正会见俄罗斯总统普京】9月4日，国家副主席韩正在符拉迪沃斯托克会见俄罗斯总统普京。韩正转达习近平主席对普京总统的亲切问候和良好祝愿并表示，站在中俄建交75周年的历史新起点上，在两国元首战略引领下，新时代中俄关系持续高水平运行，中方对两国合作前景充满信心。中方高度评价东方经济论坛的作用和影响，积极支持和参与俄远东地区开发合作，愿同俄共享发展机遇，用更多成果惠及两国人民，促进共同发展振兴。普京表示，欢迎韩正来俄出席第九届东方经济论坛，请转达他对习近平主席的亲切问候和良好祝愿。俄中关系正处于历史最好时期，俄高度重视两国经贸、人文、地方等各领域合作，期待同中方探索更多新的发展机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6070044.d.html</link>
            <guid>3763851</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【友邦保险：斥资约6114万港元回购113万股】友邦保险(01299.HK)发布公告，当日斥资约6114万港元回购113万股，回购价格为每股53.65-54.5港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9292595.d.html</link>
            <guid>3763850</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏：个人消费者乘用车置换更新 价格25万（含）元以上的补贴15000元】江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案。其中提出，支持个人消费者转让本人名下旧车再购买新车。购买新车为燃油车的，价格5万（含）至15万元的补贴6000元，价格15万（含）至25万元的补贴10000元，价格25万（含）元以上的补贴15000元；购买新车为新能源汽车的，在燃油车补贴标准基础上增加3000元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyk9579110.d.html</link>
            <guid>3763849</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【用友网络：拟回购5000万元至1亿元股份】用友网络公告，公司计划以集中竞价交易方式回购股份，回购资金总额不低于5000万元，不超过1亿元，回购价格不超过13元/股，回购股份将用于股权激励或员工持股计划。回购期限自董事会审议通过之日起12个月内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6333558.d.html</link>
            <guid>3763848</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏：对个人消费者购买2级及以上能效的电脑、空调等17类绿色节能家电给予补贴 补贴标准为产品成交价格的15%】江苏省发展改革委、省财政厅发布关于印发江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案的通知。家电产品以旧换新。对个人消费者购买2级及以上能效或水效标准的电脑（含台式机、笔记本电脑）、电视机（含投影仪）、电冰箱（含冰柜）、洗衣机、空调（含嵌入式、家用中央空调）、热水器（含壁挂炉、小厨宝）、吸油烟机、家用燃气灶（含集成灶）、空气净化器、微波炉（含一体机）、电磁炉、电饭煲（含电压力锅）、电风扇、家用冰吧、洗碗机、净水器、智能马桶（含马桶盖）等17类绿色节能家电给予补贴，补贴标准为产品成交价格的15%，对购买1级及以上能效或水效标准的产品，额外给予产品成交价格5%的补贴。消费者购买家电商品时，在支付环节直接享受补贴。每位消费者每类产品可补贴数量，有国家政策要求的从其规定，其他情况另行规定。后续根据专项活动实施情况和消费者需求，可增补商品品类。]]></title>
            <guid>3763847</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓日新能：收到深圳证监局警示函】拓日新能公告，公司于2024年9月3日收到深圳证监局出具的警示函，因公司部分研发支出未达到资本化条件、部分固定资产不具备确认条件，上述会计核算不规范影响业绩预测的准确性，导致未按规定及时披露2023年度业绩预告。深圳证监局决定对公司及董事长陈五奎、总经理杨国强、财务总监余永米采取出具警示函的监管措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6333156.d.html</link>
            <guid>3763846</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布台风红色预警】中央气象台9月4日18时发布台风红色预警：今年第11号台风“摩羯”已于今天（4日）下午由台风级加强为强台风级，下午5点钟其中心位于海南省文昌市偏东方大约660公里的南海东北部海面上，就是北纬19.2度、东经117.1度，中心附近最大风力有15级（48米/秒），中心最低气压为945百帕，七级风圈半径280-300公里，十级风圈半径80-100公里，十二级风圈半径40-50公里。预计，“摩羯”将以每小时10公里左右的速度向西偏北方向移动，强度继续增强，将于6日下午在海南琼海到广东电白一带沿海登陆（强台风级或超强台风级，15-16级，48-55米/秒），7日凌晨移入北部湾海面，尔后趋向中越交界，强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9291954.d.html</link>
            <guid>3763845</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兆驰股份制定“质量回报双提升”行动方案 推动公司高质量可持续发展】兆驰股份(002429)9月4日晚间公告，公司结合自身发展战略、经营情况及财务状况，制定了“质量回报双提升”行动方案，具体举措包括聚焦主业，多业务群协同发展，推动公司高质量可持续发展；技术升级引领产业升级，为公司带来持续的创新动力；不断夯实治理基础，持续提升规范运作水平；持续加强投资者关系管理，有效传递公司价值；高度重视股东回报，与投资者共享发展成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6068162.d.html</link>
            <guid>3763843</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国航发：4台套“太行110”重型燃气轮机签约落地新疆塔城】中国航发消息，近日，中国航发燃气轮机有限公司与新疆碳循环能源投资有限公司就塔城和丰合成气燃气轮机调峰电站项目达成合作，双方签订4台套“太行110”重型燃气轮机发电机组订购协议。这是“太行110”重型燃气轮机在煤气化联合循环（IGCC）领域的首次应用，为煤炭清洁高效利用提供了新的国产化解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9290840.d.html</link>
            <guid>3763842</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天宇股份：全资子公司药品尼可地尔片获国家药监局批准】天宇股份公告，全资子公司诺得药业收到国家药监局核准签发的尼可地尔片《药品注册证书》。尼可地尔片用于治疗心绞痛，2023年国内样本医院和药店销售额约8.53亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9290386.d.html</link>
            <guid>3763841</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:06:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏：支持20马力以下拖拉机报废最高补贴标准从1000元/台提高到1500元/台】江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案。其中提出，支持20马力以下拖拉机报废最高补贴标准从1000元/台提高到1500元/台；报废并新购置同种类联合收割机、播种机等农机，报废补贴标准在原基础上提高50%。结合省情实际，新增粮食烘干机等农机的报废更新补贴，补贴标准按现有购置补贴额的30%确定，单台农机报废补贴额原则上不超过2万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9290226.d.html</link>
            <guid>3763840</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅化集团：与宁德时代签署电池级氢氧化锂和碳酸锂采购协议】雅化集团公告，公司全资子公司雅安锂业与宁德时代签订电池级氢氧化锂和碳酸锂采购协议，有效期为2026年1月至2028年12月。公司与宁德时代的直接合作开始于2023年3月，截止2023年12月31日，与对方发生的类似交易金额约10.5亿元，占公司锂盐产品年度销售总额约11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9290075.d.html</link>
            <guid>3763839</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东方董事长陈炎顺：OLED行业面临压力，但终会迎来彩虹】陈炎顺说：“从半导体显示领域来讲，LCD、OLED，以及未来的各种各样的就是AR、VR、3D显示，还有光场显示等等这些，这是一个明显的发展趋势。从去年以来，我们已经明显看到了OLED产品的渗透率加速的在提升。首先它在移动产品和手机的提升率已经快将近50%了。大家可以看，智能手机方面已经是超过50%了。第二，从去年下半年，我们明显看到IT产品比方说笔记本产品，甚至未来的显示器都开始向OLED平台发展，车载OLED的渗透也非常快。所以我在想，正是因为有了京东方，还有像京东方这样的一些在OLED领域不断耕耘的企业，才能够促进这个产业加速，加速规模的发展。提升了这个产业化的能力。”他表示：第一，OLED的现金流，至少在京东方是非常好的，这是没问题的。第二个，我觉得OLED随着技术的不断进步和市场的不断扩张，我们终会迎来彩虹那一天。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6330624.d.html</link>
            <guid>3763838</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[如果出售给日本钢铁的交易失败，美国钢铁公司将关闭工厂。如果日本钢铁公司无法完成141亿美元的收购，它可能会将总部迁出匹兹堡。 (华尔街日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9289318.d.html</link>
            <guid>3763837</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案】江苏省推动超长期特别国债资金支持消费品以旧换新的实施方案，对提前报废国三及以下排放标准营运类柴油货车的，根据车辆类型（中型、重型）和提前报废时间，按照1万元~4.5万元/辆不等予以分档补贴；对提前报废且新购国六排放标准营运货车或新能源营运货车的，按照3.5万元~14万元/辆不等予以分档补贴；对仅新购新能源城市冷链配送货车的，按照3.5万元/辆予以补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6066347.d.html</link>
            <guid>3763836</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【事关2025年食品抽检计划 市场监管总局公开征集意见】 记者今天（4日）了解到，市场监管总局正式启动2025年市场监管部门食品抽检计划制定工作，并面向社会公开征集意见建议。食品抽检是食品安全法确定的法定制度，是保障人民群众食品安全的重要手段。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6065547.d.html</link>
            <guid>3763835</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行前瞻加拿大央行利率决议——降息理由充分 警惕后续暂停风险】
1. 德商银行：预计加央行今晚降息25个基点，近期劳动力市场的疲软提供了充分理由。
2. 星展银行：预计加央行今晚降息25个基点，但GDP此前意外加速，需警惕后续暂停风险。
3. 丰业银行：预计加央行今晚降息25个基点，预计加拿大央行年内将进一步宽松50个基点。
4. 加皇银行：预计加央行今晚降息25个基点，因最新劳动力数据未表明劳动力市场的降温结束。
5. 凯投宏观：预计加央行今晚降息25个基点，因数据显示失业率上升，劳动力市场进一步恶化。
6. 道明证券：预计加央行今晚降息25个基点，预计加央行将在接下来的三次会议中每次都降息25个基点。
7. 美国银行：预计加央行今晚降息25个基点，因加拿大经济活动仍然疲弱，失业率上升，通货膨胀率下降。
8. 牛津经济研究院：预计加央行今晚降息25个基点，因加拿大7月CPI应该会让加拿大央行相信通胀正走在2%目标的道路上。
9. 加拿大帝国商业银行：预计加央行今晚降息25个基点，因进入第三季度，经济势头疲弱为加央行继续降息提供了充分的理由。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6065353.d.html</link>
            <guid>3763834</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:01:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽工程成功获批机械工业创新平台建设项目】近日，中国机械工业联合会批准了第十批机械工业创新平台建设项目，国机汽车下属企业中汽工程“机械工业汽车装配和智能涂装线工程研究中心”成功列入创新平台建设计划，为国机集团入选五个项目之一。在建设期内，该创新平台将围绕汽车装配和智能涂装线的关键技术难题，开展系统性、前瞻性的研发工作，推动技术创新与产业升级深度融合。同时，平台还将积极构建开放合作的创新生态，吸引和集聚国内外优质创新资源，共同推动汽车智能制造技术的进步和应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9287754.d.html</link>
            <guid>3763833</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局局长宋志勇调研西南地区民航单位】9月1日至3日，民航局局长宋志勇赴西南地区调研有关民航单位。围绕下一步做好民航科技创新与院校教育工作，宋志勇表示，要提高政治站位，深刻领会党中央决策部署的重大意义，将大力增强民航科技创新能力当作一项政治任务坚决落实到位；锚定战略目标，聚焦发展民航新质生产力和高质量发展，加快实现高水平科技自立自强；立足行业，勇于改革创新，聚力科技攻关和成果转化，为民航高质量发展提供有力科技支撑。要坚持系统观念，注重前瞻性、全局性、整体性，科学规划民航院校未来发展；坚守安全底线，狠抓飞行训练管理工作；坚持深化改革，为民航院校高质量发展蓄势赋能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9287654.d.html</link>
            <guid>3763832</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板深赛格：公司目前的经营情况正常】深赛格发布异动公告，公司目前的经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6064389.d.html</link>
            <guid>3763831</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日发精机：公司对于日发集团业绩补偿事项已诉诸法院】日发精机发布异动公告，公司对于日发集团业绩补偿事项已诉诸法院，通过法律途径要求日发集团履行业绩补偿义务。法院已于2023年12月11日开庭审理，目前尚未判决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6064340.d.html</link>
            <guid>3763830</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”抵近华南沿海，国家防总办公室派出工作组赴海南协助指导】9月4日，国家防总办公室、应急管理部组织气象、水利、自然资源等部门进行联合会商，调度广东、海南等重点省份，研判当前雨情汛情和台风“摩羯”发展趋势，安排部署重点地区防汛防台风工作。国家防总将针对海南的防汛防台风四级应急响应提升至三级，维持针对广东的防汛防台风四级应急响应。国家防总办公室派出工作组赴海南协助指导防汛防台风工作。 据气象部门预测，台风“摩羯”将于9月6日下午在海南万宁到广东电白一带沿海登陆（强台风级或超强台风级，15-16级，48-55米/秒），7日凌晨移入北部湾海面，尔后强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6064258.d.html</link>
            <guid>3763829</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安凯客车：8月客车销量363辆】安凯客车(000868)9月4日晚间公告，2024年8月客车销量363辆；今年累计销量3527辆，同比增长49.01%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6063884.d.html</link>
            <guid>3763828</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东方董事长陈炎顺：京东方非常尊重三星，和三星虽有竞争但更多是合作】今天，以“屏之物联 聚智向新”为主题的京东方全球创新伙伴大会·2024（BOE IPC·2024）在北京举行。京东方董事长陈炎顺在接受新浪科技等媒体采访时表示，京东方非常尊重三星，和三星虽然有一些竞争关系，但更多的是合作关系。他提到：“京东方非常尊重三星，我们和三星虽然有一些竞争关系，但我们和三星更多的是合作的关系。无论在什么样的情况下，我们都愿意和三星保持密切的合作关系，至于说在某些技术方面，双方之间会有一些竞争，这个是全球产业发展的正常现象，所有的产业之间都是一种竞合关系。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9286406.d.html</link>
            <guid>3763827</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车考虑关厂之际 德国内阁批准电动汽车税收激励措施】据外媒报道，德国总理朔尔茨内阁批准了针对公司电动汽车车队的额外税收激励措施，此举正值大众汽车考虑关闭德国工厂之际。根据政府发布的一份简报，这些减税措施是7月达成的旨在提振疲软经济增长的计划的一部分，在2024年至2028年期间，每年平均价值约为4.65亿欧元。去年，德国宪法法院裁定削减2024年政府预算，迫使政府大幅勒紧裤腰带。随后，朔尔茨领导的执政联盟取消了对电动汽车的部分购买激励措施。新规仍需得到国会议员的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6062611.d.html</link>
            <guid>3763826</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅创电子：部分产品间接应用至华为享界S9并实现批量出货】有投资者问雅创电子，请问公司有没有供货华为享界S9？雅创电子在互动平台表示，公司分销业务与自研芯片业务的部分产品间接应用至享界S9，实现批量出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6062328.d.html</link>
            <guid>3763825</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:52:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宇瞳光学：目前给AI眼镜提供少量配件】宇瞳光学在业绩说明会上表示，公司的车载光学产品包括车载镜头、HUD光学配件、激光雷达光学件，与海康威视、锐明技术、浙江华锐捷技术、豪恩汽电等客户形成了良好的合作关系，通过合作伙伴为比亚迪、丰田、大众、广汽、吉利、长城、长安等终端车企提供优质、稳定的车载光学产品。公司密切关注光学行业的发展动态，积极布局包括微单、微影、AR/VR、医疗光学等新兴应用领域，目前给AI眼镜提供少量配件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyk9568993.d.html</link>
            <guid>3763824</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板深华发A：公司内部经营环境未发生重大变化】公司股票已连续2个交易日（2024年9月3日、9月4日）收盘价格涨幅偏离值累计超过20％，属于股票交易的异常波动情形。公司主营业务目前经营情况正常，公司内部经营环境未发生重大变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9284764.d.html</link>
            <guid>3763823</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华恒生物：拟调整2022年度向特定对象发行A股股票方案】华恒生物(688639)9月4日晚间公告，公司拟调整2022年度向特定对象发行A股股票方案，将募资总额由“不超过16.89亿元”调整为“不超过7亿元”，募资用途由“年产5万吨生物基丁二酸及生物基产品原料生产基地建设项目、年产5万吨生物基苹果酸生产建设项目、补充流动资金”调整为“年产5万吨生物基丁二酸及生物基产品原料生产基地建设项目、年产5万吨生物基苹果酸生产建设项目”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9284516.d.html</link>
            <guid>3763822</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:50:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署署长俞建华会见南非农业部部长约翰·斯汀霍森】海关总署署长俞建华在署会见到访的南非农业部部长约翰·斯汀霍森一行。双方就深化中南（非）海关检验检疫合作进行友好交流。俞建华欢迎约翰·斯汀霍森一行访问海关总署，对双方在两国元首见证下签署的3份海关检验检疫合作文件表示赞赏，表示欢迎南（非）方更多安全优质的农食产品进入中国市场，希望南（非）方压实监管责任，从源头把控输华农食产品的质量安全，推动中南（非）农食贸易安全与便利。约翰·斯汀霍森高度评价南（非）中双边关系以及农食领域合作成果，希望进一步增加输华农产品品种，扩大贸易规模，深化双方务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9284114.d.html</link>
            <guid>3763821</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：对展会必要性、预期成效等进行评估 可办可不办建议尽量不办】杭州市商务局在介绍展会清理规范相关工作时透露，目前杭州市保留在省级清单内的展会活动仅三个，其它展会活动实行市场化运作。针对适合市场化、社会化运作的活动，积极探索创新轮流举办、跨年举办、社会举办等模式。建立健全日常管理机制，科学管理确需新增举办的展会活动。切实加大监督力度，对展会举办的必要性、预期成效及支出标准等方面进行评估，可办可不办建议尽量不办，全面提升党政机关办展质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyf9283605.d.html</link>
            <guid>3763820</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时罗素对富时中国50等指数进行季度变更，中国核电、华能水电纳入富时中国A50指数，将于9月20日收盘后生效。]]></title>
            <guid>3763819</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[腾讯9月4日斥资10亿港元回购269万股股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyn6321810.d.html</link>
            <guid>3763818</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:44:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三友医疗：上半年公司植入物产品发货量同比增长超过40%】在2024年半年度业绩会上，三友医疗董事长兼首席科学家刘明岩介绍，2024年上半年，国家脊柱高值耗材带量采购落地实施范围已基本覆盖全国，公司坚持以疗法创新为基础，不断加大研发投入，积极开拓国内外市场，销售局域不断扩张，渠道深入下沉。今年上半年，公司植入物产品发货量同比增长超过40%。国家脊柱高值耗材带量采购的实施，导致公司脊柱产品终端入院价格大幅下降。短期来看，公司的收入业绩将承压，但从中长期来看，脊柱集中带量采购将进一步推动行业集中度的提高，公司在此次集采中将获得更多的手术量并提升市场份额，集采对三友医疗这样具有原创研发创新能力的头部企业具有积极影响。公司将继续加大研发投入力度，在原有疗法创新的基础上持续开发创新产品，持续推进精益化生产管理，提高公司运营效率，继续加强疗法创新和销售拓展，继续深耕销售渠道下沉并积极拓展国际市场业务，以促进公司业绩的增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyk9567097.d.html</link>
            <guid>3763817</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金龙汽车：公司及下属各子公司收到政府补助合计1045.99万元】金龙汽车(600686)9月4日晚间公告，公司及下属各子公司于2024年5月24日至9月2日收到政府补助合计1045.99万元，上述补助资金在2024年度计入当期损益，将对公司2024年度的利润产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-04/detail-incmyuyi6059011.d.html</link>
            <guid>3763816</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>