<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 23:15:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国地方法官没有批准SEC立即调查“币安美国”软件】 美国证券交易委员会（SEC）要求立即调查币安美国（Binance.US）软件，但在周一（9月18日）听证会上未能如愿以偿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8562157.d.html</link>
            <guid>3246004</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突尼斯杰尔巴岛被列入联合国教科文组织世界遗产名录】在9月18日沙特阿拉伯王国举行的世界遗产委员会第45届扩大会议上，突尼斯的杰尔巴岛被列入联合国教科文组织世界遗产名录。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8561915.d.html</link>
            <guid>3246003</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：人民币对美元汇率贬值压力主要是短期的、阶段性的】可以看到，人民币对美元汇率贬值压力主要是短期的、阶段性的。近期人民币对美元虽然有所贬值，但对一篮子货币保持基本稳定，对非美主要货币保持相对强势，外汇市场运行稳健，市场预期总体平稳。人民币汇率在长期根本上仍取决于经济基本面。随着国内稳经济、稳预期政策陆续出台落地，CPI同比增速触底转正，进出口数据好于预期，房地产政策效果逐步显现，消费明显回暖，科技创新不断突破，经济高质量发展持续推进，经济“进”的势能正在积聚，人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定具有坚实基础。金融管理部门该出手时就出手，坚决对单边、顺周期行为予以纠偏，坚决对扰乱市场秩序行为进行处置，坚决防范汇率超调风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5338886.d.html</link>
            <guid>3246001</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利比亚议会要求政府每天公布洪水遇难者和失踪人员人数】阿拉比亚电视台报道，当地时间9月18日，利比亚议会要求政府每天公布洪水遇难者和失踪人员人数。当天，德尔纳市民在萨哈巴清真寺前举行游行活动，要求罢免利比亚国民代表大会议长阿基拉·萨利赫和德尔纳市议会。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiq4404035.d.html</link>
            <guid>3246000</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊警方称逮捕两名涉嫌从事间谍活动的土耳其人】希腊警方当地时间9月18日宣布，逮捕两名涉嫌从事间谍活动的土耳其人。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5338533.d.html</link>
            <guid>3245999</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:05:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆虫样机器人可携带自重22倍负荷】据科技日报，美国康奈尔大学科学家开发出一款由微爆驱动的昆虫大小的机器人，其可以爬行、跳跃，而且能携带22倍于自身重量的负荷。相关论文发表于最新一期《科学》杂志。]]></title>
            <guid>3245998</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【衍射门控超高速测绘相机面世】据科技日报，要捕捉快速运动的清晰图像，比如落下的水滴或分子相互作用，需每秒可采集数百万张图像的超快相机，这种相机非常昂贵。在最新发表于《光学》杂志的一篇论文中，加拿大科学家开发出一种新型相机，能以更便宜的方式来实现超快成像，适用于实时监测药物输送、自动驾驶的高速激光雷达系统等多种应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5337327.d.html</link>
            <guid>3245997</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【植入式装置实现无注射控制糖尿病】据科技日报，一种有希望治疗Ⅰ型糖尿病的方法是植入可产生胰岛素的胰岛细胞，这可使患者免于频繁注射胰岛素。然而，一旦细胞被植入，它们最终会耗尽氧气并停止产生胰岛素。为解决这一难题，美国麻省理工学院工程师设计了一种新的植入式设备，它不仅携带了数十万胰岛细胞，还拥有自己的机载氧气工厂，通过分解体内的水蒸气来产生氧气。相关论文18日发表在《美国国家科学院院刊》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8560157.d.html</link>
            <guid>3245996</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注财经数据与事件】
① 待定 经合组织公布经济前景展望报告
② 09:30 澳洲联储公布9月货币政策会议纪要
③ 14:00 瑞士8月贸易帐
④ 16:00 欧元区7月季调后经常帐
⑤ 17:00 欧元区8月CPI年率终值
⑥ 17:00 欧元区8月CPI月率
⑦ 20:30 加拿大8月CPI月率
⑧ 20:30 美国8月营建许可总数
⑨ 20:30 美国8月新屋开工总数年化
⑩ 次日04:30 美国至9月15日当周API原油库存]]></title>
            <guid>3245995</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月以来机构频繁调研光刻机概念股】近期，光刻机概念走红，一批牛股由此诞生，光刻机概念板块也吸引了机构投资者的目光。9月以来，机构频繁调研半导体公司及光刻机概念股，其中，最火热的公司获调研次数达到161家次。此外，从公司半年报中可以看到，不少知名基金经理大举布局半导体股票。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8559694.d.html</link>
            <guid>3245994</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债市短期调整 后市研判现分歧】债券市场9月18日再“跳水”，国债期货全线飘绿。此前，9月11日至15日当周，在央行降准、8月基本面修复成色较好等因素影响下，长期限债券收益率表现出V型特征。拉长时间看，9月以来，10年期国债期货累计跌0.69%。对于债市后续走势，业内专家看法存在分歧。部分专家表示，尽管市场在宽货币利多出尽与基本面数据改善的扰动下情绪不稳，但内需修复动能尚未明显回升，中期视角下宽货币仍有空间，长期限债券收益率回升风险较低，可能仍会向MLF利率回归。部分专家表示，短期经济阶段底部和物价底部大概率确认，债市仍面临经济数据企稳、地方债供给、地产政策等扰动，10年期国债收益率年内难突破前低。 (中证报)]]></title>
            <guid>3245993</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Instacart母公司IPO定价30美元，估值达99亿美元】美国食品杂货配送应用Instacart的母公司Maplebear周一将其IPO发行价定在每股30美元，位于其上调后的目标区间的高端，其完全稀释后的估值达到99亿美元，只是Instacart在2021年3月一轮私人融资中获得的390亿美元估值的一小部分。此次IPO共发行了2200万股股票，筹资6.6亿美元。该股将于周二在纳斯达克上市交易，股票代码“CART”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiq4402521.d.html</link>
            <guid>3245992</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:56:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对乌农产品禁令到期 欧盟内部分歧明显】在本月15日，欧盟限制四种乌克兰农产品在欧洲五国自由交易的限制措施到期，欧盟委员会决定不延长这一限制措施。对于欧盟委员会的这一决定，欧盟内部表现出明显分歧。波兰、匈牙利、斯洛伐克三国宣布，出于对本国农民利益的保护，将继续执行对乌克兰农产品的限制措施。而保加利亚改变了此前的态度，表示同意欧盟委员会的决定。罗马尼亚方面则对欧盟委员会的决定表示遗憾，并将观察乌克兰控制其农产品出口措施的执行情况。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiq4402350.d.html</link>
            <guid>3245991</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部：过去24小时内，俄军对乌克兰武装力量存放“风暴之影”导弹和贫铀弹的设施进行了打击。在红利曼、顿涅茨克方向击退了乌方进攻，同时对乌方在顿涅茨克、卢甘斯克和哈尔科夫等地的多处指挥及驻扎地点进行打击。另外，俄防空力量拦截了乌方的27架无人机和5枚海马斯火箭弹，隔夜向乌克兰的敖德萨和尼古拉耶夫地区发射了24架无人机。
2. 乌克兰武装部队总参谋部：在过去24小时内，前线地区发生30多次战斗。乌空军、火箭炮和炮兵部队对俄军人员和装备集中区、防空导弹系统、弹药库等目标实施了打击。乌克兰空军当天发布消息称，乌防空系统摧毁了24架俄罗斯自杀式无人机中的18架以及17枚俄军导弹。
3. 据俄新社：俄罗斯国防部表示，俄罗斯正在举行演习以保护北极海上航线。
4. 据俄新社：俄罗斯紧急出动米格-31战机在巴伦支海上空拦截美国飞机。
其他情况：
1. 泽连斯基抵达美国参加联合国大会，访美期间将会见拜登；麦卡锡表示本周将与泽连斯基会面。
2. 欧盟或对俄罗斯实施第12轮制裁，最早下个月出台。
3. 据Politico：乌克兰将就粮食禁令起诉波兰、匈牙利和斯洛伐克。
4. 市场消息：乌克兰考虑对邻国实施互惠进口禁令。
5. 俄罗斯总统普京：预计俄罗斯经济在2023年增长2.5%-2.8%。
6. 匈牙利执政党发言人：不确定我们是否需要批准瑞典加入北约的申请。]]></title>
            <guid>3245990</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“迷你基”成清盘重点 行业优胜劣汰步伐加速】近日，申万菱信安鑫精选混合、博时睿利事件驱动混合（LOF）、中银产业精选混合等多只基金发布了合同终止公告。Wind数据显示，截至9月18日，今年以来，以初始基金为统计口径，全市场清盘基金数量已经达到190只。业内人士认为，随着公募基金行业的竞争愈加剧烈，清盘是基金行业优胜劣汰的合理表现，客观上起到了维护行业生态健康的作用。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5335865.d.html</link>
            <guid>3245989</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:54:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上游空前减产 存储行业在博弈中复苏】全球存储市场中，由三星、美光、SK海力士等巨头垄断NANDFlash（闪存）、DRAM（内存）等存储晶圆厂（原厂）主导供应。由于全球宏观经济复苏缓慢、需求断崖式下跌，自2022年第四季度起，国际闪存大厂铠侠和美光等已经启动减产，调整供给；而过往坚决不减产的三星也从今年4月份加入减产阵营，近期还宣布从9月起扩大减产幅度至50%，存储行业供给侧主动减量，并且向下游提价。“本轮上游存储原厂的减产力度是空前的，特点就是规模大且时间维持长。”集邦咨询分析师吴雅婷表示，虽然下游需求并未复苏，但上游原厂提价传导力度还是存在，涨价已经陆续发生。在CFMS分析师戴晓瑜看来，买卖双方还在博弈中，市场复苏“L型”筑底，而非“U”或者“V”型，“只能说最差的时期已经过去，但春天没有那么快来。”(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8557779.d.html</link>
            <guid>3245988</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对冲价格波动风险 生猪期货成养殖企业经营“压舱石”】近几年，受猪瘟等影响，生猪价格波动剧烈，“猪贵伤民”“猪贱伤农”现象频发，农户养殖积极性受到影响。记者日前调研发现，自我国首个活体交割期货品种——生猪期货2021年1月8日在大连商品交易所上市以来，其价格发现、风险管理功能日益显现。目前，越来越多大型生猪养殖企业参与套期保值，在利用期货稳定生猪养殖收益、引导合理安排产能等方面取得良好效果，有效对冲生猪价格剧烈波动对企业经营的冲击。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8557538.d.html</link>
            <guid>3245987</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：预定利率3.0%的保险产品仍具优势 短期新单承压不改全年高景气度】近日，A股五大上市险企披露了2023年前8个月原保险保费收入情况。前8个月，A股五大上市险企合计实现保费（原保险保费，下同）收入2.05万亿元，同比增长7.19%。其中，A股五大上市险企寿险业务前8个月合计实现保费收入1.29万亿元，同比增长7.37%。整体来看，A股五大上市险企寿险业务前8个月的保费收入增速略有回落，8月单月的保费收入增速也出现分化。业内人士认为，在新老产品切换、销售人员集中休整等因素影响下，上市险企寿险业务保费收入增速放缓，符合预期。展望未来，预定利率3.0%的保险产品仍具优势，短期新单承压不改全年高景气度。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8556857.d.html</link>
            <guid>3245986</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融资客大举加仓A股 北向资金情绪回暖】A股市场9月18日低开高走，三大指数全线反弹，截至收盘，上证指数、深证成指、创业板指分别上涨0.26%、0.55%、0.89%。市场成交缩量，成交额不足7000亿元。资金面上，最新数据显示，上周A股市场融资余额增加424.46亿元，融资客大举加仓A股市场。同时，9月18日，北向资金净流入28.29亿元，北向资金情绪回暖。分析人士表示，随着相关政策加速落地、基本面和企业盈利企稳回升、微观资金供需逐步改善等积极信号陆续出现，后续市场有望逐步走出底部、迎来修复。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8556654.d.html</link>
            <guid>3245985</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调研瞄准区域性中小银行 聚焦净息差变化趋势】9月以来，共有13家上市银行迎来机构投资者调研，合计获调研次数达26次，券商、基金、保险资管公司等类型机构投资者均有参与。从调研内容来看，在存量房贷款利率调整背景下，上市银行净息差变化趋势得到了机构的重点关注。对此，获调研的银行普遍表示受影响不大，且有助于减缓存量房贷提前还款趋势。对于净息差后续趋势，这些银行判断，下半年收窄趋势将放缓。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8556561.d.html</link>
            <guid>3245984</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:47:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：政府债券发行提速叠加财政支出节奏加快 将力促经济回升向好】近期，积极财政政策加力提效信号明显。一方面，政府债券发行提速，本周国债计划发行规模创出今年新高，且地方政府专项债发行仍保持较快节奏；另一方面，8月财政支出增速持续回升，支出进度已高于去年同期水平。专家认为，政府债券发行提速叠加财政支出节奏加快，将力促经济回升向好。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5333282.d.html</link>
            <guid>3245983</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：城中村改造惠民生扩内需】 文章称，实施城中村改造有深远意义。积极稳步推进城中村改造有利于消除城市建设治理短板、改善城乡居民居住环境条件、扩大内需、优化房地产结构。城市发展成果应该更多惠及城市居民，而城中村脏乱差的环境与人们对住上好房子的期待相去甚远，实施城中村改造能够改善居住环境。城中村改造是一项民生工程，更是一项发展工程，对于促进投资、扩大内需都能起到重要作用。推进城中村改造将进一步激发上下游相关产业发展活力，带动有效投资和消费。同时，还将有助于补齐超大特大城市发展的短板，在改善城市环境的同时完善公共服务，提升城市文明程度，推动城市高质量发展。从客观实际看，现阶段推进城中村改造困难大、矛盾多、情况复杂，需要坚持问题导向和目标导向，以新思路新方式破解账怎么算、钱怎么用、地怎么征、人和产业怎么安置等难题，探索出一条新形势下城中村改造的新路子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8556071.d.html</link>
            <guid>3245982</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基证实已抵达美国参加联合国大会 访美期间将会见拜登】据乌克兰总统泽连斯基当地时间18日在社交媒体上发布的最新消息，他与其夫人已抵达美国，将出席联合国大会。此外，泽连斯基还称，他还将在访美期间前往华盛顿并在那里会见美国总统拜登及国会高层。这是俄乌冲突爆发以来泽连斯基第二次访问美国。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuin9077665.d.html</link>
            <guid>3245981</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加快补齐市场功能和产品 北交所深改举措密集落地可期】“北交所‘深改19条’沉甸甸的，含金量很高。”日前，北京证券交易所总经理隋强在北交所高质量建设新闻媒体座谈会上表示，北交所要按照交易所配置尽快补齐所有功能和产品，市场需求很迫切。积极响应市场需求，北交所正全力推进一批改革举措落地：符合条件的做市商积极与北交所对接，北交所做市商数量预计将增至40家左右；北交所将尽快推出转融通等制度，提升资金运作效率；启用北交所独立代码号段，提升市场辨识度；在去年推出国债发行业务基础上，北交所正在筹建信用债市场；围绕北证50指数积极开发ETF产品。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8555784.d.html</link>
            <guid>3245980</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软AI团队意外泄露包含3万多条内部信息在内的大量数据】云安全公司Wiz最新研究显示，微软(MSFT.O)人工智能研究团队意外泄露了在软件开发平台GitHub上的大量私人数据缓存。该团队在发布开源训练数据时，链接配置错误导致数据泄露。存储库用户本只被允许从云存储链接下载人工智能模型，但链接权限被错误地配置，这意味着其他人可以删除和覆盖现有文件。Wiz表示，泄露的数据包括微软员工的个人电脑备份，其中包含微软服务的密码、密钥以及359名微软员工的3万多条微软团队内部信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8554494.d.html</link>
            <guid>3245979</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:35:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财政部声明：韩方确认，获得解冻的伊朗资金已经被划转。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8554013.d.html</link>
            <guid>3245978</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：多管齐下激发民间投资活力】经济日报金观平发文指出，抓投资就是抓后劲，稳投资需要稳预期。努力促进民间投资增长回稳向好，还要着力把已经出台的政策措施落到实处，切实增强民营企业和民营企业家的政策获得感。继续营造公平、透明、法治的发展环境，消除因预期不明确带来的种种疑虑。也要看到，虽然民间投资增速处于低位，但在制造业、基础设施等领域，民间投资依然活跃，呈现出较强的投资信心和动力。要鼓励民营企业聚焦实业、做精主业，提升核心竞争力，引导和帮助民营企业发现新的增长点，不断提高投资决策的科学性和精准性。多管齐下，让民间投资真正“有得投”“放心投”“投得好”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5329929.d.html</link>
            <guid>3245977</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大外长宣布驱逐一名“印度重要外交官”】加拿大外长乔利当地时间9月18日宣布，加拿大已经将一名“印度重要外交官”驱逐，并表示希望印度政府与加方充分合作，最终查清有关在加拿大的锡克教领袖尼贾尔死亡事件的真相。据加方此前的调查显示，印度方面被怀疑与该宗教领袖的死亡事件有关。此外，加拿大外长乔利于18日确认，被驱逐的这名印度外交官是印度情报机构驻加拿大的负责人。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuin9075262.d.html</link>
            <guid>3245976</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩结束访问俄罗斯回到朝鲜境内】 据朝中社19日报道，结束对俄罗斯访问的朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员长金正恩18日凌晨乘专列回到朝鲜境内。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3245975</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 证监会拟修改上市公司分红规则：对于主板上市公司分红未达到一定比例的，要求披露解释原因。
2. 玉渊潭天：马耳他中美会晤讨论时长超12小时。
3. 中方领导人是否计划参与今年在美举行的APEC峰会？外交部：如果有消息我们会实时发布。
4. 王毅会见俄罗斯外长拉夫罗夫。
5. 工信部拟筹建元宇宙标准化工作组。
6. 蔚来宣布拟发行10亿美元可转换优先债券。
7. 21财经报道，监管拟设立城中村改造专项借款。
8. 融创中国：境外债务重组计划已获所需大多数债权人批准。
9. 首个电力现货市场基本规则发布，进一步构建全国统一电力市场体系。
10. 两部门召开外资金融机构与外资企业座谈会，摩根大通银行、特斯拉等参加
11. 财政部等四部门发布提高集成电路和工业母机企业研发费用加计扣除比例的公告。
国际新闻
1. 马斯克考虑向所有推特用户收费。
2. 乌克兰副经济部长：取消糖的出口限制。
3. 美汽车工会据悉下调加薪幅度要求至36%。
4. 马斯克否认华尔街日报有关“特斯拉拟在沙特建厂”的报道。
5. 美国财政部数据显示，中国7月减持136亿美元美债，为连第四个月减持。
6. 欧盟将就针对俄罗斯的第12轮制裁展开辩论；新制裁措施可能最早在十月份出台。
7. 美国财长耶伦：对于汽车罢工对经济的影响进行预测为时过早，劳动力市场正在冷却，但没有出现大规模裁员，没有迹象显示经济正在衰退，将密切关注油价和石油产量情况。]]></title>
            <guid>3245974</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美汽车工会据悉下调加薪要求至36%】全美汽车工人联合会表示，周一仍在等待底特律三大汽车制造商新的劳资报价。9月16日，Stellantis更新了报价进展，有媒体将其称为“新报价”。但据一名熟悉合同谈判的人士透露，谈判桌上的最新提议是由UAW提出的。Stellantis周一表示已经恢复了谈判。该公司表示，将提供近21%的加薪，并致力于为其伊利诺斯州工厂的问题寻找解决方案。此外，福特、通用汽车公司均提出加薪20%。工会拒绝透露其最新提议的细节，但这些公司表示，工会已将加薪要求从40%降至36%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8551971.d.html</link>
            <guid>3245973</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：当前多个指标显示A股处于底部区域 市场迎来逆周期布局的好时机】近日华泰柏瑞基金发布公告，宣布旗下多只产品放开申购限额。据统计，7月以来多只由明星基金经理管理的产品解除限购、开门迎客。与此同时，股票ETF获各路资金大举加仓，份额持续增长。其中，科创板、医药、半导体相关ETF成为资金最为关注的方向。多位业内人士表示，当前多个指标显示A股处于底部区域，随着政策引导更多长线资金入市，市场迎来逆周期布局的好时机。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8551958.d.html</link>
            <guid>3245972</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月19日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台9月19日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，9月19日08时至20日08时，四川盆地南部和东部、陕西东南部、湖北北部、河南大部、山东中南部、安徽中北部、江苏中北部等地有大到暴雨，其中，河南东南部、安徽北部、江苏北部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。天气变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5328069.d.html</link>
            <guid>3245971</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月19日06时发布强对流天气蓝色预警】中央气象台9月19日06时发布强对流天气蓝色预警：预计9月19日08时至20日08时，山东南部、河南东部和南部、安徽中北部、江苏北部、湖北北部、四川东南部以及黄海中南部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；陕西南部、山东东部和南部、河南中东部和南部、安徽中北部、江苏中北部、湖北、四川中东部、重庆东北部和西部、云南东北部和西南部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-50毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuin9074076.d.html</link>
            <guid>3245970</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[杂货配送公司Instacart将美国IPO发行价定在每股30美元，位于发行价指导区间的上端。]]></title>
            <guid>3245969</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见俄罗斯外长拉夫罗夫】当地时间9月18日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在莫斯科会见俄罗斯外长拉夫罗夫。王毅表示，中俄都奉行独立自主外交政策，双方合作不针对第三方，不受第三方干扰，更不会被第三方左右。拉夫罗夫表示，针对国际局势发生的复杂剧烈变化，俄中要进一步加强在联合国、上海合作组织等多边框架内的协调协作，共同维护国际关系基本准则。拉夫罗夫介绍了对乌克兰危机的看法，赞赏中方立场文件兼顾各方安全关切，有利于消除冲突根源，俄方将继续对谈判对话持开放态度。王毅表示，中方一贯坚持和谈正确方向，将以自己的方式为政治解决危机发挥建设性作用。双方还就共同关心的国际和地区问题交换了看法，协调了立场。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuin9073964.d.html</link>
            <guid>3245968</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储本周维持利率不变的概率为99%】CME“美联储观察”：美联储9月维持利率在5.25%-5.50%不变的概率为99%，加息25个基点的概率为1%；到11月维持利率不变的概率为68.4%，累计加息25个基点的概率为31.3%，累计加息50个基点的概率为0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5327028.d.html</link>
            <guid>3245967</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:07:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金主题基金年内最高涨幅超14% 国内投资者交易情绪有所上升】数据显示，全市场多只黄金类主题基金年内涨幅超过13%,国内投资者交易情绪也有所上升，特别是黄金ETF场内流入较为明显。“境内外黄金价差的陡然上升，其背后的主要驱动因素与临近国庆销售旺季，众多下游珠宝商订货集中、近期黄金进口量相对较低有关。短期偏高的价差或仍将维持一段时间，但最终必然向历史均值回复，去年下半年以来持续‘内强外弱’的局面或将逐步迎来拐点。”博时黄金交易型开放式证券投资基金基金经理王祥称。“但过高的境内外价差一定程度上提前透支了国内金价的上行动能，未来相对于国际金价表现可能略显疲弱。”王祥表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5326949.d.html</link>
            <guid>3245966</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克媒体：一架土耳其侦察机在伊拉克库区首府山区坠毁】据伊拉克媒体报道，当地时间9月18日晚间，一架土耳其侦察机在伊拉克库尔德自治区（库区）首府埃尔比勒东北125公里处的布拉多斯特山区坠毁，伤亡情况不明。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5326538.d.html</link>
            <guid>3245965</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房市股市回暖 人民币资产吸引力增强】据金融时报，克尔瑞统计数据显示，8月份房企发债金额同比翻番。此前市场一度担心人民币汇率会受房地产市场走弱影响，一系列政策出台后，市场担忧将快速有效消除，为汇率基本稳定进一步夯实基础。近日，监管部门还优化了保险公司投资和经营业务的资本占用，为增量险资入市打开更多空间。中国市场仍被长期看好，人民币资产国际吸引力不断增强，外资流入速度有望加快，外汇市场供求进一步平衡，人民币汇率有望开启积极回升行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuis8547292.d.html</link>
            <guid>3245964</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:49:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西上调2023年经济增长预期至3.2%】当地时间9月18日，巴西财政部发布数据，将该国2023年经济增长预期从2.5%上调至3.2%。财政部表示，此次调整是基于以下几个因素：今年二季度巴西国内生产总值增长可观、巴西国内农产品预计将迎来丰收等。此外，财政部还将该国2023年通胀率的预期维持在4.85%不变。因为尽管存在油价上涨因素，但食品和其他相关服务价格的下降对此产生了抵消作用。对于2024年的经济预期，在考虑了油价上涨、厄尔尼诺气候现象对粮食生产的影响以及汇率上涨等因素后，财政部对来年通胀率的预测从此前的3.3%上调至3.4%。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5324375.d.html</link>
            <guid>3245963</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软人工智能研究人员意外暴露了大量缓存数据】据一家网络安全公司的新研究，微软人工智能（AI）研究团队意外地将大量隐私数据存放在软件开发平台GitHub上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5322988.d.html</link>
            <guid>3245962</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国可持续发展目标峰会开幕，通过加速实现可持续发展目标政治宣言】 为期两天的联合国可持续发展目标峰会18日在纽约联合国总部开幕，会议通过旨在加速实现可持续发展目标的政治宣言。宣言承诺为发展中国家提供资金，明确支持联合国秘书长古特雷斯提出的每年至少5000亿美元的可持续发展目标刺激方案，以及有效的债务减免机制。古特雷斯在峰会开幕式上说，实现可持续发展目标需要在六个关键领域采取行动，包括解决饥饿问题、增加对可再生能源转型的投资、促进人人享有互联网接入等。他还阐述了联合国在不同领域的应对措施，包括改革全球粮食系统，以确保每个人都能获得健康饮食等。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuiu5322597.d.html</link>
            <guid>3245961</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，瑞银集团卖出45亿美元瑞士信贷集团债券（4.25年期、六年期、11年期），均较可提前兑付的久期提早一年时间。这是瑞银收购瑞信以来首次卖出对方债务。]]></title>
            <guid>3245960</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.02%，报12585.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imzneuin9070572.d.html</link>
            <guid>3245959</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币期货涨超1.4%，一度涨穿2.7万美元】 周一（9月18日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报26855.00美元，较上周五纽约尾盘涨1.44%，盘中交投于26425.00-27550.00美元区间。CME以太币期货DCR主力合约报1638.50美元，较上周五涨1.17%，盘中交投于1603.00-1671.00美元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imznepzs4523956.d.html</link>
            <guid>3245958</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Arm周一收跌超4%，分析称其营收增长预期过于乐观】周一Arm(ARM.O)股价下跌4.5%，此前伯恩斯坦公司将该公司评级定为“跑输大盘”，目标价46美元，暗示该公司可能不会像一些投资者预期的那样，受益于AI热潮。Arm股价一度跌超9%至55.02美元，低于上周四IPO首日56.10美元的开盘价。伯恩斯坦给出的目标价意味着股价会进一步走软，分析师萨拉•鲁索写道：“尽管对Arm将受益于人工智能增长的预期可能会给股价带来溢价，但我们认为，现在宣布Arm成为AI领域的赢家还为时过早。随着移动终端市场的成熟，我们认为对其营收增长的预期过于乐观。”伯恩斯坦是第三家开始对Arm进行评级的公司，到目前为止，评级分布均匀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imznepzw5452684.d.html</link>
            <guid>3245957</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2910元，较上周五纽约尾盘跌103点，盘中整体交投于7.2719-7.2986元区间。]]></title>
            <guid>3245956</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银领投在线地图供应商Mapbox新一轮融资】旧金山在线地图供应商Mapbox公司举行最新一轮融资活动，使得公司估值达到约13亿美元，由软银集团领投。这是软银扩大在人工智能市场存在感的努力之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imznepzs4523155.d.html</link>
            <guid>3245955</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ICE美元指数跌超0.2%】 周一（9月18日）纽约尾盘，ICE美元指数下跌0.22%，报105.086点，日内交投区间为105.361-105.022点，9月14日曾涨至105.435点，逼近2022年3月8日顶部105.883点。美元指数跌0.08%，报1252.94点，日内交投区间为1255.00-1251.91点。美元兑日元下跌0.15%，报147.62，盘中交投于147.88-147.56区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-19/detail-imznepzq9199698.d.html</link>
            <guid>3245954</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 21:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>