<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 11:18:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【派生科技：泰国子公司签署土地预定谅解备忘录】派生科技公告，此前披露，拟在泰国投资新建生产基地。9月25日，泰国子公司与交易对方就不同地块分别签署了相应的土地预定谅解备忘录，主要涉及位于东部经济走廊特区罗勇府CPGC工业园项目中的两块土地购买。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5037776.d.html</link>
            <guid>3791253</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普华永道英国合伙人今年平均薪酬降至86.2万英镑】普华永道英国合伙人今年的平均收入为86.2万英镑，与之前的12个月相比有所下降，原因是该公司的销售增长放缓，成本上升削弱了利润。由于在经济形势更加艰难的背景下总收入增长从2023年的16%放缓至9%，普华永道（还包括其中东业务）合伙人的薪酬平均下降5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5037674.d.html</link>
            <guid>3791252</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿纬锂能：孙公司EBIL收到参股公司思摩尔国际现金分红款9507.6万港币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3909058.d.html</link>
            <guid>3791251</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委党组成员郭兰峰同志出席第13次中欧区域政策合作高层对话会并签署全面深化中欧区域政策合作5年行动计划】9月23日下午，第13次中欧区域政策合作高层对话会在国家发展改革委举行。委党组成员郭兰峰出席会议，并与欧盟委员会凝聚力委员埃莉莎·费雷拉举行工作会谈，共同听取天津、广州、苏州等案例地区合作情况介绍。欧盟驻华大使庹尧诲参加会议。郭兰峰表示，中欧区域政策合作机制是中欧全面战略伙伴关系的重要组成部分。自2006年机制建立以来，双方加强经验交流、地区互访、案例合作，取得丰硕成果。希望以此次高层对话会为契机，共同推动新一轮案例地区务实合作，不断拓展中欧区域政策合作新领域、新空间。(国家发展改革委)]]></title>
            <guid>3791250</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年泰国接待国际游客2541万人次 中国游客居首】当地时间9月24日，泰国旅游与体育部部长索拉翁表示，今年1月1日至9月22日期间，泰国共接待国际游客2541万人次，旅游创收1.19万亿泰铢（约合人民币2556亿元）。其中来自中国大陆的游客数量为510.8万人次，位居首位，其次为马来西亚、印度、韩国和俄罗斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3908101.d.html</link>
            <guid>3791249</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部、水利部下达水利救灾资金2.376亿元支持海南、辽宁等地防汛救灾】8月以来，受超强台风“摩羯”和强对流天气影响，我国发生7次强降雨过程，部分地区发生严重洪涝灾害。为贯彻落实党中央、国务院有关工作部署，支持地方防汛救灾，9月24日，财政部会同水利部下达中央财政水利救灾资金2.376亿元，支持内蒙古、辽宁、吉林、湖南、广东、广西、海南、云南、青海、宁夏等10省（自治区）开展水利工程设施水毁修复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5035834.d.html</link>
            <guid>3791248</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【裕信银行：不寻求德国商业银行董事会席位】意大利裕信银行CEO安德烈亚·奥塞尔（Andrea Orcel）9月25日称，尽管该行有可能以持股21%成为德国商业银行最大股东，但不会要求获得后者董事会席位。奥塞尔表示，对于裕信在德国商业银行的股份，“所有设想都是开放的”，包括收购，但目前该行应被视为一个投资者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8258385.d.html</link>
            <guid>3791247</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国5G基站突破400万个】记者25日从工业和信息化部获悉，截至8月末，我国5G基站总数达404.2万个，占移动基站总数的32.1%，5G移动电话用户达9.66亿户，占移动电话用户的54.3%。我国已实现“市市通千兆、乡乡通5G、村村通宽带”，网络服务能力持续升级。用户更多，应用更广，更优质的网络，更深更广融入社会生活。（新华社）]]></title>
            <guid>3791246</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华勤技术：签署《股份买卖协议》】华勤技术公告，公司拟通过境外全资子公司海勤香港以现金方式收购易路达国际持有的易路达控股80%的股份。截至本公告披露日，相关尽职调查、审计、评估均已完成，参考评估结果，并由买卖双方基于市场化交易原则谈判最终确定，公司以现金28.5亿港元收购目标公司80%的股份，最终定价与初步定价一致。近日，公司通过境外全资子公司海勤香港与易路达国际及其创始方、目标公司正式签署了《股份买卖协议》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8257274.d.html</link>
            <guid>3791245</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金风科技：拟使用2.5亿元-5亿元回购股份】金风科技公告，公司计划使用自有资金以集中竞价交易方式回购公司A股股份，回购资金总额不低于2.5亿元且不超过5亿元，回购股份价格不超过11.40元/股，回购数量不超过4225万股。回购股份将用于后续员工持股计划及/或股权激励计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5034258.d.html</link>
            <guid>3791244</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河钢集团与中冶京诚签署新兴产业战略合作协议】9月25日，河钢集团与中冶京诚工程技术有限公司在河钢研发中心签署新兴产业战略合作协议，双方深化在节能环保、高端装备制造、新一代信息技术及涂镀板复合装饰材料等领域的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0655240.d.html</link>
            <guid>3791243</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣湘生物：人乳头瘤病毒核酸检测试剂盒获批增加宫颈癌初筛等预期用途】圣湘生物公告，公司产品人乳头瘤病毒核酸检测试剂盒（PCR-荧光探针法）近日收到国家药品监督管理局颁发的《医疗器械变更注册(备案)文件》，已正式获批增加宫颈癌初筛、宫颈癌联合筛查及ASC-US人群分流预期用途。该产品也是目前国内唯一一款覆盖15种HPV常见中高危型别的筛查产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5033269.d.html</link>
            <guid>3791241</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：预计随着全球制造业活动的复苏，铜价将在未来6至12个月内上涨至每吨11000美元。]]></title>
            <guid>3791239</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兖矿能源：控股股东山东能源发行可交换公司债券】兖矿能源公告，9月24日，控股股东山东能源全资子公司兖矿集团（开曼）有限公司作为发行人，山东能源作为担保人，以兖矿香港持有的公司2.83亿股H股股票作为标的股票，在香港联合交易所定价发行可交换公司债券。截至本公告披露日，本次可交换债券发行已完成簿记定价，尚未完成交割。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5032434.d.html</link>
            <guid>3791238</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢协：9月中旬重点统计钢铁企业钢材库存量1565万吨，环比上升4.5%】9月25日，中钢协数据显示，2024年9月中旬，重点统计钢铁企业钢材库存量1565万吨，环比上一旬增加68万吨，上升4.5%；比年初增加329万吨，上升26.6%；比上月同旬减少80万吨，下降4.9%；比去年同旬减少11万吨，下降0.7%，比前年同旬减少201万吨，下降11.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3902679.d.html</link>
            <guid>3791237</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国多家企业中断泡菜销售 紧急进口中国产大白菜】近期韩国大白菜价格涨势明显，零售均价同比上涨约五成。由于供应紧张，近期韩国多家知名食品企业中断部分泡菜销售。韩国政府决定从中国紧急进口大白菜。本周五，首批约16吨规模的中国产大白菜将运抵韩国，接下来将根据中国产地情况扩大进口量。据悉，此次从中国进口的大白菜将主要供应给餐厅和食品加工企业等。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8254173.d.html</link>
            <guid>3791236</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:02:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何立峰出席全球可持续交通高峰论坛（2024）开幕式指出 共同推动可持续交通发展 保障国际物流畅通】全球可持续交通高峰论坛（2024）25日在京开幕，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰出席开幕式并致辞。何立峰指出，习近平主席高度重视可持续交通发展和全球交通合作，作出了一系列重要论述，阐明了中国致力于推动全球交通合作、以自身发展为世界提供新机遇、让可持续交通发展成果更好造福世界各国人民的鲜明立场，正在对推进全球可持续交通发展发挥重要的指引作用。何立峰指出，交通是经济的脉络和文明的纽带，当前形势下加强全球交通合作比以往任何时候都更加重要和迫切。中方愿同各方一道，提升交通基础设施建设和养护水平，维护国际物流供应链稳定畅通，支持贫困地区提升交通运输能力，促进交通物流企业恢复发展，改善提升交通运输服务，保障交通运输安全。（新华社）]]></title>
            <guid>3791234</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华培动力：终止2024年度以简易程序向特定对象发行股票事项】 华培动力(603121)9月25日晚间公告，公司于2024年9月25日召开会议审议通过了《关于终止2024年度以简易程序向特定对象发行股票事项的议案》。自公司首次公告以简易程序向特定对象发行股票事项以来，公司董事会、管理层与中介机构等一直积极推进各项工作。2024年8月，本次发行上市申请所聘请的证券服务机构被处暂停从事证券服务业务6个月，综合考虑资本市场环境、行业发展、公司战略及业务情况，经审慎研究，公司决定向上交所申请撤回本次以简易程序向特定对象发行股票的申请文件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8253732.d.html</link>
            <guid>3791233</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至9月20日当周MBA30年期固定抵押贷款利率 6.13%，前值6.15%。
美国至9月20日当周MBA抵押贷款申请活动指数 296.1，前值266.8。
美国至9月20日当周MBA抵押贷款购买指数 148.2，前值146.1。
美国至9月20日当周MBA抵押贷款再融资活动指数 1132.9，前值941.4。]]></title>
            <guid>3791232</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委主任郑栅洁会见欧盟委员会凝聚力委员埃莉莎·费雷拉一行】双方围绕深化中欧务实合作进行了友好深入交流。 郑栅洁主任表示，中欧合作远大于竞争，团结则共进。中国经济持续稳定发展，加强中欧投资经贸合作符合双方利益。希望欧方珍视中方良好意愿，通过深化合作方式解决各自关切。国家发展改革委愿与欧方一道，深化各领域交流合作，推动中欧关系稳定健康发展。 埃莉莎·费雷拉委员表示，中国发展充满生机活力，在区域协调发展、重大战略实施等方面经验做法值得欧方借鉴，希望未来加强沟通交流，深化务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5030402.d.html</link>
            <guid>3791231</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:59:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：建立全国统一的就业信息资源库，推出全国就业公共服务平台】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见，推行数字赋能的就业公共服务模式。建立全国统一的就业信息资源库，推出全国就业公共服务平台，实现就业事项一体化办理、精准化服务、智能化监管。推广数字赋能、实地摸排、精准服务的模式，推进人力资源社会保障、教育、公安、民政、税务、市场监管等部门数据共享比对，将政策和服务主动精准推送给用人单位和劳动者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0650718.d.html</link>
            <guid>3791230</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：培育就业扩容提质新动能】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，培育就业扩容提质新动能。拓展数字经济就业新空间，大力推进产业数字化、数字产业化，支持平台经济健康发展，做好数字转型中的岗位挖潜、职业转换。增加绿色就业新机会，积极发展节能降碳、环境保护、生态保护修复和利用等绿色产业，推动绿色发展和就业增长协同增效。开辟康养就业新领域，发展银发经济，促进健康与养老、旅游、休闲、食品等产业深度融合，催生新的就业增长点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3900140.d.html</link>
            <guid>3791229</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【演习期间战车追尾 12名新加坡军人在澳受伤】新加坡国防部9月25日证实，12名陆军服役人员前一天在澳大利亚参加军事训练演习期间因所乘装甲车发生事故受伤。根据新加坡国防部和陆军所发表声明，24日19时40分左右，一辆“猎人”装甲车在返回昆士兰州肖尔沃特湾训练区基地途中，与另一辆“猎人”装甲车追尾，12人受伤，伤势不重。事发后，伤员被直升机运至罗克汉普顿医院接受治疗。新加坡《联合早报》报道，所有伤员现已出院归队。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5030091.d.html</link>
            <guid>3791228</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：鼓励青年投身重点领域、重点行业、城乡基层和中小微企业就业创业】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见，拓展高校毕业生等青年就业成才渠道。促进市场化就业，完善工资待遇、职称评聘、培训升学等政策，开发更多有利于发挥所学所长的就业岗位，鼓励青年投身重点领域、重点行业、城乡基层和中小微企业就业创业，有条件的地方可对到位于县乡中小微企业就业的高校毕业生加大政策支持力度。提升青年就业服务效能，强化针对性职业指导、职业介绍、技能培训、见习实习，形成衔接校内校外、助力成长成才的服务支撑。实施青年就业启航、“宏志助航”等专项计划，强化对困难家庭毕业生、长期失业青年的就业帮扶，促进其尽早就业、融入社会。支持留学回国人员同等享受就业创业政策和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8252684.d.html</link>
            <guid>3791227</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[地区州长表示，俄罗斯军队还没有到达乌克兰东部乌乌列达尔郊区。俄罗斯侦察小组在该镇活动，但乌克兰军方正试图进行抵御。]]></title>
            <guid>3791225</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：拓宽农村劳动力就业增收空间 推出一批适应乡村全面振兴需要的新职业】 《中共中央 国务院关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见》发布。意见指出，拓宽农村劳动力就业增收空间。壮大县域富民产业，推出一批适应乡村全面振兴需要的新职业，注重引导外出人才返乡、城市人才下乡创业，实施以工代赈，加快形成双向流动、互融互通的统筹城乡就业格局。组建区域劳务协作联盟，开展劳务品牌认定培育，完善就业服务、职业培训、权益维护一体化外出务工服务体系。推动农村低收入人口就业帮扶常态化，防止因失业导致规模性返贫。]]></title>
            <guid>3791224</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张国清在出席2024年全国食品安全宣传周主场活动时强调 全链条强化食品安全监管 出重拳严惩违法违规行为】2024年全国食品安全宣传周主场活动25日在京举办，中共中央政治局委员、国务院副总理张国清出席并讲话。他强调，要深入贯彻习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，强化全主体、全品种、全链条监管，持续提升食品安全水平，更好满足人民群众高品质生活需要。张国清指出，食品安全事关人民群众身体健康和生命安全，必须全面落实“四个最严”要求。要坚持源头严防，进一步完善标准体系，不断拓展覆盖面、提高有效性、增强约束力，严格把住食品安全的第一道关口。要坚持过程严管，增强监管敏感性，细化责任措施、创新监管方式，切实做到知责知重、敢管真管，聚焦影响恶劣、群众关心的突出问题及时出手、快速反应、重拳严惩。要坚持风险严控，加快健全食品安全追溯体系，提升检测抽样的科学性、针对性，强化监督抽查结果处理，有效防范化解各类食品安全风险。要坚持违法严惩，依法严厉打击食品安全犯罪行为，大幅提高违法违规成本，警示和引导经营主体诚信守法经营。（新华社）]]></title>
            <guid>3791223</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:56:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：支持灵活就业健康发展 建设区域性行业性零工市场、功能化便捷化零工驿站】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。其中提到，优化自主创业灵活就业保障制度。健全创业培训、创业服务、创业孵化、创业活动支持体系，优化创业促进就业政策环境，提升创业质量。支持灵活就业健康发展，建设区域性行业性零工市场、功能化便捷化零工驿站。支持和规范发展新就业形态，扩大新就业形态劳动者职业伤害保障试点，保障新就业形态劳动者对平台劳动规则的知情权、参与权，畅通劳动者维权渠道。对就业困难人员、离校2年内未就业高校毕业生灵活就业的，按照规定给予一定的社会保险补贴。]]></title>
            <guid>3791222</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：对就业困难人员、离校2年内未就业高校毕业生灵活就业的，按照规定给予一定的社会保险补贴】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，优化自主创业灵活就业保障制度。健全创业培训、创业服务、创业孵化、创业活动支持体系，优化创业促进就业政策环境，提升创业质量。支持灵活就业健康发展，建设区域性行业性零工市场、功能化便捷化零工驿站。支持和规范发展新就业形态，扩大新就业形态劳动者职业伤害保障试点，保障新就业形态劳动者对平台劳动规则的知情权、参与权，畅通劳动者维权渠道。对就业困难人员、离校2年内未就业高校毕业生灵活就业的，按照规定给予一定的社会保险补贴。（新华社）]]></title>
            <guid>3791221</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：引导资金、技术、劳动密集型产业从东部向中西部、从中心城市向腹地有序转移】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。其中提到，提升区域协调发展就业承载力。深入实施区域协调发展战略、区域重大战略，加快形成一批服务融通、政策贯通、渠道畅通的就业集聚区和增长极。引导资金、技术、劳动密集型产业从东部向中西部、从中心城市向腹地有序转移，加大对革命老区、边境地区、资源枯竭地区等政策倾斜，促进区域间就业均衡发展。（新华社）]]></title>
            <guid>3791220</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理所收邮件中发现子弹】当地时间9月25日，斯洛伐克布拉迪斯拉发地区警察局发言人米哈乌·塞夫表示，斯洛伐克政府办公室在检查邮寄给总理菲佐的邮件时，通过X光发现了一个装有子弹的信封，该信来自未知人士。目前警方已介入处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0648570.d.html</link>
            <guid>3791219</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车：实控人向公司提供5亿元委托贷款】 长安汽车(000625)9月25日晚间公告，公司实际控制人中国兵器装备集团有限公司（简称“中国兵器装备”）就《新能源汽车关键技术研究及整车集成应用》项目拟向公司提供委托贷款5亿元。针对上述委托贷款事项，公司拟与中国兵器装备、兵器装备集团财务有限责任公司签署《委托贷款借款合同》，贷款金额5亿元，贷款期限24个月，年利率2.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8251133.d.html</link>
            <guid>3791218</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:54:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲斯托克600指数抹去跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0648127.d.html</link>
            <guid>3791217</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对黎巴嫩东南部展开袭击】以色列国防军最新称已开始在黎巴嫩东南部纳巴蒂耶展开袭击。以军稍早前宣布对黎巴嫩南部和贝卡谷地等地展开新一轮大规模空袭。据黎巴嫩公共卫生部消息，以军今天（9月24日）袭击已造成十多人死亡。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0648026.d.html</link>
            <guid>3791216</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、消除地域、身份、性别、年龄等影响平等就业的不合理限制和就业歧视】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，保障平等就业权利。坚决破除影响劳动力、人才流动的体制机制障碍，同步推进户籍、用人、档案等服务改革，消除地域、身份、性别、年龄等影响平等就业的不合理限制和就业歧视，畅通社会流动渠道。健全就业歧视救济机制，依法纳入劳动保障监察范围，完善民事支持起诉机制，稳妥开展公益诉讼检察工作。完善残疾人按比例就业、集中就业、自主就业促进机制，发挥好残疾人就业保障金促进就业作用。保障妇女在就业创业、职业发展、技能培训、职业健康与安全等方面的合法权益，健全生育保障、普惠托育、就业扶持等支持体系，构建生育友好的就业环境。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8250716.d.html</link>
            <guid>3791215</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三鑫医疗：拟投资5亿元建设高性能血液净化设备及配套耗材产业化项目】 三鑫医疗公告，公司计划使用自有资金及银行贷款约5亿元在江西省南昌县小蓝经济开发区建设“高性能血液净化设备及配套耗材产业化项目”。该项目旨在提升血液净化重症治疗设备及配套管路耗材、糖尿病无针注射系统及配套安瓿瓶耗材等新产品产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3896733.d.html</link>
            <guid>3791214</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：促进劳动报酬合理增长】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，促进劳动报酬合理增长。健全劳动、知识、技术等要素按贡献参与分配的初次分配机制，提高劳动报酬在初次分配中的比重。加强对企业工资收入分配的宏观指导，完善劳动者工资决定、合理增长、支付保障机制。构建和谐劳动关系。完善劳动关系协商协调机制，推动企业依法保障劳动者取得劳动报酬、休息休假、获得劳动安全卫生保护等合法权益。加强劳动保障监察、劳动人事争议调解仲裁队伍建设，持续整治人力资源市场秩序，有效治理欠薪欠保、违法裁员、求职陷阱等乱象。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3896463.d.html</link>
            <guid>3791213</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安银行：将于10月10日派发中期分红，每股派发0.246元】 平安银行公告称，2024年半年度A股股东现金红利将于2024年10月10日直接划入其资金账户，权益分派股权登记日为10月9日。根据此前通过的利润分配方案，平安银行每10股派发现金股利人民币2.46元（含税），合计派发现金股利47.74亿元，不送红股，不以公积金转增股本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0646590.d.html</link>
            <guid>3791211</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大地保险总经理助理万雪平的任职资格获核准】 9月25日，国家金融监督管理总局发布关于万雪平中国大地财产保险股份有限公司总经理助理任职资格的批复，核准万雪平中国大地保险总经理助理的任职资格，批复作出的日期为8月13日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5027073.d.html</link>
            <guid>3791210</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京污水处理率提升至97.3%】记者25日从北京市水务局了解到，自2023年初印发的北京市第四个“三年治污行动方案”实施以来，北京水务部门已新建污水收集管网729公里，改造雨污合流管线50公里，全市污水处理能力达到785万立方米/日，污水处理率提升至97.3%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5026996.d.html</link>
            <guid>3791209</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尚太科技：持股5%以上股东拟合计减持股份不超过1.75%】尚太科技公告，持股5%以上股东长江晨道计划以大宗交易方式减持不超过260.96万股，占公司总股本的1%。合计持股5%以上股东招银朗曜及其一致行动人招银叁号计划以集中竞价或大宗交易方式减持不超过195.72万股，占公司总股本的0.75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0645907.d.html</link>
            <guid>3791208</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:50:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：扩大社会保障覆盖面 推动失业保险、工伤保险、住房公积金向职业劳动者广覆盖】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，扩大社会保障覆盖面。推动用人单位及职工依法参加社会保险，健全灵活就业人员、农民工、新就业形态人员社会保障制度，全面取消在就业地参保户籍限制。推动失业保险、工伤保险、住房公积金向职业劳动者广覆盖。完善就业与失业保险、最低生活保障联动机制，按规定兑现失业保险待遇，提供分层分类社会救助，调整完善低保渐退期限和就业成本扣减规定。]]></title>
            <guid>3791207</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：积极应对人工智能等新兴技术快速发展对就业的影响】 中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。其中提出，防范化解重大风险。建立健全高质量充分就业统计监测体系，建立就业岗位调查制度，适时开展高质量充分就业评估。完善规模性失业风险防范化解机制，加强监测预警、政策储备和应急处置，有条件的地方可设立就业风险储备金，妥善应对就业领域重大风险。积极应对人工智能等新兴技术快速发展对就业的影响。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3895117.d.html</link>
            <guid>3791206</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见】经过努力，就业机会充分、就业环境公平、就业结构优化、人岗匹配高效、劳动关系和谐的局面逐步形成，系统集成、协调联动、数字赋能、管理科学、法治保障的就业工作体系更加健全。城镇就业稳定增长，失业水平有效控制，劳动参与率基本稳定，现代化人力资源加快塑造，就业公共服务体系更加完善，中等收入群体规模稳步扩大，社会保险覆盖面不断扩大，劳动者就业权益有效维护，使人人都有通过辛勤努力实现自身发展的机会。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8248883.d.html</link>
            <guid>3791204</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:49:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：提高教育供给与人才需求的匹配度 扩大理工农医类专业招生规模】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，提高教育供给与人才需求的匹配度。适应新一轮科技革命和产业变革，科学研判人力资源发展趋势，统筹抓好教育、培训和就业。推动高等教育高质量发展，扩大理工农医类专业招生规模，根据社会需要、产业需求、职业开发优化调整学科专业设置。将就业状况作为办学资源配置、教育质量评估、招生计划安排的重要依据，对就业质量不高的专业实行红黄牌提示制度。加快发展现代职业教育，推进职普融通、产教融合、科教融汇，培养更多高素质技术技能人才。推进技工教育高质量特色发展，组建一批技工教育联盟（集团），遴选建设一批优质技工院校和优质专业。将职业生涯教育融入高校人才培养全过程，推动在普通高中阶段开展职业启蒙、职业认知、职业体验。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpm3894090.d.html</link>
            <guid>3791201</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：健全终身职业技能培训制度 全面推行企业新型学徒制培训】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，健全终身职业技能培训制度。实施技能中国行动，大力开展职业技能培训，全面推行企业新型学徒制培训，构建贯穿劳动者学习工作终身、覆盖职业生涯全程的技能培训制度。加强公共实训基地、高技能人才培训基地建设，鼓励企业建设职业技能培训基地，形成以市场化培训为主导、行业企业自主培训为主体的职业技能培训供给体系。指导企业按规定足额提取和使用职工教育经费，保证60%以上的经费用于一线职工教育培训，允许用于企业建立职业学校（含技工院校）。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0644303.d.html</link>
            <guid>3791200</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：努力创造更多高质量就业岗位】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。增强现代化产业体系就业协同性。因地制宜发展新质生产力，改造提升传统产业，培育壮大新兴产业，布局建设未来产业，加快发展先进制造业集群，努力创造更多高质量就业岗位。推进生产性服务业融合发展，加快生活性服务业多样化发展，扩大第三产业就业容量。深入实施乡村振兴战略，发展现代农业，提高农业劳动生产率，增强农业就业吸引力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8247999.d.html</link>
            <guid>3791199</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央、国务院：把高质量充分就业作为经济社会发展优先目标】中共中央、国务院发布关于实施就业优先战略促进高质量充分就业的意见。意见提出，强化宏观调控就业优先导向。把高质量充分就业作为经济社会发展优先目标，纳入国民经济和社会发展规划，促进财政、货币、产业、价格、就业等政策协同发力，提高发展的就业带动力。健全就业影响评估机制，重大政策制定、重大项目确定、重大生产力布局要同步开展岗位创造、失业风险评估，构建就业友好型发展方式。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpp0644152.d.html</link>
            <guid>3791198</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        欧元兑瑞郎刚刚触及0.9500关口，最新报0.9500，日内涨0.79%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknpk5024924.d.html</link>
            <guid>3791197</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普：我会让美国从乌克兰脱身】据路透社9月24日报道，美国共和党总统候选人特朗普24日表示，美国需要从乌克兰战争中脱身，而民主党的副总统哈里斯和总统拜登却不打算这样做。 报道称，特朗普在佐治亚州的一次演讲中说：“拜登和哈里斯让我们卷入了乌克兰战争，现在他们无法让我们脱身。” 美国没有出兵乌克兰，但向乌克兰提供了大量军事援助。 报道称，特朗普说：“我认为，除非我当选总统，否则我们就会陷在这场战争中。我会搞定的。我去谈妥，我会摆脱（战争）。我们必须摆脱（战争）。拜登说，‘我们不会走开，直到我们获胜’。但如果他们赢了，会是什么情况？”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqknph8247235.d.html</link>
            <guid>3791196</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 10:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>