<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:36:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：AIGC有规范才有美好未来】对AIGC这样快速发展的新技术新应用来说，各类风险显而易见，入局企业尤其担心重金投入后遭遇政策风险导致投资损失。首个AIGC管理办法公开征求意见，本身就是一个重大信号，说明我国非常重视此轮AI发展所引领的科技变革，期待促进AIGC技术的健康发展。与新技术开发几乎同步的监管规范，必将随着技术发展和时代变迁而更新调整。此次AIGC管理办法的征求意见稿是开局的第一步，它将促进AIGC产业健康可持续发展。无规矩不成方圆，AIGC有规范才有美好未来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2134248.d.html</link>
            <guid>3071962</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：知情人士称，“老勒庞”因“轻微心脏病”发作被送往医院】据法新社15日消息，知情人士称，法国极右翼政党“国民联盟”创始人、“小勒庞”（现任法国“国民联盟”领导人玛丽娜·勒庞）的父亲让-玛丽·勒庞当天因“轻微心脏病”发作被送往医院。（环球网）]]></title>
            <guid>3071960</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据DownDetector：用户报告显示Apple TV出现问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9632331.d.html</link>
            <guid>3071959</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据DownDetector：用户报告显示苹果支持出现问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2121822.d.html</link>
            <guid>3071958</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹空军提醒居民不要外出】当地时间4月16日，苏丹空军在其社交媒体上发文，提醒当地居民留在家中，避免外出。空军正在对快速支援部队占据地区的武装行动开展空中侦察。当地时间15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆等多地突发武装冲突。目前双方的交火仍在持续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2121734.d.html</link>
            <guid>3071957</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南玉溪森林火灾全部扑灭 转入火场清理看守阶段】经过5天的紧张扑救，昨天（15日）21时55分，云南玉溪江川森林火情全线扑灭，转入火场清理看守阶段。此次火灾无人员伤亡。据玉溪市森林草原防灭火指挥部消息，4月15日21时55分，经3000余名各方力量昼夜鏖战、合力扑救，发生在云南玉溪江川区的森林火灾已被全部扑灭，火场顺利实现合围。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9629878.d.html</link>
            <guid>3071956</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功发射风云三号07星】今天，我国在酒泉卫星发射中心使用长征四号乙运载火箭，成功将风云三号07星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该卫星主要为气象预报预测、防灾减灾、气候变化应对和生态文明建设等领域提供优质服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9629201.d.html</link>
            <guid>3071955</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 02:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河钢集团董事长于勇与意大利特诺恩集团CEO罗伯特・潘卡迪举行会谈】据河钢集团消息，瑞士当地时间4月14日，河钢集团党委书记、董事长于勇在卢加诺与意大利特诺恩集团首席执行官罗伯特・潘卡迪举行会谈。双方围绕深化合作关系、加强技术交流、减少碳足迹等话题进行了深入交流。于勇表示，河钢与特诺恩之间拥有许多的商业机会和协同点。未来，双方要进一步深化合作关系，加强技术交流，拓宽合作空间，把双方合作推向新高度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9625645.d.html</link>
            <guid>3071954</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国拳手张志磊击倒乔伊斯，赢得WBO重量级过渡拳王头衔】北京时间4月16日凌晨5点30分，在WBO重量级过渡拳王争霸战中，中国拳手张志磊在比赛第六回合击倒英国拳手乔伊斯，赢得WBO过渡拳王头衔。张志磊也成为了正式拳王乌西克的法定挑战者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9625383.d.html</link>
            <guid>3071953</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨澜：国潮、东方元素未来会以更多元化的形式呈现，让传统文化在传承中焕发新的活力】中国优秀的传统文化如何跟消费品牌进行深度的融合，推动产业的升级转型和高质量发展？杨澜认为，中国传统文化在产品设计中体现出的文化创新是大势所趋。“我们仅仅是站在一个中式审美的设计高峰来临的前夜，仅仅是前夜而已。”（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9622983.d.html</link>
            <guid>3071952</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前高官：“泄密门”21岁嫌犯不可能独自行动 他只是替罪羊】当地时间4月13日，美国联邦调查局逮捕了美国防部军事文件泄密案嫌犯杰克·特谢拉。据《纽约邮报》15日报道，一名美国前高官表示，特谢拉不可能单独行动，这名年轻人只是“泄密门”事件中的替罪羊。 特朗普政府时期曾在白宫国家安全委员会工作的卡什·帕特尔表示，像特谢拉这样低级别的空军国民警卫队信息技术专家，“根本不可能”接触到泄露的那些高度敏感的美国情报，“（泄露的内容）是非常敏感的东西，99%拥有绝密/敏感信息权限的人都无法接触到这些信息。” （海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9622498.d.html</link>
            <guid>3071951</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨澜：女性具有塑造市场消费趋势的力量，希望让大家看到这个时代女性的多元性】关于女性成长、女性价值主张、女性消费时尚趋势，近日杨澜在接受采访时表示，新时代的女性身上最突出的一个特质就是自我认同和自我接纳。“新时代的女性，有着更宽阔的视野、更大的胸怀、更远大的梦想，同时也更从容淡定、自信成熟”，“悦己消费正成为一种女性消费趋势，承载着更多的情感价值。”（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2111860.d.html</link>
            <guid>3071950</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:54:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淄博21条烧烤专线可线上查询】近期，淄博烧烤持续爆火出圈，吸引了大批游客前往品尝。本周末，特意赶早来淄博的游客发现，新增的21条“淄博烧烤”定制公交专线能够在地图上一键查询，而且还能查看各条专线途径的烧烤店，为自己的出行提供不少参考。不少外地游客还通过淄博烧烤导航自驾、打车或坐烧烤专列前往淄博撸串。（闪电新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9621408.d.html</link>
            <guid>3071949</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美寻求加强在波兰的永久军事存在】4月11日，波兰总理莫拉维茨基在华盛顿与美国副总统哈里斯会面后宣布，美国将进一步加强其在波兰的“永久军事存在”，波兰方面对此表示欢迎。莫拉维茨基透露，哈里斯在会面时提到，美国计划将向波兰增派数千名军人。（央广军事）]]></title>
            <guid>3071948</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港环境及生态局局长率团访问北京】香港特区政府环境及生态局局长谢展寰今日（16日）将前往北京访问。访京期间，谢展寰将与国家海关总署及国家能源局官员会面，讨论食品供应和安全以及能源等议题，并持续深化与内地的交流合作。 访问团成员包括环境及生态局常任秘书长（食物）刘利群、环境及生态局常任秘书长（环境）谢小华、环境及生态局副秘书长（环境）伍江美妮、环境及生态局副秘书长（食物）李炳威及食物环境卫生署食物安全中心食物安全专员黄宏医生。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2110088.d.html</link>
            <guid>3071947</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱日联：我们认为近期形势发展对加元构成支撑，因此增加了新的美元兑加元空头头寸，目标位为1.2950，止损位为1.3650。]]></title>
            <guid>3071946</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安国美实体店已全部关闭 国美西安分部：正与总部协调，资金不足无法确定退款或发货时间】2月中旬以来，华商报接到多位西安市民反映，称国美电器实体店不发货、不退款，记者持续关注并走访。2月15日，华商报随机走访了西安市多家国美电器实体店。其中，只有国美电器（西安金花路店）、国美电器（太白南路店）开门营业，金华路店的销售员称北二环的国美电器也在营业。4月15日， 华商报再走访时，这3家店也已关门。据悉，西安的国美电器实体店已全部关闭。（华商报）]]></title>
            <guid>3071945</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾央行行长梅达拉：如果4月份消费者物价指数低于0.3％，央行可能会考虑暂停加息；有理由认为菲律宾央行可能接近结束紧缩周期。]]></title>
            <guid>3071942</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI CEO：大语言模型规模已接近极限，并非越大越好】OpenAI联合创始人兼CEO Sam Altman在麻省理工学院“想象力行动”活动上谈到了大语言模型（LLM）的发展趋势和安全问题。他认为，OpenAI正接近LLM规模的极限，规模越大并不一定意味着模型越好，而可能只是为了追求一个数字而已。LLM的规模不再是衡量模型质量的重要指标，未来将有更多的方式来提升模型的能力和效用。他将LLM的规模与过去芯片速度的竞赛进行了类比，指出今天我们更关注芯片能否完成任务，而不是一味追求速度。他表示，OpenAI的目标是为世界提供最有能力、最有用、最安全的模型，而不是为了参数数量而自我陶醉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9604476.d.html</link>
            <guid>3071941</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都等多地突发武装冲突 国际社会关切呼吁和平解决危机】当地时间15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆等多地突发武装冲突。爆发冲突后，15日，非盟、阿盟等多个国际组织以及肯尼亚、土耳其、伊朗、南苏丹、阿联酋等多国对苏丹局势表示关切，呼吁苏丹国内相关方以和平方式解决当前危机，停止武力冲突。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9597777.d.html</link>
            <guid>3071940</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牙买加首都金斯敦附近发生4.6级地震】当地时间4月15日16时36分许，牙买加首都金斯敦附近发生4.6级地震。据悉，此次地震尚未有人员伤亡或严重财产损失报告。据美国国家地震信息中心数据，此次地震震源位于牙买加首都金斯敦以东约43公里处，牙买加、巴哈马、海地、古巴等国均有震感。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9597294.d.html</link>
            <guid>3071939</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹医生委员会：武装冲突已致27死亡】综合法新社和美联社报道，当地时间16日早些时候，苏丹医生委员会表示，15日苏丹武装部队和快速支援部队在首都喀土穆多地发生的武装冲突已造成至少27死亡。苏丹快速支援部队是苏丹武装部队的组成部分，其领导人、苏丹主权委员会副主席穆罕默德·哈姆丹·达加洛与苏丹主权委员会主席兼武装部队总司令布尔汉之间政见不合，近日两派一直处于激烈对峙中。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3071938</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉上海储能超级工厂开始招聘，涵盖研发制造等岗位】据@特斯拉招聘，特斯拉上海储能超级工厂开始招聘，岗位涵盖产品研发、智能制造、供应链、工业互联网研发等领域，工作地点均为上海临港。据了解，该工厂将规划生产特斯拉超大型商用储能电池（Megapack），计划于 2023 年第三季度开工，2024 年第二季度投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9592155.d.html</link>
            <guid>3071937</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本警方搜查袭击岸田文雄嫌疑人住所 确认无危险爆炸物】当地时间15日，日本首相岸田文雄在和歌山县参加助选活动准备进行演讲时，遭一名男子投掷筒状爆炸物，现场发出爆炸声。日本警方以涉嫌妨碍公务逮捕了这名男子，并就此事件展开调查。日本媒体报道，警方于当地时间16日凌晨对犯罪嫌疑人木村隆二位于兵库县川西市的住所进行了搜查，爆炸物处理组确认住所内没有危险爆炸物，因此解除了对附近居民的避难预警。由于担心嫌疑人住所可能存放有爆炸物，兵库县警方15日晚些时候曾要求周边居民前往他处避难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9589137.d.html</link>
            <guid>3071936</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行行长易纲会见印度尼西亚财长英卓华】2023年4月13日，中国人民银行行长易纲在美国华盛顿出席国际货币基金组织/世界银行春季例会期间会见了印度尼西亚财长英卓华，双方就全球经济金融形势和双边金融合作等议题交换了意见。（中国人民银行）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9588256.d.html</link>
            <guid>3071935</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 01:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中宠股份与分众传媒战略合作正式签约】4月15日，中宠股份与分众传媒战略合作签约仪式在山东烟台·中宠股份总部隆重举行。双方正式签订战略合作协议。研讨会后，分众传媒一行参观了中宠股份研发中心、5.0智慧干粮工厂、新湿粮工厂，对宠物食品产品生产过程及中宠股份研发及供应链实力进行深入了解。]]></title>
            <guid>3071934</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国罐头热销全球！全球25%罐头由我国生产】近年来中国罐头在海外热销，出口量持续跃升，2022年，我国罐头出口量和出口额同比分别增长了12%和22%，均创近年新高。中国已多年位居罐头生产和出口第一大国，产量约占全球的四分之一。其中，芦笋罐头、橘子罐头的表现都非常亮眼，另外蘑菇罐头、番茄酱罐头以及鱼类罐头，也是我国出口的热门单品。据了解，近年来我国罐头生产技术不断升级，特别是生产线自动化水平的提高，在提升品质的同时，降低了生产成本，使得罐头出口优势不断扩大。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9578171.d.html</link>
            <guid>3071933</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华北西北多地迎今年首个30℃ 南方雨水再度发展增多】今天，我国大部地区雨雪稀少，明后天南方雨水再度发展增多，江南南部、华南局地有大暴雨侵袭，当地需谨防地质灾害的发生。气温方面，今起三天，我国大部升温为主旋律，华北、西北地区多地将挑战今年首个30℃，仿佛穿越至初夏。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2067362.d.html</link>
            <guid>3071932</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（4月16日）】
新能源汽车要闻：
1. 特斯拉上海储能超级工厂开始招聘，岗位涵盖产品研发、智能制造、供应链、工业互联网研发等领域。
2. 华为智能电动新品发布会将于4月17日在上海举办，届时将发布全液冷超充架构·充电网络解决方案。
3. 智己汽车与斑马智行签署战略合作协议：在智能座舱、人工智能等方面推进更深合作。
其他科技要闻：
1. 据一财，零跑汽车销量数据疑似造假，强迫经销商上牌拿国补。
2. FF首台量产车在FF ieFactory加州工厂下线。
3. 日本：致力建设反映日本文化的AI基础模型。
4. 永清集团、赣锋锂业等四方签约 联合打造新能源产业链。
5. 市场消息：亚马逊将裁减200名爱尔兰员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2065281.d.html</link>
            <guid>3071931</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:41:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（4月16日）】
1. 梅德韦杰夫回怼波兰总理：一旦俄与北约开战，波兰肯定会消失。
2. 乌克兰宣布实施主要针对438名俄罗斯个人和254家实体的新制裁方案。
3. 波兰执政党领袖表示，波兰禁止从乌克兰进口粮食，乌方回应称，禁令违反了本月的协议并提议达成新协议。
4. 匈牙利禁止从乌克兰进口农产品，直到6月30日。
5. 德国将关闭最后三座核电站 告别“核电时代”。
6. 德方称，德国政府支持将俄罗斯核领域纳入欧盟第11轮对俄制裁。
7. 俄罗斯国防部：俄太平洋舰队全体进入最高战备状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvu9570647.d.html</link>
            <guid>3071930</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：现在重要的是确保选举顺利进行，希望尽最大努力确保G7峰会期间的安全。]]></title>
            <guid>3071928</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岭南股份：推动人工智能在文旅行业的应用与落地】岭南股份(002717)在互动平台表示，公司密切关注AI等人工智能领域技术的发展，目前已与腾讯建立长期战略合作关系，在AI、数字虚拟人、VR/AR、沉浸式体验、云计算、大数据等领域进行全方位的布局，推动人工智能在文旅行业的应用与落地。1、基于云计算、AI、大数据等领域核心技术，实现公司文旅项目的场馆线上化的沉浸式体验，打造空间互联网；2、依托云计算、数字虚拟人和AI等底层能力，共同打造虚拟与现实世界的融合示范标杆项目；3、推动以“VR+”为基础的新型业态模式的应用延伸，实现公司VR技术跨产业赋能及在不同垂直领域的深化应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpsvr2057516.d.html</link>
            <guid>3071927</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美方表示愿帮助地区国家提高海域态势感知能力 中国驻越南使馆回应】4月15日，中国驻越南使馆发言人就美高官涉海言论答记者问。

问：美国务卿布林肯15日在越南表示，美愿帮助地区国家提高海域态势感知能力，应对其他国家对本国渔船的“胁迫”行为。中方对此有何评论？

答：在中国和东盟有关国家的共同努力下，当前南海局势保持稳定。中国和东盟各国积极落实《南海各方行为宣言》，同意加快推进“南海行为准则”磋商，积极致力于通过“双轨”思路妥善处理南海问题。地区国家的共同心愿是将南海建设成为和平、友好、合作之海。有关域外国家基于冷战思维和维霸本质，利用一切机会在地区搬弄是非、挑拨离间不得人心，注定以失败告终。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpw9695757.d.html</link>
            <guid>3071926</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首钢股份：重点工程投产暨取向软磁材料全球首发仪式将举行】据首钢股份消息，4月19日上午10:00，固废资源综合利用/高性能取向硅钢项目投产暨取向软磁材料全球首发仪式将举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2184896.d.html</link>
            <guid>3071925</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亨通研发国内首台套供电抢修应急装置顺利投运】据亨通光电消息，4月13日，江苏亨通电力电缆有限公司自主研发的国内首台套“35kV及以下柔性电缆转供设备暨供电抢修应急装置”于舟山顺利投运，该项目的应用是亨通落实“双碳”行动的又一成功实践。2023年1月，在中电联鉴定会上，该技术被认定为国际先进水平，在电网系统中具有较高的市场应用价值。该技术填补了国内外的技术空白，既做到了缆和设备的融合，又添加了反复使用、安全、便捷、智能化的概念，在电网系统中具有较高的市场应用价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2180172.d.html</link>
            <guid>3071924</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡能源、三峡浙江能投与浙江机电集团、运达股份座谈】4月14日，三峡能源、三峡浙江能投在杭州与浙江机电集团、运达股份座谈，并与运达股份签署合作协议。双方表示，将坚持“优势互补、协同创新、互利共赢”原则，加深合作交流，共同推动新能源领域高速发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpw9690131.d.html</link>
            <guid>3071923</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：亚马逊将裁减200名爱尔兰员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpw9688406.d.html</link>
            <guid>3071922</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国援苏丹医疗队队员：喀土穆枪炮声不断 42名医疗队队员安全】目前，苏丹首都喀土穆等多地发生武装冲突，安全形势恶化。中国第37批援苏丹医疗队队员安鹏当地时间4月15日在接受总台的线上采访时表示，冲突发生当天，喀土穆枪炮声不断，中国援苏丹医疗队的42名队员仍处于平安状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2178002.d.html</link>
            <guid>3071921</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广晟有色：喻鸿带队拜访科研、技术合作单位】据广晟有色消息，为掌握矿业前沿动态信息，通过扎实开展调查研究掌握真情况、研究真问题，谋求加快推进公司重点工作的实招妙招，4月13至14日，公司党委副书记、董事、总裁喻鸿带队拜访长沙矿山研究院有限责任公司、中国恩菲长沙分公司、中南大学邱冠周院士团队，共同推动合作项目科研、技术攻坚，并就深化战略合作推动公司矿山企业高质量发展进行深入研讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2177823.d.html</link>
            <guid>3071920</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉芳家化获批设立“广东省博士工作站”并举行揭牌仪式】根据广东省人力资源和社会保障厅粤人社函文件通知，拉芳家化股份有限公司获批设立广东省博士工作站，并于4月15日下午，在拉芳工业园区举行“广东省博士工作站”揭牌仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpw9687798.d.html</link>
            <guid>3071919</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:04:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第133届广交会开幕：广州住宿机票预订量攀升】广交会期间，来自全国各地的参展企业聚集在广州交流合作，相应的机票、酒店预订量都呈现上涨趋势。 有数据显示，广交会期间，广州民宿预订量较2019年同期增长1.7倍。大量商务客人拉升了民宿平均入住时长，每位旅客比2019年同期平均多住1.5天。广州南站、海珠广场、琶洲会展、江南西和珠江新城为热门民宿预订商圈。 此外，旅游平台的数据显示，4月3日起，预订4月15日—5月5日到达广州的机票，预订量平均日增幅达六成，4月9日开始出现超1倍的增幅趋势。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2167379.d.html</link>
            <guid>3071918</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石化机械与中原油田深化战略合作】4月14日，石化机械与中原油田分公司在武汉续签战略合作协议，旨在紧贴普光气田稳产上产、提高采收率、储气库建设与运维等需求，进一步加强一体化运行，同时深化多领域、全方位战略合作，促进彼此高质量发展。中原油田分公司从事石油天然气勘探开发、工程技术服务、油气产品销售等业务，拥有油气开发、天然气服务特色品牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpw9676955.d.html</link>
            <guid>3071917</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国缅因州脱轨火车装载的危险品未对公共安全造成威胁】当地时间4月15日，美国一列火车在缅因州罗克伍德（Rockwood）脱轨，火车上搭载的危险品未对公共安全造成威胁。据加拿大太平洋堪萨斯城铁路公司（Canadian Pacific Kansas City）表示，火车脱轨后，其中三节运载木材的车厢起火，运载危险材料的车厢没有受到影响，因此不存在对公共安全的威胁。该公司发言人表示，脱轨事故发生在当地时间上午8时30分左右，原因是雨水冲掉了铁轨下方的路基。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpw9676485.d.html</link>
            <guid>3071916</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉开启价格战？马斯克否认：只为覆盖更多消费者】有业内人士在推特发文称，特斯拉在电动汽车和燃油汽车间开启了价格战，而这才刚刚开始。埃隆·马斯克否认特斯拉“开启价格战”。马斯克称，特斯拉降价，只是为了覆盖更多消费者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2159240.d.html</link>
            <guid>3071915</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、中老铁路老挝段单日客货运量双破万；
2、“打开更多增进巴中了解的窗口”；
3、农业保险去年为1.7亿户次农户提供风险保障，13个粮食主产省份——“全险”逐步覆盖产粮大县（经济新方位）；
4、稳健的货币政策精准有力 切实服务实体经济，有效防控金融风险；
5、海南稳步推进自贸港建设——风劲潮涌逐浪来；
6、第三届中国国际消费品博览会闭幕；
7、畅通国际物流通道助力共赢发展。]]></title>
            <guid>3071914</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有： 
1、《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 加快构建新发展格局 把握未来发展主动权；
2、推进中国式现代化，必须全面推进乡村振兴；
3、一次生动而深刻的调研示范；
4、消费持续复苏 释放发展活力（走进市场看信心）——从第三届中国国际消费品博览会看市场回暖向好；
5、增强全民国家安全意识和素养——各地开展形式多样的全民国家安全教育日宣教活动；
6、第133届广交会全面恢复线下展 线下参展企业约3.5万家，规模创新高。]]></title>
            <guid>3071913</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南玉溪森林火灾明火已扑灭】云南省玉溪市森林草原防灭火指挥部15日晚通报，经过全体扑救人员100多个小时艰苦鏖战，15日21时55分，玉溪市江川区“4·11”森林火灾明火已扑灭，现已转入火场清理看守阶段。此次森林火灾无人员伤亡。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2133139.d.html</link>
            <guid>3071912</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹医生委员会：冲突已导致25人死亡至少183人受伤】据多家媒体当地时间15日晚报道，根据苏丹医生委员会提供的数据，该国冲突已导致25人死亡，至少183人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-16/detail-imyqpnpt2127573.d.html</link>
            <guid>3071911</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>