<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 04:18:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部发言人就日本政府启动福岛核污染水排海发表谈话】8月24日，日本政府无视国际社会的强烈质疑和反对，单方面强行启动福岛核事故污染水排海，中方对此表示坚决反对和强烈谴责，已向日方提出严正交涉，要求日方停止这一错误行为。日本福岛核污染水处置是重大的核安全问题，具有跨国界影响，绝不是日本一家的私事。自人类和平利用核能以来，人为向海洋排放核事故污染水没有先例，也没有公认的处置标准。12年前发生的福岛核事故已经造成严重灾难，向海洋释放了大量的放射性物质。日方不应出于一己之私利，给当地民众乃至世界人民造成二次伤害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6739449.d.html</link>
            <guid>3218617</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纬湃科技与宝钢股份签署战略合作协议】 据纬湃科技官微消息，近日，纬湃科技与宝钢股份在纬湃科技中国总部签署战略合作框架协议。本次双方签约的重要合作之一高牌号无取向硅钢可用于驱动电机定转子叠片。同时，双方将联手开展相关新型材料及技术设计的开发合作，扩大高牌号硅钢在车载领域的使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6739307.d.html</link>
            <guid>3218616</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维业股份：子公司中标5.27亿元绍兴华发金融活力城2-5#地块总承包（一标段）工程】维业股份8月24日公告，全资子公司建泰建设有限公司（简称“建泰建设”）于近日收到了绍兴铧越置业有限公司（简称“绍兴铧越”）邀请招标的绍兴华发金融活力城2-5#地块总承包（一标段）工程的中标通知书，确认建泰建设为本项目的中标单位，中标金额约5.27亿元。]]></title>
            <guid>3218615</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据云南省纪委监委消息：曲靖市监委原委员刘建华因严重违纪违法，受到开除党籍、开除公职处分，涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。]]></title>
            <guid>3218614</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午间公告】
①理邦仪器：公司董事、高管及持股5%以上大股东张浩、祖幼冬、谢锡城承诺自2023年8月24日起未来6个月内不以任何形式减持本人持有的公司股票。
②中鼎股份：控股股东安徽中鼎控股（集团）股份有限公司承诺未来一年内不减持公司股票。
③秦川机床：控股股东法士特集团承诺自2023年8月24日起6个月内，不以任何方式减持所持有的公司股份。
④鲁泰A：控股股东淄博鲁诚纺织投资有限公司承诺未来一年内不减持公司股份。
⑤森麒麟：控股股东、实际控制人秦龙承诺自公司首次公开发行限售股解禁之日即2023年9月11日起至2023年12月11日期间，不以任何方式减持其所直接持有的公司股份。
⑥锦浪科技：控股股东、实际控制人、董事长、总经理王一鸣提议公司以5000万元-1亿元回购股份，回购股份拟用于员工持股计划或股权激励。
⑦亿纬锂能：拟1.5亿元-3亿元回购公司股份，回购价格不超过85.31元/股，本次回购的股份将用于实施员工持股计划或股权激励。
⑧达安基因：全资子公司广州达泰生物工程技术有限公司总前列腺特异性抗原测定试剂盒（胶乳免疫比浊法）取得医疗器械注册证。
⑨维业股份：全资子公司建泰建设中标绍兴铧越招标的绍兴华发金融活力城2-5#地块总承包（一标段）工程，中标金额约5.27亿元。
⑩华峰超纤：子公司分布式能源站项目投入商业运行。
⑪漳州发展：向特定对象发行股票申请获得深圳证券交易所受理。
⑫筑博设计：向不特定对象发行可转换公司债券申请获得深圳证券交易所受理。
⑬天奇股份：以简易程序向特定对象发行股票申请获得深圳证券交易所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6738695.d.html</link>
            <guid>3218613</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:14:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华峰超纤：子公司分布式能源站项目投入商业运行】华峰超纤8月24日公告，近期，分布式能源站项目完成了剩余部分的机组整组试验、涉网试验和机组满负荷试运。至此，全资子公司江苏华峰超纤材料有限公司（简称江苏华峰）分布式能源站正式投入商业运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6738644.d.html</link>
            <guid>3218612</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京环球度假区二期建设将启动】近日，北京对外发布《关于进一步推动首都高质量发展取得新突破的行动方案（2023-2025年）》，提出协调推动以高质量供给引领和创造新需求，促进投资和消费不断涌现新亮点。记者注意到，这份明确今后三年任务的方案在打造消费新地标方面包括，启动环球度假区二期建设。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9961472.d.html</link>
            <guid>3218611</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克华菲在上海成立数字科技公司 注册资本1000万】天眼查App显示，8月23日，上海马克华菲数字科技有限公司成立，法定代表人为杨坤田，注册资本1000万人民币，经营范围含技术服务、专业设计服务、住房租赁、服装服饰批发、电子产品销售、摄像及视频制作服务等。股东信息显示，该公司由马克华菲（上海）商业有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6738136.d.html</link>
            <guid>3218610</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞声科技：上半年净利润1.50亿元人民币】 瑞声科技港交所公告，上半年营收92.2亿元人民币，净利润1.50亿元人民币，每股中期派息0.0港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9960234.d.html</link>
            <guid>3218609</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿副总裁刘晖：寿险资金可以在市场定价偏差时开展逆势投资 但需要长周期考核机制配合】今日在中国人寿2023年中期业绩发布会上，副总裁刘晖表示，近期关注到监管机构对于活跃资本市场、提振投资者信心提出了一系列的举措。作为长期资金，寿险资金相对于短期资金有较高的风险成本，承受比较低的流动性的要求，可以在市场上出现定价偏差时候开展左侧布局，逆势投资，长期投资，同时也可以配置更多的另类资产来提升流动性溢价，所以长期资金具备优势。长期资金如果想发挥出优势，需要长周期考核机制的配合。我们认为建立与保险资金特点投资特点相匹配的长周期考核，是促进保险资金坚持长期投资价值投资稳健投资关键一环。从我们的实践中和现在政策倡导上，我们非常支持对于长期寿险资金提供长周期考核完善政策。]]></title>
            <guid>3218608</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一图梳理日本核污水排海计划时间线】不顾国际社会的强烈反对，日本政府正式启动福岛核污水排海。根据计划，排海时间至少要持续30年。福岛核污水的“潘多拉魔盒”被打开，其给海洋生态环境、人类健康带来的影响，不可想象。日本核污水排海计划，五年来经历了什么？一图梳理↓ （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6737034.d.html</link>
            <guid>3218607</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据上海钢联发布数据显示，今日电池级碳酸锂价格持平，均价报22万元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizf7820012.d.html</link>
            <guid>3218606</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所丁晓东：实现深股通“看穿式”监管 精准识别异常交易】深交所会员管理部总监丁晓东在首届香港交易所中国论坛上表示，近年来，深交所持续优化拓展互联互通机制，加强监管能力建设，切实做好风险防范工作。一是实现深股通交易“看穿式”监管。2018年9月北向通投资者识别码制度正式实施后，更好地实现了“看穿式”监管，更精准地识别异常交易和跨境违法违规交易。二是坚持“主场原则”，维护主场秩序。对于内地和深股通投资者一视同仁，监管标准更加透明和规范，提升境外经营机构的风控水平，交易合规程度进一步加强。三是加强监管协作。深港交易所定期召开联席会议，配合顺畅，为打击异常交易、遏制跨境违法违规交易发挥了重要作用。四是开展沟通交流，提高合规管理能力。境外投资者对A股的交易规则和法律缺乏了解，通过开展交易培训活动，提升投资者的合规意识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6736727.d.html</link>
            <guid>3218605</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所丁晓东：紧锣密鼓地做好大宗交易纳入互联互通的准备工作】近期两地监管推动大宗交易(非自动对盘交易)纳入互联互通机制，计划将REITs也纳入互联互通。深交所会员管理部总监丁晓东在首届香港交易所中国论坛上表示，在中国证监会的领导下，交易所近期正在紧锣密鼓地推进相关准备工作。未来，我们也会在证监会的统一部署下，丰富互联互通的标的、品种和范围，增加风险管理工具等等，助力资本市场高水平对外开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9959502.d.html</link>
            <guid>3218604</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京七座火车站两座机场之间将直连直通】近日发布的《关于进一步推动首都高质量发展取得新突破的行动方案（2023-2025年）》披露，北京将完善“七站两场一枢纽”之间以及与周边重要功能区之间的直连直通。 市发改委相关负责人介绍，本市将创新区域一体化发展体制机制，充分发挥北京“一核”辐射带动作用，将产业一体化作为京津冀协同发展的实体内容和关键支撑，推动区域创新链、产业链、供应链深度融合，打造一批世界级先进制造业集群。 （北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6736442.d.html</link>
            <guid>3218603</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股午评：恒生科技指数涨3.22% 汽车、黄金、AIGC概念、CXO概念股等走高】港股两大指数高开高走，香港恒生指数涨1.91%，恒生科技指数涨3.22%。板块方面，汽车、电脑与外围设备、生命科学工具、通信设备、客运航空公司、CXO概念、AIGC概念、新IT概念、互联网出海、稀土永磁等板块涨幅居前；日常消费品分销和零售、能源设备与服务、水务、医疗保健技术、独立电力生产商、金融服务、汽车零售、高铁、工业废水处理、一带一路等板块跌幅居前。星空华文、药明生物涨超9%，东方甄选涨超7%，百度集团、美团涨超5%，碧桂园、小米集团涨超4%，浙江世宝跌超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizf7818996.d.html</link>
            <guid>3218602</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所姚嘉仁：双柜台模式符合市场需求 有利于人民币国际化】香港交易所联席营运总监姚嘉仁在首届香港交易所中国论坛上表示，港交所启动“港币-人民币双柜台模式”，一方面是看到市场对货币多样化的新增需求，而且不仅仅是在资本市场，非资本市场也是如此；另一方面，中国GDP在全球的占比高达18%，人民币具备成为国际市场储备货币的条件。“双柜台模式” 既符合市场的需求，也是人民币国际化的必要举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9958490.d.html</link>
            <guid>3218601</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本核污染水已进入大海】北京时间今天中午12点（日本当地时间13点），日本福岛第一核电站启动核污染水排海。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9958308.d.html</link>
            <guid>3218600</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪在苏州成立方程豹销售公司】天眼查App显示，近日，苏州方程豹汽车销售有限公司成立，法定代表人为付振兴，注册资本100万人民币，经营范围含食品销售、二手车经纪、新能源汽车整车销售、充电桩销售等。股东信息显示，该公司由比亚迪旗下深圳方程豹汽车销售有限公司全资持股。对外投资信息显示，深圳方程豹汽车销售有限公司已投资成立30余家子公司，分布在全国20多个省份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9958291.d.html</link>
            <guid>3218599</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿纬锂能：拟1.5亿元-3亿元回购公司股份，回购价格不超过85.31元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6734903.d.html</link>
            <guid>3218597</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《粮食质量安全监管办法》公布 10月1日起施行】 记者从国家发展和改革委员会官网获悉，今天，《粮食质量安全监管办法》公布，将于2023年10月1日起施行。该办法分为粮食质量安全风险监测、粮食质量安全管理、粮食质量安全检验和粮食质量安全事故处置等八个章节。新的办法明确了粮食经营者对粮食质量安全承担主体责任；从事粮食经营活动，应当严格执行有关法律、法规、政策及标准，严格遵守粮食质量安全管理制度，认真落实反食品浪费、粮食节约等有关规定和要求，严禁多扣水杂、压级压价、以陈顶新、掺杂使假、以次充好等行为。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9957678.d.html</link>
            <guid>3218596</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:57:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达销售利润暴增 数据中心AI芯片为何如此赚钱？】英伟达从人工智能热潮中获得的利润比任何其他公司都多。它的众多客户尽管在人工智能硬件上投入巨资构建数百万美元的人工智能模型，但尚未开始产生来自人工智能产品的实际收入。在该季度中，英伟达数据中心业务收入增长141%至103亿美元，占其总收入比超过76%。英伟达数据中心业务的增长主要由“计算”或人工智能芯片推动，人工智能和计算芯片销售在该季度增长了195%，超过了整体业务171%的增长。英伟达创始人CEO黄仁勋表示：“全球已经安装了价值约1万亿美元的数据中心，包括云端。这些数据中心正在转变为加速计算和生成式人工智能的能力。世界各地的公司正在向加速计算和生成式人工智能转型。”分析师预估，到2025财年，英伟达数据中心部门的收入将扩大至400亿美元。英伟达数据中心产品的客户主要来自云服务商和大型互联网公司，它们贡献了英伟达大约一半的数据中心收入。英伟达的GPU用于ChatGPT等人工智能应用程序背后大模型的训练和推理，目前科技公司对英伟达最高端的人工智能芯片H100的需求极大。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6734667.d.html</link>
            <guid>3218595</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所联席营运总监陈翊庭：正处理的上市申请 110家 说明企业赴港上市兴趣仍浓厚】港交所联席营运总监陈翊庭在首届香港交易所中国论坛上表示，尽管上半年全球IPO 市场降温， IPO 数量同比减少5%。香港仍有 31家公司上市，较去年同期增加 15%。虽然大环境不可控，但在香港市场，目前仍有 110家已递交上市申请，这说明企业赴港上市的兴趣还是比较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9957165.d.html</link>
            <guid>3218594</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:55:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅甸等地至少有1000个诈骗园区】2021年2月以来，缅甸国内紧张局势加剧，这也为电信诈骗集团纷纷入驻缅北、缅东，并与当地地方势力形成“利益共同体”提供了更多的空间。据报道，仅仅是缅泰边境的妙瓦底，就有上百个诈骗园区，加上盘踞在缅北部分地区的诈骗集团，总计至少有1000个园区，每天有超过10万人在实施电信诈骗。（小央视频）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9957129.d.html</link>
            <guid>3218593</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核钛白：全面上调公司各型号钛白粉销售价格】 中核钛白午间公告，自2023年8月25日起，全面上调公司各型号钛白粉销售价格。其中：国内客户销售价格上调700元人民币/吨，国际客户销售价格上调100美元/吨。公司将密切跟踪钛白粉价格的走势及供需情况的变化，及时做好钛白粉产品的调价工作。公司主营产品销售价格全面上调有助于进一步提升公司的持续盈利能力，有利于提高公司的市场地位和影响力,预计对公司经营成果将产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9956896.d.html</link>
            <guid>3218592</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股CXO概念走强 药明生物涨超10%】 港股CXO概念走强，药明生物涨超10%，康龙化成涨超6%，昭衍新药、泰格医药、凯莱英等纷纷走高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6733973.d.html</link>
            <guid>3218591</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿副总裁刘晖：A股市场下半年整体机会大于风险 具备长期投资价值】中国人寿2023年中期业绩新闻发布会今日召开。被问及如何判断A股市场投资价值时，中国人寿副总裁刘晖表示，近期看到A股市场出现了一定幅度的向下调整，当前的估值水平已经显著低于历史均值，下半年随着经济增长及相关政策出台，我们认为A股市场下半年整体机会大于风险，具备长期投资价值。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9956794.d.html</link>
            <guid>3218590</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“湾区号”中欧班列开行3年运送出口货物总值超百亿元】记者24日从深圳海关获悉，“湾区号”中欧班列开行3年来，已累计开行516列，运送出口货物36.11万吨，货物货值达108.04亿元人民币。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizf7816944.d.html</link>
            <guid>3218589</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月24日午间涨停分析】创业板指高开高走涨1.31%，传媒、券商股表现活跃。新炬网络晋级4连板，零点有数实现3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6733364.d.html</link>
            <guid>3218588</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿副总裁赵国栋：高度关注远洋集团经营情况和近期面临风险 公司持有远洋属于财务性投资】今日在中国人寿2023年中期业绩发布会上，回应远洋集团风险时，副总裁、董事会秘书赵国栋表示，公司高度关注远洋集团经营情况和近期面临的风险状况。“一方面我们对远洋集团近年来全力以赴在保交楼、保民生、保稳定方面以及偿还债务等方面做出的艰苦努力和成绩表示赞同。另一方面我们认真履行股东的职责，督促远洋集团竭尽所能平稳经营和发展。公司持有远洋集团股份，属于财务性投资，其项目对公司的总体的投资资产的影响不大。”]]></title>
            <guid>3218587</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国7月份国内汽车销量为58,419辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9955282.d.html</link>
            <guid>3218586</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国社科院世经政所副所长张斌：当前可以考虑出台对房企提供流动性支持、成立新市民住房基金等政策】据中国房地产业协会消息，8月22日下午，中国房地产业协会举办专题讲座（第二十七期），主题是“如何有效扩大住房消费需求”。中国社科院世界经济与政治研究所副所长张斌剖析了房地产“三高”模式带来的问题，讲述了当前和未来房地产市场面临的主要矛盾，并提出了帮助房地产市场走出困境的政策组合。张斌认为，当前可以考虑出台以下几方面政策：一是对房企提供流动性支持，通过购买房地产企业债券或者其他金融资产，改善房企融资环境，提升全社会融资。二是稳定现存的住房消费需求，如大幅降低政策利率、取消认房认贷及二套房购房限制措施等。三是成立新市民住房基金，并提供税收、土地等相关配套政策措施。四是给新市民提供住房支持，如允许郊区集体建设用地转为新市民合作建房用地等。]]></title>
            <guid>3218585</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西恩科技终止创业板IPO 对赌协议等问题遭深交所“拷问”】 8月23日，上海西恩科技股份有限公司创业板IPO审核状态变更为“终止”，原因系公司和保荐机构主动要求撤回注册申请文件，深交所依据规定决定终止公司发行注册程序。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6731671.d.html</link>
            <guid>3218584</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国沿海港口最大的单体油品库区在山东青岛全面建成投产】 山东省港口集团(简称“山东港口”)青岛港董家口原油商业储备库(三期)投产仪式23日在青岛西海岸新区举行。至此，董家口港区原油商业储备库一期、二期、三期工程共计520万立方米原油储罐及配套设施全部建成投产，这标志着中国沿海港口单体容量最大的油品库区全面建成投产。据悉，该项目投产后，董家口港区已建成投产的原油库区罐容设计年存储能力突破1106万立方米。(中国新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizf7815226.d.html</link>
            <guid>3218583</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影股东莘县融智注册资本增至1476.98万】 企查查APP显示，近日，莘县融智兴业管理咨询中心（有限合伙）发生工商变更，企业注册资本由299.36万元人民币增加至1476.98万元人民币。莘县融智成立于2016年5月，执行事务合伙人为王会武，合伙人包括北京万达文化产业集团有限公司、王健林、董学林等。莘县融智与万达电影控股股东万达投资、北京万达文化产业集团有限公司、林宁为一致行动人，目前莘县融智持有万达电影10.2065%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6731314.d.html</link>
            <guid>3218582</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿董事长白涛：上半年寿险业务恢复性增长，对未来发展充满信心】中国人寿2023年中期业绩新闻发布会今日召开，中国人寿集团党委书记、董事长白涛在答问中表示，今年上半年寿险增速恢复两位数增长，属于恢复性增长态势。对于未来的发展速度，白涛表示，短期会有所回调，但今年全年的发展好于2022年。从长期来看，我们国家经济长期向好的基本面没有变，所以保险行业尤其是寿险行业的增长空间依然非常大，对未来发展充满信心。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9953729.d.html</link>
            <guid>3218581</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格力建设投资公司增资至40亿】天眼查App显示，近日，珠海格力建设投资有限责任公司发生工商变更，注册资本由约33.56亿人民币增至约40.59亿人民币，同时公司经营范围新增自有资金投资的资产管理服务、工程管理服务、商业综合体管理服务、园区管理服务、房地产开发经营等。该公司成立于2017年4月，法定代表人为王忠明，由珠海格力集团有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6730681.d.html</link>
            <guid>3218580</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中达安：目前企业数据中台已上线并形成企业自身的数据资产库】中达安回复投资者表示，公司在2020年已搭建企业数据中台对企业内部的经营数据和各业务系统数据的采集、清洗和挖掘分析。目前企业数据中台已上线并形成企业自身的数据资产库，为企业内部生产经营提供数据可视化管理决策服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihize2491375.d.html</link>
            <guid>3218579</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科达制造于广东投资设立新材料公司】 企查查APP显示，近日，广东康立泰新材料有限公司成立，注册资本2000万元人民币，经营范围包含：新材料技术研发；新材料技术推广服务等。企查查股权穿透显示，该公司由科达制造(600499)、山东国瓷康立泰新材料科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6730298.d.html</link>
            <guid>3218578</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿：持有远洋集团股份属财务投资 对总体投资资产影响可控】8月24日，在中国人寿2023年中期业绩发布会上，中国人寿方面表示，公司高度关注远洋集团经营情况和近期面临的风险状况。一方面，我们对于远洋集团近年来在全力以赴保交楼、保民生、保稳定方面，以及偿还债务等方面做出的艰苦努力和不易的成绩，表示赞赏、赞同。另一方面，我们认真履行股东的职责，督促远洋集团竭尽所能平稳经营和化解风险，公司持有远洋集团的股份属于财务性投资，其项目对公司的总体的投资资产的影响可控。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9953132.d.html</link>
            <guid>3218577</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中青宝开展投资者关爱活动】 据中青宝消息，为感谢多年来对公司的支持和信任，在中青宝20周年庆活动期间，可凭股票持有凭证认证领取价值188元的精美礼品一份。活动时间：8月24日0时——9月23日24时。股东申领资格：截至公司2023年8月18日下午收市时在中国证券登记结算有限责任公司深圳分公司登记在册持有公司股份的股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizf7813560.d.html</link>
            <guid>3218576</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国外商独资公募基金已增至9家 6家新设、3家通过股权转让而来】证监会今日核准安联基金设立，由安联投资有限公司100%控股。截至目前，我国外商独资公募已经增至9家。其中，贝莱德基金、富达基金、路博迈基金、施罗德基金、联博基金和刚刚获批的安联基金等6家为外资新设公募基金；宏利基金管理、摩根资产管理和摩根士丹利基金为中外合资公募通过股权转让方式转为外商独资公募基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9952661.d.html</link>
            <guid>3218575</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：推动主要网约车货运平台下调抽成比例】 据交通运输部新闻发布会消息，截至7月底，各主要网约车平台、互联网道路货运平台公司均已公告下调抽成比例或会员费上限。目前来看，各主要平台公司下调幅度普遍在1到3个百分点。此外，各地和有关平台公司还积极探索创新从业人员权益保障工作方式。比如，探索建立司机流动党支部，发挥行业党建引领作用，提高司机归属感；设立关爱司机基金，为司机提供误工、医疗、养老等保障补贴；通过设立专用信箱、协商恳谈会、线上线下调研等渠道，倾听一线司机群体的意见建议，并相应调整有关经营策略。(交通发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9952470.d.html</link>
            <guid>3218574</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:39:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好未来自研千亿级数学大模型MathGPT上线 即日起开放公测】8月24日上午消息，在好未来20周年直播活动中，CTO田密宣布好未来自研的数学领域千亿级大模型MathGPT正式上线并开启公测。即日起，用户可通过官网申请注册账号免费试用体验。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9952427.d.html</link>
            <guid>3218573</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:38:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平洋岛国政要和反核人士谴责日本启动核污染水排海决定】 针对日本政府于24日启动福岛核污染水排海的决定，太平洋岛国政要和反核人士强烈谴责日本启动核污染水排海方案，并敦促日本政府撤回这一决定。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6729044.d.html</link>
            <guid>3218572</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国七月份汽车产量同比增长4.72%（6月份增长1.78%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihize2490078.d.html</link>
            <guid>3218571</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选官宣入淘开播 淘宝回应：多平台经营是必然】8月24日，东方甄选官宣，正式入驻淘宝开播。计划首秀定档8月29日，由俞敏洪带队，这也将是东方甄选第一次在抖音以外的平台开播。对此，淘宝方面回应新京报贝壳财经记者称，直播下半场，主播和背后的机构们更加追求确定性增长，多平台经营是必然方向。淘宝直播作为专业化、规范化的带货平台，凭借丰富的货品池、用户体验服务经验，能和机构主播的IP（知识产权）影响力优势互补。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9951731.d.html</link>
            <guid>3218570</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币兑美元日内涨超100点，现报7.2725。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizi9951321.d.html</link>
            <guid>3218569</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:35:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄勒冈州塞勒姆市发生野火 当地600多人被要求撤离】当地时间23日，据美联社报道，美国俄勒冈州塞勒姆市发生野火，当地600多人被要求立即撤离。据报道，塞勒姆消防局目前正在派遣部队前往火灾现场进行救援。截至当天16时30分，尚无人员伤亡及建筑物被毁的相关报告。（央视）]]></title>
            <guid>3218568</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福岛居民：从未同意核污染水排海 会坚持抗议】当地时间24日11时，日本福岛县浪江町居民召开集会，坚决反对福岛第一核电站核污染水排海。市民团体代表发言称，福岛民众从未同意核污染水排海，并且会坚持抗议下去直到日本政府终止排海进程。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-24/detail-imzihizm6728130.d.html</link>
            <guid>3218567</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>