<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 07:13:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金密集增设C类份额】主推前端不收费的C类份额基金证成为销售平台的一致性举动，意在以较为低廉的费用吸引年轻客户。弱市下基金公司更是顺应潮流，纷纷为存续老基金增设C类份额。业内人士认为，今年以来股市板块轮动比较频繁。基金增设C份额可能更多考虑基金投资者的短期投资需求，便于投资者根据市场环境变化灵活调整基金持仓，降低交易成本。此外，互联网基金销售机构对于C类份额的营销倾斜也是基金公司新增份额的主因，市场疲软下或能吸引更多新客户。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7388666.d.html</link>
            <guid>3123611</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前国务卿基辛格：美国在对外政策中应避免过度对抗和冷战思维】基辛格认为，美国应避免将中国视为永久敌对关系，并认为这种对抗的做法可能导致双方陷入无休止的对抗，无法实现期望的目标。基辛格表示，美国在政治上“捍卫对美国和民主生存至关重要地区”的能力已经大幅下降。他将这种政治上的软弱归因于美国对自身历史抱负和制度的信心下降。美国在现今的环境中想要重建欧洲联盟并赢得冷战几乎是不可能的。最后，基辛格认为美国各界，包括不同党派和组织，都应超越各自集团利益的分歧，追求国家整体利益和发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7388142.d.html</link>
            <guid>3123610</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国艾奥瓦州州长签署法案放宽童工法律限制】综合美联社及美国有线电视新闻网消息，当地时间5月26日，美国艾奥瓦州州长金·雷诺兹签署一项放宽童工法律限制的法案，允许延长该州青少年的工作时长并放宽对青少年工作种类的限制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0610787.d.html</link>
            <guid>3123609</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软中国创新技术总经理：GPT-4以后，不建议再用微调进行特定领域的模型适配】5月26日，微软（中国）有限公司创新技术总经理崔宏禹在上海举行的向星力·未来数据技术峰会上回应了当下一个广泛被提及的问题，即如何用自己的数据训练自己的模型，将私域数据与GPT的能力相融合。崔宏禹解答道，“一般来说，我们推荐两种方式。一种是微调（在不改动预训练模型的基础上，在模型顶层增加分类器或一些特征映射，使微调后的模型能够更贴合实际使用场景），但在GPT-4以后，我们已经不建议或者已经不让大家使用微调的方式了。我们更推荐的是嵌入（将一个内容实体映射为低维向量，从而可以获得内容之间的相似度）的方式。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7387338.d.html</link>
            <guid>3123608</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委副主任赵世堂：持续推动中央企业更好融入资本市场】中国上市公司协会年会暨2023中国上市公司峰会今日在北京召开。国资委副主任赵世堂在会上表示，国资委将积极支持中央企业充分对接资本市场，在高水平利用资本市场上展现新作为；不断引导中央企业提升上市公司发展质量，在维护资本市场平稳运行上展现新作为；持续推动中央企业更好融入资本市场，在打造现代新国企上展现新作为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0609885.d.html</link>
            <guid>3123607</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国上市公司协会会长宋志平：大力推进公募REITs常态化发行】中国上市公司协会会长宋志平在中国上市公司协会年会上表示，将继续围绕服务实体经济，更加精准服务稳增长大局，服务包括增强股债融资并购重组政策对科创企业的适应性和包容性，大力推进公募REITs常态化发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7387098.d.html</link>
            <guid>3123606</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波航交所：本周印巴航线指数为1231.5点，较上周上涨14.4%】5月20日至5月26日，宁波航运交易所发布的海上丝绸之路指数之宁波出口集装箱运价指数（NCFI）报收于702.4点，较上周基本持平。21条航线中有11条航线运价指数上涨，10条航线运价指数下跌。“海上丝绸之路”沿线地区主要港口中，7个港口运价指数上涨，9个港口运价指数下跌。此外，本周印巴航线市场波动较大：航线舱位持续紧张，即期市场订舱价格维持上涨势头，但涨幅较前两周有所收窄。印巴航线指数为1231.5点，较上周上涨14.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7386503.d.html</link>
            <guid>3123605</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 07:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国证监会：A股上市公司逾5000家，多方面发挥“压舱石”作用】中国证监会副主席王建军27日在中国上市公司协会年会暨2023中国上市公司峰会上介绍，近年来，中国境内上市公司面貌和质量发生可喜变化，目前A股上市公司超过5000家，占全国企业数量不足万分之一，但在科技创新、吸纳就业、稳定经济等方面发挥着“压舱石”作用。王建军指出，2022年上市公司实现增加值18.23万亿元，占国内生产总值(GDP)的15.1%；合计贡献税收4.79万亿元，占全国税收总额的28.7%，较3年前提高5.8个百分点；提供就业岗位超过2900万人，支付员工薪酬6.24万亿元，上市公司日益成为国家和居民财富的重要创造者。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0607065.d.html</link>
            <guid>3123602</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：美国以和平任务为幌子从后苏联空间收集病原微生物】俄罗斯武装力量辐射、化学和生物防护部队司令基里洛夫5月26日说，美国以和平任务为幌子，从后苏联空间及其他国家收集病原微生物并将其变成美国财产。基里洛夫说，根据伦敦国王学院报告的数据，美国现有25个对烈性传染病病毒和细菌进行研究的实验室，另有3个类似实验室正在建设中。未来几年美国计划再开设18个生物安全四级（BSL-4）实验室，其中大部分将位于亚洲国家。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7383938.d.html</link>
            <guid>3123601</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科院评估报告发布 人类活动对青藏高原生态环境影响较弱】记者从正在举办的2023中关村论坛基础科学、科技创新和可持续发展国际论坛上了解到，由中国科学院青藏高原研究所、地理科学与资源研究所领衔，国内三十余家研究院所和高校科研人员撰写的《人类活动对青藏高原生态环境影响的科学评估（2022）》报告今天（27日）发布。报告指出，人类活动对青藏高原生态环境影响较弱。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0605216.d.html</link>
            <guid>3123600</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡滨湖区设立光量子产业天使投资基金】5月26日，2023芯片大会·前沿科学论坛在滨湖区举行，现场发布了Chip2022中国芯片科学十大进展，光量子产业天使投资基金正式设立，2个集成电路产业新项目签约落户蠡园开发区。（无锡日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0604664.d.html</link>
            <guid>3123599</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原因披露？韩媒：韩亚航空事件男子称，提前开舱门是“想快点下飞机”】韩亚航空一架客机26日在韩国东南部城市大邱准备着陆时出现惊险一幕：飞机一个舱门被一名乘客打开，大风灌进机舱，乘客惊恐尖叫。客机最终安全着陆，有9名乘客因呼吸困难被送往医院，打开舱门的男子也被警方拘捕。据路透社27日援引韩联社报道，这名涉事男子对警方称，降落前打开舱门是因为他当时感到“不舒服”。 报道称，韩国警方称，这名现年30多岁的男子对他们表示，他打开舱门是因为他“想快点下飞机”。他还告诉警方，他最近因为失业压力很大。 （环球网）]]></title>
            <guid>3123598</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:42:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中上协宋志平：探索金融创新服务实体经济路径】5月27日，中国上市公司协会会长宋志平在金融创新助力实体经济高质量发展论坛上表示，中国上市公司协会将进一步深入了了解会员的需求，不断优化服务方式，丰富服务体系，组织金融机构会员和实体经济会员更加深入的交流与合作，探索金融创新服务实体经济的路径和方式，全力服务实体经济高质量发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0604211.d.html</link>
            <guid>3123597</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄布拉戈维申斯克机场开始建设新航站楼】据俄罗斯卫星通讯社报道，布拉戈维申斯克机场开始建设通行能力达每小时1000人的新航站楼，拟于2025年投入使用。还将同时建设可接收各类客机的新跑道。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcih7377901.d.html</link>
            <guid>3123596</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西媒：秘鲁总统未获议会授权出国，将缺席南美峰会】据埃菲社报道，巴西政府5月26日宣布，秘鲁将是唯一没有派总统参加5月30日在巴西利亚举行的区域峰会的南美国家。该峰会旨在重新启动区域一体化进程。据巴西外交部称，秘鲁总统迪娜·博鲁阿尔特在没有议会授权的情况下不能离开该国，届时将由部长会议主席代表总统前往巴西利亚。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcic6796886.d.html</link>
            <guid>3123595</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会蒋东兴：加快推进上市公司数字化创新发展】证监会科技监管局副局长蒋东兴在上市公司数字经济高质量发展论坛上表示，加快推进上市公司数字化创新发展，上市公司要健全完善数字化转型重大决策和体制机制配套改革联动机制，建立健全数字化转型、智能化发展配套的工作制度。蒋东兴指出，上市公司是实体经济的“基本盘”、经济发展动能的“转换器”。推动上市公司在信息化、数字化、网络化、智能化领域健康发展，对促进我国数字经济发展具有重要的意义。一是深刻理解数字化转型的重要意义。二是加快推进上市公司数字化创新发展。三是持续完善数字化转型支撑体系与保障措施。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0600293.d.html</link>
            <guid>3123594</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美驻华大使发推致敬基辛格：感谢他曾在重启美中关系时担任关键角色】美国政治家、外交家亨利·基辛格在27日迎来百岁寿辰。北京时间27日中午，美国驻华大使伯恩斯在推特用中英双语发文，致敬、感谢基辛格为中美关系作出的贡献。“美国驻华使团成员在亨利·基辛格国务卿百岁诞辰之际向他致敬。我们感谢他在半个世纪前重新开启美中关系时担任了关键性的角色，以及他对美国外交的历史性贡献。”伯恩斯写道。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0599620.d.html</link>
            <guid>3123593</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“方舆数字底座”发布 拟打通数字中国建设“基层一公里”】5月27日，在贵阳举行的2023中国国际大数据产业博览会上，“方舆数字底座——数字经济基础设施及运营平台”正式向全国发布。方舆数字底座包括一个数字技术底座、两类应用基础设施(数字社会治理基础设施和数字交易市场基础设施)和一套原生数据治理体系。基于数字底座，可以快速创建各类数字化交易市场，为政府、企业、居民搭建数字化社会治理应用工具，快速全面实施“地网”工程的建设和运营。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvfcif0599026.d.html</link>
            <guid>3123592</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【育碧天猫旗舰店将于6月7号停止运营 宣布不再经营国内衍生品销售业务】育碧与所有其它品牌合作推出的衍生品依然会在品牌方自有渠道及多个第三方渠道有售，不受店铺停运影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7505825.d.html</link>
            <guid>3123591</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:13:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大皇家科学院院士陈忠伟：电化学储能是新能源应用中的重要保障】在5月27日举行的2023中关村论坛上，加拿大皇家科学院院士、加拿大工程院院士陈忠伟表示，电化学储能是新能源应用中的重要保障。评估电化学能源最重要的标准主要有四个参数，第一个是成本，第二个是安全性，第三个是能量密度，第四个是功率密度。在双碳背景下，需要考虑电池的可持续问题，包括材料的再生、能源与资源的相互平衡，以及能源与电池安全的相互平衡等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7505321.d.html</link>
            <guid>3123590</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中航光电总经理李森：新评估体系下，军工企业对内要提升效益持续创新、对外要做好估值体系研究推广】在今日举办的中国上市公司协会年会（理事会）暨2023中国上市公司峰会上，中航光电总经理李森表示，军工企业存在壁垒高、投入高、回报周期长的特点，同时还肩负着国家安全的责任。对于这类企业，如何适应新的中国特色社会主义评估体系？李森表示，首先还是要把自己的内部做好，一方面要对标世界一流，提升经济效益，第二要持续创新，第三要加强宣传，第四要在ESG体系下做好研究和评估。此外，要做好ESG估值体系的研究和推广，鼓励专业机构对其进行研究，提升国企央企的估值，体现合规的价值。（每经）]]></title>
            <guid>3123589</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国、日本承诺加强芯片合作】美国和日本5月26日表示，两国将深化在先进芯片和其他技术研发方面的合作，包括在量子计算方面的合作和对人工智能的讨论。在一份联合声明中，两国同意在规划未来的技术合作时加强其研发中心之间的合作。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzf6914461.d.html</link>
            <guid>3123588</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中基协何艳春：募资难、退出预期不稳定等困难是暂时的 私募基金积极向好趋势没有改变】5月27日，中国基金业协会会长何艳春出席中国（温州）创投大会并作主旨发言，他表示，要切实防范重点领域的风险。针对少数机构公众化的私募不私偏离本性，阶段化的投资不投背离本业，通道化的管理不管脱离本源，实体化的基金不基、游离本质等乱象，坚持零容忍的原则，在打击乱私募出清伪私募方面持续发力，加大对非法集资、保本保底、利益输送、挪用侵占以及违规运作的色系集团化等风险的日常监测和从严纠治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7501534.d.html</link>
            <guid>3123587</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中基协何艳春：切实防范重点领域的风险 加大对非法集资、保本保底等风险的日常监测和从严纠治】中国基金业协会会长何艳春出席中国（温州）创投大会并作主旨发言，他表示，要切实防范重点领域的风险。针对少数机构公众化的私募不私偏离本性，阶段化的投资不投背离本业，通道化的管理不管脱离本源，实体化的基金不基、游离本质等乱象，坚持零容忍的原则，在打击乱私募出清伪私募方面持续发力，加大对非法集资、保本保底、利益输送、挪用侵占以及违规运作的色系集团化等风险的日常监测和从严纠治。]]></title>
            <guid>3123586</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:51:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰晋信基金副总经理兼首席运营官赵琳离任】5月27日，汇丰晋信基金管理有限公司发布公告称，公司副总经理兼首席运营官赵琳因个人原因于5月27日离任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7500978.d.html</link>
            <guid>3123585</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远程新能源商用车集团与中天行签订战略合作】远程新能源商用车集团官微消息，5月26日，浙江吉利远程新能源商用车集团有限公司与张家港保税区中天行进出口股份有限公司战略合作签约仪式在杭州举行，双方将围绕房车技术、生产、营销、服务等全价值链展开全面战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0723008.d.html</link>
            <guid>3123584</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行首席经济学家：尽管德国经济衰退，服务业将推动欧元区增长】欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩（Philip Lane）表示，尽管德国经历经济衰退，但欧洲的服务业将帮助推动经济增长。“作为大型制造业中心的德国正在遭受制造业放缓的影响，”莱恩在周五播出的采访中表示。“但当你考虑整个欧元区时，服务业规模非常大，我们认为服务业今年将增长。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzc5829982.d.html</link>
            <guid>3123583</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 英国市场预计峰值利率为5.5%】投资者急于消化英国央行基准利率再次上升1个百分点至5.5%的预期，这是自2008年初全球金融危机爆发以来从未见过的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0720065.d.html</link>
            <guid>3123582</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国央行前鹰派人士：英国利率将升至6%的痛苦水平】前英国央行的鹰派利率制定者警告称，利率需要飙升至6%才能遏制通胀，央行认为这一水平对家庭和企业来说是痛苦的。威廉姆•比特预计利率峰值将“不低于6%”，而且“4.5%的政策利率根本无法起到作用。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzf6897548.d.html</link>
            <guid>3123581</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Ensem Therapeutics与阿里云达成全面合作】双方将在智算领域建立深度合作，并共同探索开发相关领域的下一代工业级别AI算法与模型，加速新药研发、生命科学、及多学科微观分子世界研究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7495946.d.html</link>
            <guid>3123580</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨承诺增兵驻扎立陶宛：宣称“保护北约每一寸领土”】据德新社报道，5月26日，到访爱沙尼亚的德国总理朔尔茨重申，德国承诺在发生袭击时保卫爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛等波罗的海北约盟国。 报道称，朔尔茨并未说明具体将有多少德国军人驻扎立陶宛。德国曾经承诺部署一个3000人到5000人的战斗旅，协助保护立陶宛。 该旅目前仍驻扎在德国，在立陶宛只有一个驻扎大约20名军人的指挥所。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7495897.d.html</link>
            <guid>3123579</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李尚福会见刚果（金）副总理兼国防部长】5月27日上午，国务委员兼国防部长李尚福在京会见刚果（金）副总理兼国防部长本巴。李尚福说，近年来，中刚两军在高层交往、人员培训、机制建设等领域的合作不断走深走实。中方将继续为刚国防和军队建设提供帮助，进一步扩大合作领域、深化合作内涵、提升合作质效。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0718333.d.html</link>
            <guid>3123578</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中林集团与普洱市政府签署战略合作协议】根据协议，双方将大力推进国家储备林基地建设，在林板一体化、绿色家居制造、林产业融合发展以及林业碳汇等方面开展务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzf6896269.d.html</link>
            <guid>3123577</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国财政部当前债务上限下可用非常规措施金额仅剩670亿美元】美国财政部5月26日在一份声明中表示，截至5月24日，可用于持续支付政府账单的非常规措施金额仅为670亿美元。这隶属于总计3350亿美元的授权措施，以防止美国政府在法定债务上限之下耗尽借贷空间。这一数字较5月17日的约920亿美元有所下降。此外，财政部发布的数据还显示，截至24日，美国财政部的现金余额降至388亿美元，为2017年以来的最低水平，低于一天前的495亿美元和5月12日的1400亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0717797.d.html</link>
            <guid>3123576</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国家经济委员会主任敦促国会迅速行动以避免违约】美国国家经济委员会主任布雷纳德在一份声明中表示，美国财政部对于资金到6月5日将耗尽的最新预估凸显出“国会迅速行动防止违约的紧迫性”。布雷纳德表示，最近几日谈判双方在达成合理、两党一致同意的预算协议方面取得了进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0715773.d.html</link>
            <guid>3123575</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部称乌克兰使用无人机袭击克宫未与西方协调】俄罗斯外交部副部长加卢津在塔斯社5月27日发布的一段采访中表示，5月3日无人机袭击克里姆林宫是一次恐怖袭击，是一次刺杀俄罗斯总统的企图。加卢津强调，据俄方了解，乌克兰的行动没有与西方协调，因为西方国家害怕可能引发冲突升级。但是西方国家也没有公开谴责乌克兰的破坏行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzf6888636.d.html</link>
            <guid>3123574</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨警方通报“一奥迪轿车违章停放”：车主系服装公司员工】5月24日10时许，在哈尔滨市道里区友谊路与上海街交叉口，车牌号为黑AFK××8黑色奥迪轿车在车行道违章停放。执勤交警对车主高某予以口头警告，告知其驶离。高某语言指责并阻碍交警执法，引发网络关注。调查处理情况如下：一、涉事车主高某，男，41岁，系哈尔滨市某服装公司的员工。二、高某所驾驶车辆是其父亲购买的私家车。三、因其违章停放、严重阻碍交通秩序，并阻碍现场交警执法。根据《中华人民共和国治安管理处罚法》，警方已依法对其进行行政处罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0713546.d.html</link>
            <guid>3123573</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 05:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台董事长丁雄军：传统型企业既要传承也要现代，用科技和文化力量推动高质量发展】今日（5月27日），在中国上市公司协会年会（理事会）暨2023中国上市公司峰会上，茅台集团党委书记、董事长丁雄军在谈及上市公司的高质量发展时，用了“蓝、绿、白、紫、红”来介绍公司的“五线发展道路”。其中，蓝线是愿景蓝图，绿线是绿色环保，白线是改革创新，紫线是文化驱动，红线则是指环保和安全两条底线。丁雄军表示：“上市公司的高质量发展，特别是传统型企业，既要传承也要现代。我们想用科技的力量和文化的力量，推动建设中国特色的现代资本市场。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7490048.d.html</link>
            <guid>3123572</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽协：车市复苏速度低于预期，但全年微增趋势研判不做调整】近日，中汽协副秘书长陈士华表示，因去年同期低基数效应影响，4月汽车市场产销实现同比大幅增长。其中，新能源汽车产销和汽车出口继续延续良好态势。但陈士华同时指出，由于3月以来的非理性促销潮造成消费者持币观望，汽车消费尚处于缓慢恢复过程中；加之商用车行业复苏速度不及预期，诸多不利影响下，4月产销较3月有所下降。整体来看，当前国内汽车市场需求动力仍然偏弱，有效需求尚未完全释放。今年1月，中汽协曾预测今年我国汽车市场将继续呈现稳中向好发展态势，呈现3%左右增长。陈士华表示，由于今年市场不确定性因素增加，暂不对年初的预测进行调整。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7489334.d.html</link>
            <guid>3123571</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新希望集团董事长刘永好：民营企业已成为中国上市公司的主要部分】日（5月27日），中国上市公司协会年会（理事会）暨2023中国上市公司峰会在京举行。新希望集团董事长刘永好就“上市公司高质量发展创新实践分享”发表主旨演讲。刘永好表示，今天民营企业已经成为中国上市公司的主要部分。上市公司的总数里有3228家民营企业，占比63.54%。在新的上市公司体系内，差不多80%是民营企业。他认为，市场也助力了民营企业的高质量发展，上市要求公司必须规范、必须透明、必须让市场来检验。上市公司要承担社会责任，要承担信息披露，把“规范”、“治理”、“严格”这些关键词作为责任和担当。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0711996.d.html</link>
            <guid>3123570</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹主权委员会主席撤换苏丹外交部长】当地时间27日，苏丹主权委员会主席、苏丹武装部队总司令布尔汉发布政令，解除外交部长阿里·萨迪克的职务，并任命穆罕默德·奥斯曼·哈迪为新外交部长。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzk7486795.d.html</link>
            <guid>3123569</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5月27日，AITO汽车官博宣布，问界仅仅15个月实现10万辆量产车下线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzc5798639.d.html</link>
            <guid>3123568</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:28:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯撒旅业：今年以来旅游交易流水同比增长325%】5月27日，据凯撒旅业官微消息，2023年至今，凯撒旅游交易流水同比增长325%，多日交易流水突破百万，单日最高突破500万。截至目前，凯撒旅游产品供应链已快速恢复，产品上线量环比2月初增长617%，基本覆盖已开放试点的60个国家，产品类型除团队游产品外，还有单团定制、机票、酒店、自由行、签证类等多条产品线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzf6870897.d.html</link>
            <guid>3123567</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【12连跌！BDI跌幅创4个月最大，航运公司准备“过冬”】2022年初，由于海运需求高涨叠加运力紧张，集装箱“一箱难求”，然而今年，国际海运市场的供求发生大反转，国际航运运价随之大跌。5月26日数据显示，波罗的海干散货指数下跌3.54%，12连跌至1172点，当周跌幅为4个月以来最大。国际航运数据机构德路里最近公布的世界集装箱综合指数（WCI）显示，当前航运价格指数已经下跌至接近2019年的水平。“全球经济下行压力大，整体需求疲软，加上地缘政治冲突， 海运运费总体呈走低趋势，预计未来将继续在低位运行。”中国国际海运网集团公司董事长康树春在接受采访时表示。根据WTO预测，今年全球贸易前景较差，整体世界经济增速缓慢，预计世界货物贸易增速今年在1.0%左右。]]></title>
            <guid>3123566</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将调整规则，允许拍卖锂矿】市场消息：印度正在考虑修改有关矿藏拍卖的规定，以促进新发现的锂矿的采矿权出售。修订草案将确定估计资源价值的方法。消息人士称，印度矿产部的目标是在与利益相关方磋商后，在7月前敲定一项规则修正案。印度的目标是在未来2-3年内让矿山投入运营，以支持电动汽车行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0704859.d.html</link>
            <guid>3123565</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士徐南平：建议重点发展光伏、绿氢、大规模长时化学储能】中国工程院院士、苏州国家实验室主任徐南平在2023中关村论坛上表示，零碳能源是碳中和的基石与先导，零碳能源成本是国家竞争力和行业减排新技术应用的主要推动力。建议重点发展光伏、绿氢、大规模长时化学储能三大标杆技术，构建光电-储能-输电和制氢-储氢-运氢技术与装备体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzc5795410.d.html</link>
            <guid>3123564</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中广核与深圳市政府签署全面深化战略合作协议】根据协议，双方将以总部经济打造、核技术应用推广、氢能产业集群建设等重点项目为载体推进深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0703393.d.html</link>
            <guid>3123563</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美多州考虑放宽童工法律限制】由于退休人口猛增、合法外来移民减少等因素，美国多地面临劳工短缺。威斯康星州、俄亥俄州和艾奥瓦州的州议员正在“积极考虑”以放宽童工法律限制的方式解决这一问题。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0703100.d.html</link>
            <guid>3123562</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资北京全球峰会重大项目签约608亿元】中关村论坛-“投资北京全球峰会”在中关村国家自主创新示范区展示中心举办。共有39个重大项目签约，签约金额608亿元人民币，包括国家级“专精特新”企业绿竹生物、神州细胞、海纳川、中际联合、海博思创等5个项目，涉及生物科技、智能网联汽车、绿色能源与节能环保等多个高精尖产业领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvewzi0703002.d.html</link>
            <guid>3123561</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科大管理学院党委书记古继宝：推动数字基础设施绿色低碳化发展，进一步加强产学研合作力度】中国科大管理学院党委书记古继宝在首届中国数字化绿色化协同发展论坛上指出，推动数字基础设施绿色低碳化发展，加速数字化与绿色化深度融合，是实现我国经济社会高质量发展的必由之路。中国科大充分发挥学校基础研究、学科交叉和科教融合优势，对数字化、绿色化的科学研究和人才培养进行规划和布局。在信息学院、计算机学院、大数据学院的基础之上成立了信息学部，并成立了跨学科的双碳研究院，围绕双化战略在人工智能、类脑研究、高效太阳能、新型储能、高效廉价制氢和过程工业低碳等方面取得重要科研成果和技术突破。未来将进一步加强产学研合作力度，搭建高层次常态化交流平台，助力科研成果由实验室走向经济主战场，推动数字化、绿色化科技成果高效率转化和科技产业高质量发展。（21财经）]]></title>
            <guid>3123560</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 04:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>