<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2023 23:15:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子市场需求由淡转旺，产业链上市公司积极排产备货】据证券日报，随着近期知名手机品牌高端旗舰机型的火爆销售，消费电子产业链热度持续升温，产业链上市公司关注度水涨船高。记者在多方采访中了解到，产业链上下游上市公司目前正在为迎接消费电子旺季积极排产备货。IPG中国首席经济学家柏文喜在接受记者采访时认为：“下半年通常是智能手机头部品牌推出新品的时间窗口，这对产业链而言将起到刺激消费和拉动业绩的作用，也会带来市场格局调整和重塑品牌形象的机会，随着头部品牌陆续推新，消费电子行业有望由淡转旺。”]]></title>
            <guid>3236790</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一架直升机在俄罗斯沃洛格达州附近坠毁】 据俄联邦侦查委员会当地时间9月10日消息，一架私人直升机当日在俄罗斯沃洛格达州附近坠毁。初步消息称，机上有3人，其中2人生还，救援人员还在搜寻另一人的下落。消息称，这架直升机当时正在沃热湖上空进行一次未申报的飞行。在超低空飞行的过程中直升机失控坠入水中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9389978.d.html</link>
            <guid>3236789</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两家头部公募基金率先降低ETF费率，专家预计会有更多机构跟进】据证券日报，9月9日，工银瑞信基金管理有限公司发布调低旗下ETF（交易型开放式指数证券投资基金）产品费率公告，这是继9月5日易方达基金管理有限公司宣布旗下ETF产品降费后，第二家“出手”降费的头部公募基金。业内人士认为，下调管理费率直接降低了投资者的成本，有助于提高投资者的投资回报和获得感，有利于吸引各类中长期资金通过公募基金加大权益类资产配置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2612844.d.html</link>
            <guid>3236788</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【33家A股公司披露前三季度业绩预告 过半预喜】据中证报，数据显示，截至9月10日晚，A股上市公司中共有33家披露2023年前三季度业绩预告。其中，17家预喜，预喜比例达到51.52%。已发布业绩预告的上市公司业绩整体分化较为明显。目前，虽然很多上市公司并未披露前三季度业绩预告，但是所在行业迎来“金九银十”传统旺季周期，业绩有望改善。这在房地产、钢铁、建材、造纸、钛白粉等传统行业中表现尤其突出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2612809.d.html</link>
            <guid>3236787</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:14:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二手房成交量明显放大 新房市场平稳】据中证报，北京市出台“认房不认贷”政策已经一周，记者对北京楼市进行调研发现，北京地区二手房挂牌量迅速增加，目前已经逼近16万套，处于绝对高位；成交量也位于绝对高位，周末日成交量超1000套，较新政出台前实现翻倍。中原地产监测数据显示，新政出台一周，新建住宅累计成交3500套左右。主要集中在9月2日、3日，分别为1800套和900套。此后几天北京地区新房成交量基本维持在100套左右，成交整体比较平稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9389815.d.html</link>
            <guid>3236786</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元跌0.45%至147.16日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2612230.d.html</link>
            <guid>3236785</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国家飓风中心：热带风暴“玛戈特”可能在11日升级为飓风】据美国国家飓风中心当地时间9月10日的最新消息，热带风暴“玛戈特”（Margot）可能在11日升级为飓风。“玛戈特”目前位于佛得角群岛西北偏西约1895公里处，最大持续风速已接近100公里/小时，正以接近15公里/小时的速度向北移动，预计风力还会进一步增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9388970.d.html</link>
            <guid>3236784</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【即日起至12月31日，上海轮渡东嫩线、陈车线停航】受防汛墙改建施工影响，2023年9月11日至12月31日，东嫩线、陈车线停航。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpi9149743.d.html</link>
            <guid>3236783</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投8月物价点评：价格开启上行周期】中信建投研报指出，8月PPI环比实现今年以来的首次转正，同比连续第二个月降幅收窄，既有原油减产等供给层面的因素，也有中国、美国经济均企稳回升带来需求改善的影响，如中国制造业PMI连续三个月回升，美国制造业PMI连续两个月回升。8月CPI同比虽转正，但环比涨幅偏弱，除部分食品价格拖累外，前期原材料价格偏低传导、需求总体不强均制约着消费端价格。往后看，消费需求有望继续向正常化水平修复、靠拢，投资需求在政策支撑下有望边际改善，价格数据总体有望走出一轮上行周期，有利于企业利润修复和资本市场表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9387749.d.html</link>
            <guid>3236782</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：中国移动完成低轨卫星模拟验证，关注卫星通信机会】中信建投研报指出，华为Mate 60 Pro支持卫星通话功能。近日，中国移动携手合作伙伴完成国内首次运营商NR-NTN低轨卫星实验室模拟验证，支持手机卫星宽带业务。全球卫星通信领域同样加快布局，GSA报告，截至2023年7月底，8个国家和地区的8家移动运营商已经推出商用卫星通信服务，在过去四个月内数量翻番。沃达丰与亚马逊Project Kuiper达成卫星通信服务合作协议。我们建议关注具备卫星通信基带、射频芯片研制能力的公司。此外，国内低轨卫星互联网星座建设有望提速，初期可重点关注卫星制造和火箭发射环节。]]></title>
            <guid>3236781</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【静待政策发力向基本面传导 布局A股“金九”行情】据上证报，对于上周市场的回落，主流机构观点认为，决定A股底部区间的核心因素仍是国内经济的基本面。8月以来，各地楼市需求端政策加码，地产业进入“金九银十”旺季；资本市场政策方面，中国证监会明确表示，将研究出台更多“务实、管用”的政策举措，显示出政策层对“提振投资者信心”的强有力决心。随着未来增量政策继续落地，并提振市场风险偏好，当前A股仍处于中长期底部区间，9月行情值得积极布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpr0935523.d.html</link>
            <guid>3236780</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成本、库存双重支撑苯乙烯反弹或“超长待机”】据上证报，上个交易周，能化板块在期货市场表现亮眼，苯乙烯期货上演强势上涨行情。截至上周五收盘，苯乙烯期货主力合约2310实现四连涨，单日最高涨幅超过5%，盘中最高触及9405元/吨高位，从6月底7000元/吨附近反弹了近30%。业内人士认为，主导苯乙烯期货此波上涨行情的核心力量在于成本抬升、库存吃紧，刺激多头资金大量涌入，预计苯乙烯后市价格将维持偏强震荡，但仍需关注中期成本和需求变化带来的调整压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpi9149425.d.html</link>
            <guid>3236779</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资本市场再迎利好，保险资金入市空间进一步扩大】据证券时报，9月10日，国家金融监督管理总局发布《关于优化保险公司偿付能力监管标准的通知》。《通知》明确，对于保险公司投资沪深300指数成分股，风险因子从0.35调整为0.3；投资科创板上市普通股票，风险因子从0.45调整为0.4。对于投资公开募集基础设施证券投资基金（REITS）中未穿透的，风险因子从0.6调整为0.5。“风险因子跟资本计量里的风险权重意思差不多。”保险业内人士表示，对保险公司而言，风险因子的降低意味着资本占用将更少，保险公司可支配的资金运用空间也就更大，也就是说，增量险资入市空间将进一步被打开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2610132.d.html</link>
            <guid>3236778</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 基辅传出约十声爆炸声，乌官员：多架无人机向基辅方向移动，防空系统启动。
2. 俄罗斯国防部：在克里米亚上空击落了八架来自乌克兰的无人机，在布良斯克地区击落了一架乌方无人机。在蛇岛东北方向摧毁了三艘乌克兰快艇。
3. 乌克兰陆军：俄罗斯在周日早些时候向乌克兰发射了32架无人机，乌克兰击落了其中的25架。
4. 乌国防部情报总局局长：反攻进展慢于预期，计划在冬季继续反攻。
5. 俄罗斯国防部表示，在别尔哥罗德地区摧毁了两架乌克兰发射的无人机。
粮食情况：
1. 欧盟官员：俄罗斯在黑海谷物协议方面只字未提。
2. 土耳其总统埃尔多安：俄罗斯、乌克兰和土耳其将继续就粮食协议进行对话。
3. 土耳其总统：将要求联合国秘书长发送与国际资金清算系统（SWIFT）和保险相关的最新版本粮食协议。
其他情况：
1. 俄能源部长：俄液化天然气出口自年初以来增长了数个百分点。
2. 欧盟官员：G20峰会后，俄罗斯被进一步孤立。
3. 俄罗斯副总理胡斯努林：在7月袭击中受损的克里米亚大桥公路部分将于9月15日恢复通车。
4. 罗马尼亚外交部在发现无人机碎片后召见俄罗斯临时代办。
5. 俄罗斯外长：俄印正在研究寻求另外的支付平台和促进以本国货币结算的贸易的替代方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9386783.d.html</link>
            <guid>3236777</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【REITs激活民营资产 消费基础设施项目整装待发】近日，“建信金风新能源封闭式基础设施基金”正式获得受理，意味着我国REITs市场首单民营新能源REIT正式通过发改委审核，并有望通过证监会审核发行上市。此外，9月8日，证监会公告，拟将公募REITs试点资产类型拓展至消费基础设施，不少上市公司已经跃跃欲试，并着手将旗下资产申请试点发行公募REIT项目。在REITs进入常态化发行节奏后，此前火爆的二级市场也趋于冷静，年内整体跌幅超7%，但近期政策利好频出，让阴跌许久的行情有了点起色。有机构分析，长线资金或已逐步建仓REITs产品。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2609626.d.html</link>
            <guid>3236776</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国航CA403航班起火原因：初步判断系发动机机械故障所引发】9月11日凌晨，中国国际航空官方微博再次发布通报称，关于9月10日CA403航班事件，初步判断系发动机机械故障所引发，目前正在进一步调查。在樟宜机场的协助下，已做好旅客安置工作。对于受到影响的旅客，我们深表歉意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2609548.d.html</link>
            <guid>3236775</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称ARM或提高IPO定价区间，目标估值将超过545亿美元】据知情人士称，由于投资者需求强劲，Arm的IPO发行价可能达到或高于其每股47-51美元定价区间的上限。鉴于投资者的超额认购，Arm正在讨论提高定价区间的可能性，并寻求超过545亿美元的估值。但Arm不会发行更多股票，因为软银希望在此次IPO完成后保留其在Arm的90.6%的股份。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpr0934959.d.html</link>
            <guid>3236774</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“无脑”机器人可逃脱复杂迷宫】据科技日报，美国北卡罗来纳州立大学研究人员曾创造出一种柔性机器人，可在没有人类或计算机指导的情况下导航简单的迷宫，以此为基础，他们创造了一个新“无脑”柔性机器人，可在更加复杂和动态的环境中导航。这项研究发表在新一期《科学进展》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9386511.d.html</link>
            <guid>3236773</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:59:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工程改造细菌边发电边处理垃圾】据科技日报，在最新一期《焦耳》杂志上，瑞士洛桑联邦理工学院（EPFL）研究团队报告了生物电子学方面的一项突破性成就，其提高了常见的大肠杆菌的发电能力。论文概述了一种新方法，可彻底改变废物管理和能源生产。]]></title>
            <guid>3236772</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债牛突遭一“闷棍”，赎回风险仍可控，市场对调整是否到位有分歧】 上周，资金面收敛及超预期的地产政策引发了债券市场连续多日的下跌。截至9月8日收盘，10年期国债收益率相较于月初上行8个基点至2.64%，1年期AAA级同业存单收益率从8月末的2.28%上行15个基点至2.43%。在多位业内人士看来，债市本次调整的幅度预计远低于2022年底，对理财净值冲击有限，目前理财破净率仍在可控范围之内。不过，对目前点位是否适合抄底，市场则有不同看法。一部分人认为，宏观基本面仍处于待修复状态，并不足以支撑债券利率反转走高；而另一部分人则认为，此前，国债收益率已处于历史极低分位点下方，利率反弹会导致机构踩踏卖出，目前市场情绪较差仍未调整到位，建议慎重抄底。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpi9148643.d.html</link>
            <guid>3236771</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Instacart的IPO估值下降 目标为86-93亿美元】据悉，在线杂货配送公司Instacart Inc.的IPO估值目标在86亿至93亿美元之间，仅为该公司此前估值的一小部分。Instacart计划最早于周一开始其投资者路演。公司管理层正在考虑为9月19日的上市定价，次日开始交易。Instacart的发言人拒绝就任何与即将进行的首次公开募股有关的话题置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpr0934649.d.html</link>
            <guid>3236770</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:57:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋国庆火车票周五开售】今年中秋节、国庆节假期为9月29日至10月6日连放8天，节前不调休。9月15日（本周五）开售中秋节（9月29日）火车票，请大家提前做好购票准备。（中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9386080.d.html</link>
            <guid>3236769</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周重要事件与数据预告】

1. 周一：①数据：中国8月M2货币供应、全社会用电量（待定）。②本周共有62家公司限售股陆续解禁，按最新收盘价计算，解禁市值为722.16亿元。③下周将有4只新股申购，包括科创板新股1只、创业板新股2只、沪市主板新股1只。

2. 周二：①数据：英国7月三个月ILO失业率、8月失业率及失业金申请人数；德国、欧元区9月ZEW经济景气指数；美国8月NFIB小型企业信心指数。②欧佩克公布月度原油市场报告。③华为秋季新品发布会。④苹果发布iPhone 15和新款手表。

3. 周三：①数据：美国API原油库存、EIA原油库存、8月CPI报告；英国7月三个月GDP月率、7月制造业产出月率、7月季调后商品贸易帐、7月工业产出月率；欧元区7月工业产出月率。②EIA公布月度短期能源展望报告、IEA公布月度原油市场报告。③苹果公司举办秋季新品发布会。④日本或进行内阁改组。⑤美国首届人工智能洞察论坛。

4. 周四：①数据：澳大利亚8月季调后失业率；欧洲央行利率决议；加拿大7月批发销售月率；美国上周初请失业金人数、8月零售销售月率、8月PPI、7月商业库存月率、上周EIA天然气库存。②欧洲央行行长拉加德召开货币政策新闻发布会[同传]。③Arm将在纳斯达克挂牌上市。

5. 周五：①数据：中国8月社会消费品零售总额年率、8月规模以上工业增加值年率；法国8月CPI月率；欧元区7月季调后贸易帐；美国9月纽约联储制造业指数、8月进口物价指数月率、8月工业产出月率、9月一年期通胀率预期、9月密歇根大学消费者信心指数初值。②中国4000亿元1年期中期借贷便利（MLF）到期。③国家统计局公布70个大中城市住宅销售价格月度报告；国新办就国民经济运行情况举行发布会。④欧洲央行行长拉加德发表讲话。

6. 周六：①数据：美国至9月15日当周石油钻井总数。②2023年中国—东盟电力合作与发展论坛召开。]]></title>
            <guid>3236768</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部长珍妮特·耶伦表示，美国总体通胀率已降至3%，尽管仍高于美联储2%的目标，但就业人数和GDP并未出现任何下降。]]></title>
            <guid>3236767</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：8月新增信贷环比料回升，年内降准仍有空间】8月金融数据发布在即。专家预计，8月新增信贷相对7月或有所回升，企业中长期贷款仍将是主要支撑项。展望下一阶段，为加大对实体经济的支持力度，预计金融管理部门会继续灵活使用降准等工具，向银行体系释放长期限、低成本资金，呵护市场流动性，改善市场预期，助力经济回升。（中证报）]]></title>
            <guid>3236765</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[雪佛龙澳大利亚发言人表示，现在将申请雪佛龙澳州液化天然气项目Wheatstone和Gorgon相关谈判进入棘手状态的声明。]]></title>
            <guid>3236764</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民币对美元汇率短期承压 后续走势回稳有多方面支撑】“近期人民币对美元汇率的阶段性承压，主要是在美元指数走强、中美利差预期扩大等背景下的被动贬值。”仲量联行大中华区首席经济学家兼研究部总监庞溟表示，这些因素致使美元指数近期上行，相应地给人民币对美元汇率带来短期的、阶段性的、波动式的压力。庞溟表示，从更长的时间维度来看，伴随着各项宏观政策适度刺激、合理宽松、及时补强、逆周期调控的空间进一步释放，近期各项增量政策的稳信心、稳增长、扩内需效果不断显现，人民币汇率将继续在合理均衡水平上保持基本稳定。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2607272.d.html</link>
            <guid>3236763</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评程序化交易：加强联动遏止过度投机】 文章指出，分析程序化交易等新型交易行为，其本质是一种工具。工具如何使用、由谁使用，决定了利弊判断。目前来看，新型交易行为对市场的影响较为复杂，比如，程序化交易与市场流动性、市场稳定性和市场效率之间的复杂关系，有必要加强监管和研究，因势利导，促进其规范发展。对新型交易行为，不仅要“看得清”，还要“管得住”。下一步，要确保程序化交易报告制度的落地实施，丰富相关规则体系，完善证监会与各证券交易所、行业协会的监管协作安排，进一步压实证券交易所的一线监管职责以及证券公司的客户管理职责，强化对高频交易的差异化监管安排，以确保市场各主体严格遵守制度，切实维护市场秩序和生态，保护投资者合法权益，进一步促进证券市场稳定健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2606695.d.html</link>
            <guid>3236762</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:43:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下调多项风险因子 险资入市空间进一步释放】金融监管总局9月10日发布《关于优化保险公司偿付能力监管标准的通知》。《通知》明确下调了保险公司投资沪深300指数成分股、科创板上市普通股票、公开募集基础设施证券投资基金（REITs）等的风险因子。机构人士和专家认为，降低风险因子，减少了保险公司投资资本市场的资本占用，为增量险资入市进一步打开空间。中国人寿保险（集团）公司首席投资官王军辉表示，《通知》的出台，对保险资金加大权益资产配置，特别是加大对科技创新战略的支持，具有直接推动作用。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpr0932745.d.html</link>
            <guid>3236761</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论：光伏产业要强技术控成本】 文章指出，种种迹象表明，产能过剩又一次击中了光伏产业。对此，业内已有表态。晶科能源半年报直言，行业扩产已带来了阶段性产能过剩风险。相关企业须从扩规模的传统思路向提高技术含金量转变，同时通过整合资源和优化管理，控制整体成本。在当前多能互补的背景下，更多关注风光互补、光伏和农业互补、光伏和水电互补等多种能源形式，实现互为补充。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2605698.d.html</link>
            <guid>3236760</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥地震死亡人数已升至2122人】当地时间9月10日，据摩洛哥内政部消息，摩洛哥地震死亡人数已升至2122人，受伤人数达到2421人。 当日，在摩洛哥首都拉巴特，当地居民自发组织向豪兹地震灾区捐款捐物，食品、衣物和毯子等援助物资堆满了街道。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3236759</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“防假打假”提振市场信心，年内27家上市公司财务造假被罚】 近日，证监会召开专家学者和投资者座谈会提出，“坚守监管主责主业，完善资本市场法治供给，加大资本市场防假打假力度，依法严惩欺诈发行、虚假披露、违规减持等违法违规行为。”据统计，截至9月10日，49家上市公司公告收到证监会（含地方证监局）的行政处罚决定或行政处罚事先告知书，罚没金额合计3.61亿元，其中，27家涉及财务造假（含中介机构在上市公司财务造假案中未勤勉尽责，出具虚假文件），罚没金额合计3.2亿元。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpr0931870.d.html</link>
            <guid>3236758</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：静待政策发力向基本面传导，布局A股“金九”行情】 对于上周市场的回落，主流机构观点认为，决定A股底部区间的核心因素仍是国内经济的基本面。8月以来，各地楼市需求端政策加码，地产业进入“金九银十”旺季；资本市场政策方面，中国证监会明确表示，将研究出台更多“务实、管用”的政策举措，显示出政策层对“提振投资者信心”的强有力决心。随着未来增量政策继续落地，并提振市场风险偏好，当前A股仍处于中长期底部区间，9月行情值得积极布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9381237.d.html</link>
            <guid>3236757</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批A股公司三季报预告亮相，销售增长助力盈利能力提升】数据显示，截至9月10日，共有30余家A股公司通过业绩预告，或在半年报、招股说明书中披露公司前三季度/第三季度业绩表现情况。其中，半数以上公司呈现续盈、预增、略增状态。上市公司业绩稳步增长，多数得益于公司在战略指引下，聚焦主业、创新赋能，持续提升公司生产经营规模、销售规模、毛利率等，进而推动公司盈利能力稳步提升。此外，亦有公司业绩环比持续改善，回暖迹象明显。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpn2603813.d.html</link>
            <guid>3236756</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：8月新增信贷环比料回升，年内降准仍有空间】 8月金融数据发布在即。专家预计，8月新增信贷相对7月或有所回升，企业中长期贷款仍将是主要支撑项。展望下一阶段，为加大对实体经济的支持力度，预计金融管理部门会继续灵活使用降准等工具，向银行体系释放长期限、低成本资金，呵护市场流动性，改善市场预期，助力经济回升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9380320.d.html</link>
            <guid>3236755</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：“两端平衡”健全资本市场功能】 文章指出，证监会近日宣布将充分考虑当前市场形势，对合理把握IPO、再融资节奏作出安排：包括阶段性收紧IPO节奏、促进投融资两端动态平衡，以及优化再融资监管等。资本市场的健康发展，对于维护经济社会大局稳定意义重大。融资端和投资端，是资本市场功能的一体两面，二者相辅相成。没有二级市场的稳健运行，一级市场融资功能也难以有效发挥。资本市场的可持续发展，离不开有效促进投融资两端的动态平衡。相关政策的配套细则应尽快出台，充分考虑当前市场形势，加强一二级市场的平衡，让企业IPO或者再融资时，初心更端正，定价更理性，以有效稳定投资者预期，引导投资者进行长期投资和价值投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhtpp9379699.d.html</link>
            <guid>3236754</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日央行行长表态引发市场猜测 日元开盘跳涨近90点】美元兑日元本周开盘下挫90点，此前周六日本央行行长植田和男在《读卖新闻》的采访中表示，若确信物价和工资将持续上涨，结束负利率是可行选择之一。日本股市和日本国债可能会做出负面反应，而如果美元走弱，亚洲货币应该会得到提振。植田和男还表示，日本央行有可能在年底前获得足够的信息和数据来判断工资是否会继续上涨，这是调整宽松措施的一个条件。鉴于日本央行将在不到两周的时间内召开会议，这将引发市场对政策变动的潜在讨论的猜测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfq2731769.d.html</link>
            <guid>3236752</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储9月维持利率不变的概率为93%】CME“美联储观察”：美联储9月维持利率在5.25%-5.50%不变的概率为93%，加息25个基点至5.50%-5.75%区间的概率为7%；到11月维持利率不变的概率为56.5%，累计加息25个基点的概率为40.7%，累计加息50个基点的概率为2.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfq2731146.d.html</link>
            <guid>3236751</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中小企业发展指数连续三个月上升】中国中小企业协会今天发布，8月中国中小企业发展指数为89.4，比7月上升0.1点，这是继6月、7月分别上升0.2点之后，连续第三个月上升。中国中小企业发展指数的分项指数中，宏观经济感受指数、综合经营指数、市场指数、投入指数都是连续三个月上升，分行业指数中的交通运输指数则实现了连续四个月上升。社会服务业和住宿餐饮指数则是连续两个月上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfr9507525.d.html</link>
            <guid>3236750</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两家头部公募基金率先降低ETF费率 专家预计会有更多机构跟进】9月9日，工银瑞信基金管理有限公司发布调低旗下ETF产品费率公告，这是继9月5日易方达基金管理有限公司宣布旗下ETF产品降费后，第二家“出手”降费的头部公募基金。川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳表示：“ETF产品降费对基金行业而言，是积极响应活跃资本市场，提振投资者信心，降低交易者成本的重要举措。同时，产品降费是大趋势，预计后续会有不少基金管理人逐步跟进。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfq2729888.d.html</link>
            <guid>3236749</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：ARM拟将美国IPO定价定在其指导区间（47- 51美元/股）的顶部或上方，ARM也在讨论提高IPO指导价区间。]]></title>
            <guid>3236748</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融券打新虽失宠 券源分配仍需透明】近期，关于战略投资者出借限售股作为融券券源的制度备受市场热议。不少投资者担心，随着新股的多数券源被量化私募掌握，量化私募融券打新的策略有可能成为新股上市首日上涨后转身跌跌不休的主要原因。融券打新策略在量化机构中一度非常流行，不过随着新股破发越来越常见，该策略也逐渐“失宠”。尽管量化机构融券打新策略不一定是造成新股连连下跌的主要原因，但不可否认的是，谁拥有充分的券源谁就掌握了更丰富的交易手段。未来，如何服务好不同类型投资者的融券需求，如何进一步提升券源分配信息的透明度，值得证券公司、监管机构探索解决新路径。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfq2728491.d.html</link>
            <guid>3236747</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月份CPI同比重回正增长 反映内需边际回暖】9月9日，国家统计局发布数据显示，8月份，全国居民消费价格（CPI）同比上涨0.1%，环比上涨0.3%。全国工业生产者出厂价格（PPI）同比下降3.0%，环比上涨0.2%。中金公司研究部宏观分析师黄文静表示，8月份CPI和PPI增速双双改善，其中CPI重新转为正增长、PPI降幅进一步收窄。基数带来的翘尾因素贡献较大，新增涨价因素也有贡献。总体看，价格的变化反映了内需边际回暖，未来关注稳增长政策的落地实效。黄文静预计，随着猪肉、原油高基数效应消退，以及稳增长政策发力，未来数月CPI和PPI同比均将进一步上行。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfr9504773.d.html</link>
            <guid>3236746</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Meta Platforms正在开发一种更强大的人工智能系统，计划在明年推出新的人工智能模型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfq2726612.d.html</link>
            <guid>3236745</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赣州深圳住房公积金异地缴存“互认互贷” 多地公积金政策优化加速】近日，赣州市住房公积金管理委员会发布《关于开展与深圳市住房公积金异地缴存互认互贷业务的通知》，其中提出，在现行“省内+湖南五市（长沙市、株洲市、湘潭市、岳阳市、郴州市）”住房公积金异地缴存互认互贷的基础上，增加与深圳市住房公积金异地缴存互认互贷。住房公积金缴存职工在深圳或赣州购房的，可按购房地贷款政策在购房地公积金中心申请住房公积金贷款，按缴存地提取政策提取个人住房公积金个人账户余额。除深圳、赣州外，今年以来，多地公积金“同城化”加速，京津冀、长三角、成渝、长江中游城市群亦积极推进公积金的“互认互贷”工作。而随着近期房地产利好政策密集落地，各地公积金政策优化也在加速。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfr9502018.d.html</link>
            <guid>3236744</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 20:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财长耶伦：重要且良好的劳动力市场情况正有所缓和。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpft1054169.d.html</link>
            <guid>3236743</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 20:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财长耶伦：通过提高劳动参与率来缓解劳动力紧缺是明确的优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfq2723243.d.html</link>
            <guid>3236742</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 20:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财长耶伦称对美国经济软着陆感觉非常乐观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhpfr9500352.d.html</link>
            <guid>3236741</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 20:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会连开三场座谈会 将研究出台更多“管用”政策】自8月27日印花税宣布减半征收、证监会新规“三箭齐发”以来，市场活跃度有所提升，但是投资者信心仍有较大改善空间。不过，按照监管层“成熟一项、推出一项”的节奏，预计还将有系列提振举措陆续落地。上证指数8月27日收盘报3064.07点，受晚间利好刺激，28日大盘跳空高开最高触及3219.04，不过“双王炸”政策的刺激作用弱于预期，当日上证指数报收3098.64点，涨幅仅为1.13%。上周，A股持续震荡，9月8日（上周五）上证指数报收3116.72点，相较政策刺激之前涨幅较为有限。如何看待当前的资本市场形势？如何真正活跃资本市场、提振投资者信心？这些问题依然是当前资本市场的关键议题。近日，证监会专门召开3场座谈会，分别听取专家学者和境内外投资者的意见建议。“证监会将认真研究与会人士提出的意见建议，研究出台更多务实、管用的政策举措，成熟一项、推出一项，切实维护资本市场稳定健康发展。”证监会同时强调，行业机构要敢于、善于逆周期布局，加强专业能力建设，以长期稳定的投资回报赢得广大投资者信任。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmhhxt9629309.d.html</link>
            <guid>3236740</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 19:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>