<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 04:24:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建葛洲坝建设公司与易普力公司深化协同经营】 10月18日，中国能建葛洲坝建设公司党委书记、董事长陶家平与易普力公司党委书记、董事长付军座谈。双方就深化市场开发、重大项目协作、科技创新、绿色矿山、战新产业等领域协同经营深入交流，并达成广泛共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7799374.d.html</link>
            <guid>3823495</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海十月份拍牌下周举行，警示价92100元】10月份车牌拍卖将于10月26日（10:30-11:30）举行，本月个人客车额度合计拍卖总数4147个。警示价为92100元。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7799318.d.html</link>
            <guid>3823494</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安证券：一线城市成交回暖，期待政策持续发力】平安证券发布研报称，9月24日中央定调房地产市场“止跌回稳”，国庆假期前一线城市密集松绑楼市政策，带动短期楼市回温。当前市场对于销售复苏持续性仍有分歧，平安证券认为行业复苏主要障碍为：1）存量库存较大；2）房价下行及收入担忧下居民购房意愿不足。后续楼市复苏关键一方面在于收储加速落地优化存量库存，另一方面随着房价、首付比例及房贷利率大幅下降，居民购房门槛已明显回落，但仍需宏观政策发力提振居民购房意愿，短期关注销售走向及收储动向。近期受大盘回落、部分政策博弈资金落袋为安影响，板块出现回调，但基于促进房地产市场止跌回稳、政策持续加码呵护，平安证券维持适度积极观点。受制于各地库存压力及房企禀赋差异，我们认为核心城市、核心地段、优质住宅将率先止跌回稳，同时各地方政府逐步放开限价及在土地出让条件上让步，亦利于新增土储潜在毛利率企稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekc4149535.d.html</link>
            <guid>3823493</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【炮击+拆墙 以军包围加沙北部一医院】当地时间19日黎明，以军包围了加沙地带北部拜特拉希亚的印度尼西亚医院，并向医院发射炮弹。发电机因袭击而停止工作。此外，以军还拆除了医院部分围墙。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0926517.d.html</link>
            <guid>3823492</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约防长会未支持乌克兰“胜利计划”】当地时间18日，北约各国国防部长在布鲁塞尔北约总部结束了为期两天的会谈。在此次会议上，乌克兰总统泽连斯基日前提出的“胜利计划”成为讨论的一大焦点，但据外媒分析该计划并未获得北约的支持。“胜利计划”要求立即邀请乌克兰加入北约，并增加对乌克兰的武器支持。北约秘书长吕特称，北约盟国正在履行向乌克兰提供400亿欧元安全支持的财政承诺，但他并未明确表示乌克兰何时可以加入北约。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4575781.d.html</link>
            <guid>3823491</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:17:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远东电气蒋承宏：现在的年轻人很难管理，一遇到困难就选择换个环境再干】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。远东电气董事长、总经理蒋承宏表示，远东电气一直非常关注人才的培养和发展，并强调要“尊重人、培养人、成就人”。 他也直言，目前有一个普遍现象，即年轻人很难管理。“很多时候讲什么都不听，一遇到困难和挑战或者受委屈、挫折就选择换个环境再干”。 他认为，这一现象背后的原因是随着物质发展，年轻人成长环境比以往更好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4575080.d.html</link>
            <guid>3823490</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【字节跳动大模型遭实习生攻击，损失超千万美元？相关人士回应】10月18日，多个微信群流传一则消息：“某头部大厂的大模型训练被实习生入侵，注入了破坏代码，导致其训练成果不可靠，可能需要重新训练。据称遭到入侵的代码注入了8000多张卡，带来的损失可能超过千万美元。”对此，记者联系字节跳动方面，截至发稿并未获得回应。但接近字节人士透露，确有实习生破坏AI模型训练，但损失金额和处理方式被夸大。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4573797.d.html</link>
            <guid>3823489</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！北部湾水域军事训练】据中国海事局网站消息，湛江海事局发布航行警告，10月20日6时至10月22日18时，北部湾部分海域进行军事训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7796191.d.html</link>
            <guid>3823488</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海环境能源交易所总经理刘杰为“2024 ESG全球领导者大会”颁发碳中和证书，呼吁关注碳市场发展】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。上海环境能源交易所总经理刘杰表示，我国的碳市场经过多年发展，在覆盖范围和成交量方面都已经达到全球第一。此外，他也呼吁人们除了关注碳价外，也多关注碳金融、国际交流、标准，因为这些都是碳市场的组成部分，“希望大家持续关注碳市场的发展”。 刘杰还在现场为“2024 ESG全球领导者大会”颁发了“碳中和证书”。]]></title>
            <guid>3823487</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正泰集团董事长南存辉：建议加强中欧非绿色能源合作政策沟通与协调，减少贸易壁垒】 10月19日，在第二届中欧非绿色能源发展论坛开幕式上，正泰集团董事长南存辉表示，中欧非在绿色能源领域各有优势，互补性强；但是，中欧非绿色能源合作也面临着技术壁垒、市场准入、投融资等挑战。对此，南存辉提出三点建议，一是加强政策沟通与协调，建立民间对话平台和机制，通过对话和交流，增进相互理解和信任，协同政府推进绿色能源政策的制定和实施，减少贸易壁垒，形成更加开放、包容、透明的市场环境。二是深化技术合作与创新，建立跨国界技术交流合作机制，联合开展新技术项目示范等方式，推动风光储氢等绿色能源技术的研发和应用，加强在智能电网、储能技术等领域的合作，提高绿色能源的可靠性和经济性。三是拓展市场合作与共赢，开展跨国能源项目合作、共同开发新兴市场等方式，推动绿色能源市场的拓展和升级，加强在能源金融、能源贸易等领域的合作，为绿色能源项目的投融资和贸易提供便利和支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0923381.d.html</link>
            <guid>3823486</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国应停止歪曲中国核政策】当地时间10月18日，中国裁军大使沈健在联大第一委员会核裁军专题发言期间，驳斥美国等国家再次对中国的核政策进行抹黑污蔑。沈健表示，美国应停止歪曲中国的核政策，停止散布中国核扩张的谣言，停止利用核透明问题转嫁矛盾，停止传播关于核军控对话的虚假叙事，停止以国强必霸的逻辑镜像中国。美方一边同中国对话，寻求管控风险，一边肆意挑衅，利用对台湾军售军援损害中国的核心利益。如果中国一味姑息，只会刺激美国更无底线地对华挑衅。与此同时，在核军控问题上欠账最多的是美国，中国不会成为另一个美国。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7794702.d.html</link>
            <guid>3823485</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽淮南潘集区一超市发生火灾 已致5人死亡】10月19日早晨，安徽省淮南市潘集区一超市发生火灾。据了解，火灾已致5人死亡，当地相关部门正在进一步搜救、排查失联人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4571607.d.html</link>
            <guid>3823484</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹政府宣布开放4座机场 用于运送人道援助物资】苏丹人道主义援助委员会当地时间10月18日晚发表声明，宣布开放位于卡萨拉、栋古拉、欧拜伊德、卡杜格利等城市的4座机场，以方便人道主义援助物资更顺畅地送达苏丹有需要的群体手中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7794375.d.html</link>
            <guid>3823483</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙中部一所房屋 致5人死亡】总台记者获悉，当地时间18日晚，以军对加沙地带中部迈加齐难民营的一所房屋进行轰炸，造成5人死亡、数人受伤。另有多名失踪者被掩埋在废墟之中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4571228.d.html</link>
            <guid>3823482</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击以色列北部一军事目标】当地时间10月19日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明表示，该组织当天凌晨使用无人机袭击了以色列北部一处军事目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0921841.d.html</link>
            <guid>3823481</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大疆起诉美国国防部】美国东部时间10月18日，大疆就被错误列入CMC制裁清单对美国国防部提起诉讼。大疆一直致力于推动民用无人机产品的应用与创新，反对产品用于军事用途。据了解，美国国防部所谓“CMC清单”，即中国军事企业清单（Chinese Military Companies List），是美国国防部根据《2021财年国防授权法案》第1260H条制定的“黑名单”，旨在识别在美国直接或间接运营的中国军事企业，目前已有多家中国企业被恶意列入。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7793988.d.html</link>
            <guid>3823480</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布霜冻蓝色预警】陕西省气象台2024年10月19日10时00分发布霜冻蓝色预警：受冷平流和辐射降温共同影响，10月20日02-09时、10月21日02-09时榆林大部、延安大部、铜川北部、咸阳北部局地、秦岭山区部分地方最低气温将降至-2～0℃，可能出现对当季主要农作物产生影响的霜冻天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4569707.d.html</link>
            <guid>3823479</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【vivo X200系列开售：销售额破20亿，同比上一代增长200%】         10月19日，vivo X200、vivo X200 Pro两款新品同时开售，全渠道销售金额已突破20亿，是vivo X100系列同期销售额的200%，赢下首销开门红。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7792535.d.html</link>
            <guid>3823478</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【188家A股上市公司发布三季报预告 兄弟科技净利最高同比预增1376%】据Choice数据统计，截至发稿，共有188家A股上市公司发布2024年三季报预告。其中，包括兄弟科技、国航远洋、众信旅游、晶合集成、韦尔股份、粤桂股份、瑞芯微、新宏泽、大连电瓷、金力泰、中集集团和诺泰生物在内的12家上市公司归母净利同比预增上限超300%。捷佳伟创周四晚间披露业绩预告后，周五股价盘中一度大涨19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7791973.d.html</link>
            <guid>3823477</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞龙股份与华为云签署全面合作协议】 10月17日，飞龙股份与华为云在深圳正式签署全面合作协议。展望未来，双方将在智能制造、数据治理、人工智能等领域开展深入合作，加快发展新质生产力，共同推进企业数字化、智能化转型发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4568691.d.html</link>
            <guid>3823476</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林：秋收进入高峰期 粮食收获接近五成】进入十月中下旬，在农业大省吉林的中西部粮食主产区，秋收已进入高峰期。记者从吉林省农业农村厅了解到，目前吉林秋粮已收获近五成，接近常年收获进度。各地正全力保障秋收有序进行，预计到月底秋收将基本完成。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4568506.d.html</link>
            <guid>3823475</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉莎大中华区总经理陈倩：中国免签政策施行后 航司看到了实实在在的增长】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。会议期间，新浪财经对话汉莎航空集团大中华区总经理陈倩。关于最近中国对一些国家实施免签政策，带来的影响，她表示，在欧洲航空公司里，在放开之后，汉莎是第一个把运力调整到中国来的。在过去一年半时间里，不管是出境还是入境需求都有所提升，免签政策对很多欧洲入境游客有非常好的帮助，航空公司可以从数字上切切实实的看到增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7789526.d.html</link>
            <guid>3823474</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：以色列尸检专家称，哈马斯领导人辛瓦尔死因为“头部中弹”】 以色列方面17日宣布打死巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔。据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间18日报道，对辛瓦尔遗体进行尸检的以色列病理学家库格尔表示，尽管辛瓦尔还遭受导弹和坦克炮弹袭击导致的重伤，但他的确切死因为“头部中弹”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0916907.d.html</link>
            <guid>3823473</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京银行城市副中心分行副行长王爱泽：与资本协同发展，为科技型企业提供全方位的服务，是商业银行的必答题】北京银行城市副中心分行副行长王爱泽在2024金融街论坛年会表示，在科技成果培育和转化方面，银行与投资机构的关注点是非常不同的，资本市场在其中发挥着更加重要的一个作用，商业银行只是做作为补充，通过配套金融产品，以服务企业全生命周期的视角来支持科技创新。在传统模式下，商业银行作用有限，在科技的细分赛道，金融工具也不够灵活，所以导致金融支持科技创新的效果不佳。 在这种情况下，如何与资本协同发展为科技型企业提供全方位的服务成为了商业银行的必答题。]]></title>
            <guid>3823472</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数“聚”上海！全国数据集团联盟成立 系列成果同步发布】10月19日在上海举行的2024全球数商大会上，一系列行业发展成果落地。会上，行业首创的全国首个数据集团平权组织——全国数据集团联盟成立，以加强各省市数据企业合作，加快数据要素产业发展。此外，6个区块链典型场景、2024中国金融气象指数、《2024全国地方国资数据平台（集团）发展报告》《零数可信数据空间产品白皮书》等在会上发布。同时，会上还推出《重大疾病数据产品1000条》。系列成果充分体现了大会积极打造成为数字经济发展成果的展示平台、数商生态链接的创新平台、国际数据合作的交流平台的定位和目标。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4563897.d.html</link>
            <guid>3823471</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东金融财富投研：四季度A股有望从“政策牛”演进为“盈利牛”】 10月18日，京东金融举办财富管理四季度策略会。针对当前的A股行情，京东金融财富业务投研团队认为，四季度伴随财政发力、经济回暖，A股有望从“政策牛”进一步演进为“盈利牛”。在宏观政策转向、全球宽松周期开启、中国资产系统性低估的背景下，投资者可对A股需进行战略性增配，提升仓位、把握结构性机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekc4136861.d.html</link>
            <guid>3823470</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:15:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国累计建成国家慢性病综合防控示范区488个】我国累计建成国家慢性病综合防控示范区488个，覆盖全国17.1%的县（市、区）；2013年至2023年间，我国成人居民高血压、糖尿病的知晓率、治疗率和控制率均显著上升……2024年中国慢性病防控大会10月19日在京举行，会上公布数据显示，我国慢性病防控能力进一步提升，防控水平进一步改善。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7785631.d.html</link>
            <guid>3823469</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：“中部”集群消灭440名乌军，摧毁2辆法制装甲车】俄罗斯武装力量“中部”集群新闻中心负责人亚历山大·萨夫丘克说，乌克兰军队在该集群行动区内损失了多达440名军人和2辆法国制造的装甲输送车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4562608.d.html</link>
            <guid>3823468</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价又涨了！今年国际金价累计涨幅超30%】美国大选的不确定性因素、宽松的货币政策以及中东紧张局势都加剧了投资者的避险情绪，国际金价周五延续涨势，纽交所12月黄金期价当天上涨0.83%，收盘再次突破每盎司2700美元关口，报2730.00美元/盎司，再创收盘历史新高。本周纽约商品交易黄金期货主力合约价格累计上涨超2%。市场分析称，由于对美联储再次降息的预期和地缘政治的不确定性，国际金价今年以来已多次创历史新高，累计涨幅超过30%，为1979年以来的最佳年度涨幅。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4562487.d.html</link>
            <guid>3823467</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个汽车芯片认证审查技术体系正式发布】 10月17日，市场监管总局在京组织召开国产汽车芯片产业化应用及质量提升“质量强链”交流推进会。会上，首批国产汽车芯片认证审查企业名单正式发布，标志着我国汽车芯片质量认证进入新的阶段。同时，汽车芯片认证审查技术体系1.0版正式发布，是我国在汽车芯片领域构建自主质量标准体系的首个权威性成果，不仅填补了国内汽车芯片质量认证体系的空白，也为未来产业链的高效协作和创新发展奠定了坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0912195.d.html</link>
            <guid>3823466</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南小麦播种已过三成】记者从河南省农业农村厅获悉，截至10月18日，河南全省已腾茬面积达9967万亩、整地面积达7299万亩，小麦已播种2718万亩，占预计面积的32%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7783945.d.html</link>
            <guid>3823465</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信环境技术赵翔：通过绿色发展提升新质生产力，拿出更多“中信方案” 】2024 ESG全球领导者大会上，中信环境技术有限公司副总裁赵翔表示，“任何一个企业的发展都离不开社会环境，在企业发展的同时，我觉得更多地要承担一定的社会责任，这块是各个企业都可以去做的一个事儿。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560828.d.html</link>
            <guid>3823464</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【图灵奖得主莱斯利·瓦利安特：人类掌控大局 计算机提供帮助】7月14日至26日，2024国际基础科学大会在北京举行。哈佛大学教授、2010年图灵奖得主、国际知名计算机科学家莱斯利·瓦利安特获得了基础科学终身成就奖。他也在北京接受了总台记者的专访。在谈到人工智能是否会让某些职业面临消失的风险时，瓦利安特说，他预计，在大多数职业中，计算机会提供帮助，但人类将决定需要做什么。人类将掌控大局，做出选择，计算机提供帮助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560725.d.html</link>
            <guid>3823463</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国五矿中冶交通建设集团有限公司党委书记、董事长冷铁松接受纪律审查和监察调查】据中国五矿纪检监察组、甘肃省纪委监委消息：中国五矿中冶交通建设集团有限公司党委书记、董事长冷铁松涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国五矿纪检监察组和甘肃省白银市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560562.d.html</link>
            <guid>3823462</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高2万元奖励！生态环境部公布举报奖励典型案例】为充分调动广大人民群众参与生态环境保护工作的积极性，生态环境部指导各地建立实施生态环境违法行为举报奖励制度，今天生态环境部公布了第十九批举报奖励领域的5个典型案例：一、浙江湖州对举报某电镀加工点超标排放重金属案的群众实施奖励；二、安徽对举报某公司在线造假偷排污泥案的群众实施奖励；三、江西赣州对举报某电镀厂暗管超标排放电镀废水案的群众实施奖励；四、山东济宁对举报某公司以逃避监管方式偷排污水案的群众实施奖励；五、湖南对举报某公司不正常运行污染防治设施逃避监管案的群众实施奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7783397.d.html</link>
            <guid>3823461</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金砖峰会即将举行 俄总统普京会见金砖国家媒体代表】金砖国家领导人第十六次会晤将于10月22日到24日在俄罗斯喀山举行。当地时间18日，俄罗斯总统普京在莫斯科会见包括中央广播电视总台在内的金砖国家主流媒体代表并回答提问。普京表示，金砖扩员后已有10个成员，另有30个国家表示希望与金砖国家进行不同程度的合作，或以不同方式加入金砖国家的活动，金砖合作机制的影响力不断扩大。普京表示，金砖国家的建设从未针对任何其他方，而是基于共同价值和发展观以及兼顾彼此利益的原则。在谈到乌克兰危机时，普京表示，北约正在借助乌克兰与俄罗斯交战，但是西方国家现在不得不承认，击败俄罗斯既无可能也不现实。他表示，俄方有意尽快结束俄乌冲突，并已准备好就和平结束俄乌冲突开展对话，但这必须基于此前讨论过的伊斯坦布尔协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7782733.d.html</link>
            <guid>3823460</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金会副理事长、党组成员武建力：进一步提高基本养老保险基金委托投资规模和比例】全国社会保障基金理事会副理事长、党组成员武建力10月19日在2024金融街论坛年会平行论坛上表示，希望能够进一步提高基本养老保险基金委托投资规模和比例，提升基本养老保险基金整体收益率。同时还要进一步优化各支柱养老金投资政策，放宽投资比例限制，让各类养老金在分散风险的基础上提高长期投资收益。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7782651.d.html</link>
            <guid>3823459</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿色和平袁瑛：绿色发展是提升中国领导力和影响力的重要前提】2024 ESG全球领导者大会上，绿色和平中国总负责人袁瑛表示，应对气候变化包括重点的政策目标的提出，不光是中国展现气候领导力以及对国际社会承诺的落地，还是中国向低碳经济转型的重要保障。绿色发展是助力新质生产力的跃升关键路径，这也是未来应对气候变化，能给中国新质生产力带来提升很重要的前提。与此同时，它也是提升中国在国际社会，提升领导力和影响力的重要前提。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4689844.d.html</link>
            <guid>3823458</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地球宪章国际方虹：目前缺乏有效激励机制来鼓励企业积极参与ESG实践】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。地球宪章国际中国中心执行理事长方虹谈到了ESG的发展难点，主要有三个方面。 首要是标准化一致性，不同的国家和地区对ESG的定义和评估的标准存在差异，导致企业在跨国运营时很难遵循一致的规则。此外，即使在同一地区内，各行各业之间的ESG的要求也是有所不同的。 其次，缺乏足够的激励。她指出，目前很多地区的法律框架还没有适应ESG的需求，缺乏有效的激励机制来鼓励企业和投资者积极参与ESG实践。 第三，公众意识与参与度。方虹表示，如何传播，如何真正提高公众完全适应ESG的需求是一个难点。国际组织作为全球治理和多边合作的主要平台，对于全球性问题的解决至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7912663.d.html</link>
            <guid>3823457</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国社会保障基金理事会武建力：养老金可转化为耐心资本，与新质生产力高度契合】全国社会保障基金理事会副理事长、党组成员武建力在2024年金融街论坛年会表示，养老金在合理运用下可以转化为耐心资本，与高风险高投入、高回报的高新技术产业、新质生产力发展高度契合，是促进经济结构转型、推动科技创新、培育发展新动能、提升全要素生产力的重要途径。他提到，社保基金会与全球主要养老金管理机构的实践都表明充足的养老长期资金供给能够通过投资私募股权、基础设施建设的方式服务于实体经济发展和科技创新活动，同时能获取长期稳定且具有吸引力的回报，实现经济效益和社会效益的双丰收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7912036.d.html</link>
            <guid>3823456</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，潜在热带气旋位于伯利兹市以东约225公里处；最大持续风速35英里/小时（55公里/小时）。]]></title>
            <guid>3823455</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：首单增持回购再贷款正在深圳落地，用于某大型央企的相关计划】大型国企、央企似乎正在发起增持和回购的浪潮。此前，招商系上市公司已经集体出手发起回购，而中国建筑、中国能建、中国外运等上市央国企也已经发起了增持或回购计划。据记者了解，首单增持回购再贷款正在深圳落地，用于某大型央企的相关计划。海通国际认为，大型国有上市银行也是可能进行回购的主体。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7909959.d.html</link>
            <guid>3823454</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅华会见委内瑞拉新闻和通信部长尼亚涅斯】新华社社长傅华18日在北京会见委内瑞拉新闻和通信部长尼亚涅斯。傅华说，去年9月，习近平主席和马杜罗总统共同宣布将中委关系提升为全天候战略伙伴关系。新华社愿同委方共同努力，讲好中委合作共赢、民心相通的友好故事，为深化两国人民相互了解与友谊贡献媒体力量。尼亚涅斯说，期待同新华社一道落实好两国元首重要共识，进一步深化双方媒体交流合作，携手探讨媒体在技术变革中的职责使命，共享机遇、共迎挑战。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4687043.d.html</link>
            <guid>3823453</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委江广平：我国营商环境在全球排名已提升至31位 企业开办时间压缩到平均4个工作日以内】全国政协常委、社会和法制委员会副主任江广平在2024金融街论坛年会“营造国际一流营商环境的金融法治保障”论坛演讲时表示，强化协同是营造一流营商环境的关键要素。国际一流营商环境的建设是一项系统工程，需要社会各方力量共同推进，特别是在金融法治领域，金融业务的跨时空、跨行业、跨领域经营，可能会带来复杂的市场风险、信用风险、操作风险、法律风险、流动性风险，必须高度凝聚共识，充分发挥立法部门、司法部门、监管部门、市场主体以及社会各界的力量，共同构建健康有序的金融市场。 目前，我国营商环境在全球的排名已显著提升， 已从2013年的第96位提升到第31位。 企业开办时间由1个月以上压缩到目前的平均4个工作日以内。市场化、法治化、国际化的一流营商环境日益清晰。这些成果与各方面的共同努力是分不开的，也为我们继续坚持团结和民主两大主题，服务党和国家中心工作坚定了信心。]]></title>
            <guid>3823452</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字气候集团马俊礼：提升ESG发展要加大对新技术的投资】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。数字气候集团创始人及首席执行官马俊礼认为，必须要思考如何减少第一类活动的比重。需要对它进行缩减，需要转型投资，同时思考一下在未来让子孙后代如何继续生活。此外，第三大领域是新活动、新技术，必须要加大努力的，需要注入更多资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4259523.d.html</link>
            <guid>3823451</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国研中心原副主任卢中原：房地产政策利好下投资增速或将提高】国务院发展研究中心原副主任卢中原10月19日在2024金融街论坛上表示，预计投资在未来的一年将会至少保持前三季度增长速度，甚至会有所提高。因为今年我们国家出台的一系列政策 对于房地产发展明显是利好的。卢中原称，中国的房地产市场应该按照市场规律正常运行，而不应作为经济波动时调控的重心和目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7909148.d.html</link>
            <guid>3823450</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至9月全国铁路发送旅客33.3亿人次 再创同期历史新高】记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，今年1至9月，全国铁路发送旅客33.3亿人次，同比增长13.5%，再创历史同期新高，全国铁路运输安全平稳有序。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7909071.d.html</link>
            <guid>3823449</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月19日10时28分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.86度，东经84.18度）发生3.4级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3823448</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄托夫州州长：俄防空部队在罗斯托夫州摧毁两架无人机】俄罗斯罗斯托夫州州长瓦西里·戈卢别夫报告说，俄防空部队在该州上空摧毁了两架无人机，初步信息显示未造成人员伤亡和地面破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4685278.d.html</link>
            <guid>3823447</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔科夫州俄罗斯行政机构负责人：俄控制哈尔科夫州约50个居民点】哈尔科夫州俄罗斯行政机构负责人维塔利·甘切夫表示，哈尔科夫州约50个居民点处于俄罗斯的控制之下，行政机构可进入其中的34个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7908046.d.html</link>
            <guid>3823446</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>