<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 02:21:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【现代起亚混合动力车本土累计销量突破100万辆】综合现代汽车和起亚27日披露的业绩报告，两家公司的混合动力车本土累计销量首次突破100万辆大关。截至7月，现代汽车和起亚混合动力车本土累计销量为99.7469万辆。虽然8月汽车产销数据尚未出炉，考虑到今年以来两家公司的混合动力车月均销售2.2万辆，预计月初已达成100万辆的里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzec4485117.d.html</link>
            <guid>3221652</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布地质灾害黄色预警 滑坡崩塌泥石流等可能性较大】陕西省自然资源厅与陕西省气象局联合发布地质灾害气象预报预警：预计8月27日9:00-28日9:00，西安蓝田、长安、高陵，咸阳三原、淳化、礼泉，渭南华州、华阴、合阳、潼关、澄城、大荔、白水、蒲城、富平，铜川王益、印台、宜君、耀州，延安黄陵，商洛商州、丹凤、镇安、柞水、洛南、山阳、商南，安康汉滨、白河、石泉、宁陕、镇坪、紫阳、岚皋、平利、汉阴、旬阳，汉中洋县、镇巴、西乡发生滑坡、崩塌、泥石流等地质灾害的可能性较大（黄色预警）。]]></title>
            <guid>3221651</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江警方从缅甸顺利押解5名电诈犯罪嫌疑人回国】根据公安部的统一部署，由省公安厅刑侦总队牵头，杭州、衢州两地公安机关迅速成立工作组，于日前赴缅甸押解5名电信网络诈骗犯罪嫌疑人（杭州1名，衢州4名）。25日，工作组顺利将5名犯罪嫌疑人从缅甸押解至云南省昆明市，26日下午顺利押解抵杭。（浙江公安）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6778923.d.html</link>
            <guid>3221650</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江新增4个国家级标准化试点项目】近日，国家标准化管理委员会发布了《关于下达第九批社会管理和公共服务综合标准化试点项目的通知》。其中，浙江杭州萧山区政务服务“数智化”标准化试点等4个试点项目入选。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6778208.d.html</link>
            <guid>3221649</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷应急管理局发布毛伊岛西部地区疏散令】当地时间8月26日，出于大火原因，美国夏威夷应急管理局（Hawaii EMA）在社交媒体平台上发布了毛伊岛西部地区的疏散令，要求居民立刻撤离。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3555263.d.html</link>
            <guid>3221648</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国亚拉巴马州正寻求成为第一个使用氮气执行死刑的州】据美联社26日报道，美国亚拉巴马州正寻求成为第一个使用氮气执行死刑的州。据美联社描述，这种方式是指强迫囚犯吸入纯氮气，导致后者缺氧死亡。亚拉巴马州总检察长办公室当地时间25日要求州最高法院确定58岁囚犯肯尼斯·尤金·史密斯的死刑执行日期，而向法院提交的文件显示，该州计划用使用氮气对其执行死刑。报道说，这是一种已被三个州授权使用的行刑方法，但从未被实际使用过。（环球网）]]></title>
            <guid>3221647</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7万多株紫薇树苗遭强毁？陕西安康官方通报】8月26日，陕西安康就网络反映“我7万多株紫薇树苗遭汉滨区江北办强毁”情况发布核查通报：网络实名举报人胡崇高，实为胡某某的亲属，朱家湾村六组上述3户村民和朱家湾村干部称其从未与胡崇高见过面，且均不认识此人，更未与他达成任何口头和书面协议。针对胡崇高反映：“我的树苗根本就不在本次整治之列”问题，经自然资源部门核查，该地块自2009年以来一直属永久基本农田，并非2021年后新划定的永久基本农田，因此属于本次整改范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6777017.d.html</link>
            <guid>3221646</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月27日10时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台8月27日10时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月27日14时至28日14时，河南东南部、山东南部和东部、湖北东部、江苏、安徽、湖南中南部、江西中北部、广西中东部、广东北部、云南中南部等地有大到暴雨，其中，山东半岛东部、河南东南部、安徽北部、江苏北部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3553679.d.html</link>
            <guid>3221645</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南6个省级防汛专家指导组赶赴降雨区驻地督导】8月26日11时，河南省防汛抗旱指挥部决定启动防汛三级应急响应，要求密切关注山洪和地质灾害、城市内涝、农田积水、景区安全管理、中小河流洪水、小型水库、淤地坝、尾矿库等重点部位和关键环节，加强雷暴大风等强对流天气防范应对，全力保障人民群众生命财产安全。当前，省防汛抗旱指挥部办公室派出的6个省级防汛专家指导组已赶赴降雨区驻地开展督导检查，督促消除安全度汛隐患，参与地方防汛会商和防范应对，指导各地落实应对措施。同时，省应急管理厅也派出2个工作组，指导降雨防范应对，落细落实各项防御措施。（河南发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6776228.d.html</link>
            <guid>3221644</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核辐射检测仪卖爆了 专家称核辐射检测仪日常作用不大】近日，核辐射检测仪线上销售火爆，产品价格从200多元到1000元之间不等。对此，专家认为，放射性测量光有仪器做检测是远远不够的，还有样品的采集、样品的前处理，以及相应方法的建立。因此，对普通的民众来说，没有专业的知识，用普通仪器是很难发现的。此外，专家也表示，就日本核污染水排海，既要关注，但不要过于惊慌。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3551109.d.html</link>
            <guid>3221642</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本专家称核污水排海30年后难结束】福岛核污水排海引发了日本各界的强烈批评和反对。有日本专家认为：应该通过安全存放直至风险减少的方式处理核污染水，不能一排了之。柴崎直明是日本福岛大学教授，他指出，排海只是把核污染水转移了，并没有在根本上切断核污染水产生的源头。按照目前每天新增大约100吨核污染水的速度，排海在30年后也结束不了。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3549451.d.html</link>
            <guid>3221641</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：要继续着力扩大有效需求 持续提振市场信心】国家统计局工业司统计师孙晓解读工业企业利润数据。7月份，工业生产稳定恢复，产销衔接水平明显提升，企业营收边际改善，盈利水平持续好转，工业企业效益状况呈现以下主要特点：工业企业营收有所改善，工业企业利润持续好转，装备制造业利润稳定增长，原材料行业利润降幅明显收窄，电气水行业利润增长加快，不同类型企业利润均有改善，单位成本首次同比减少。总体看，工业企业利润持续改善。下一步，要继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，精准有力实施宏观政策，着力扩大有效需求，持续提振市场信心，激发经营主体活力，推动工业经济持续回升向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3548788.d.html</link>
            <guid>3221640</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局工业司统计师孙晓：1-7月电气水行业利润增长加快】国家统计局工业司统计师孙晓解读工业企业利润数据称，电气水行业利润增长加快。1—7月份，电力、热力、燃气及水生产和供应业利润同比增长38.0%，增速较1—6月份加快3.9个百分点。其中，随着迎峰度夏电力保供持续发力，发电量增长加快，电力行业利润增长51.2%，增速较1—6月份加快4.7个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6771631.d.html</link>
            <guid>3221639</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:38:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：随着迎峰度夏电力保供持续发力，发电量增长加快，1-7月份，电力行业利润增长51.2%，增速较1-6月份加快4.7个百分点。]]></title>
            <guid>3221638</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:36:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：装备制造业发展动能积聚壮大，1-7月利润同比增长1.7%】今年以来，装备制造业发展动能积聚壮大，持续助推工业企业效益恢复。1-7月份，装备制造业利润同比增长1.7%，延续增长态势，增速高于规上工业17.2个百分点。装备制造业利润占规上工业的比重升至34.6%，较1-6月份、上年同期分别提高0.3、5.9个百分点。分行业看，电气机械行业受光伏设备、锂离子电池、家用空调等产品带动，利润增长33.7%；铁路船舶航空航天运输设备行业受船舶、海洋工程装备、动车组等产品带动，利润增长30.4%；通用设备、仪器仪表行业利润分别增长14.5%、12.4%，均保持较快增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3548392.d.html</link>
            <guid>3221637</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1—7月电力、热力生产和供应业利润总额同比增长51.2%】国家统计局数据显示，1—7月份，在41个工业大类行业中，13个行业利润总额同比增长，28个行业下降。主要行业利润情况如下：电力、热力生产和供应业利润总额同比增长51.2%，电气机械和器材制造业增长33.7%，通用设备制造业增长14.5%，专用设备制造业增长2.1%，汽车制造业增长1.0%，石油和天然气开采业下降11.4%，纺织业下降20.3%，煤炭开采和洗选业下降26.2%，计算机、通信和其他电子设备制造业下降26.4%，非金属矿物制品业下降28.8%，农副食品加工业下降32.6%，有色金属冶炼和压延加工业下降36.7%，化学原料和化学制品制造业下降54.3%，石油、煤炭及其他燃料加工业下降87.0%，黑色金属冶炼和压延加工业下降90.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6770807.d.html</link>
            <guid>3221636</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局工业司统计师孙晓：总体看，工业企业利润持续改善。下一步，要继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，精准有力实施宏观政策，着力扩大有效需求，持续提振市场信心，激发经营主体活力，推动工业经济持续回升向好。]]></title>
            <guid>3221635</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局工业司统计师孙晓：工业企业利润持续好转】国家统计局工业司统计师孙晓解读工业企业利润数据称，工业企业利润持续好转。1—7月份，全国规模以上工业企业利润同比下降15.5%，降幅较1—6月份收窄1.3个百分点，累计利润降幅自年初以来逐月收窄，呈现稳步回升态势。其中，7月份规上工业企业利润同比下降6.7%，降幅较6月份收窄1.6个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzek6263113.d.html</link>
            <guid>3221634</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局工业司统计师孙晓解读工业企业利润数据】国家统计局工业司统计师孙晓解读工业企业利润数据称，7月份，工业生产稳定恢复，产销衔接水平明显提升，企业营收边际改善，盈利水平持续好转。工业企业营收有所改善。随着经济恢复向好，供求关系逐步改善，工业产销衔接水平明显提升，加之工业品出厂价格降幅收窄，共同推动工业企业营收改善。7月份，规上工业企业营业收入同比下降1.4%，降幅较6月份收窄1.9个百分点，营收改善有助于工业企业利润继续恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6770549.d.html</link>
            <guid>3221633</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：1—7月份，采矿业实现利润总额7827.4亿元，同比下降21.0%；制造业实现利润总额27694.2亿元，下降18.4%；电力、热力、燃气及水生产和供应业实现利润总额3918.2亿元，增长38.0%。]]></title>
            <guid>3221632</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1—7月份，规模以上工业企业中，国有控股企业实现利润总额13805.9亿元，同比下降20.3%】股份制企业实现利润总额28835.6亿元，下降16.6%；外商及港澳台商投资企业实现利润总额9355.7亿元，下降12.4%；私营企业实现利润总额10226.6亿元，下降10.7%。]]></title>
            <guid>3221631</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北荆州、宜昌发布暴雨红色预警】湖北荆州市气象台2023年08月27日08时26分发布暴雨红色预警信号：目前，松滋西部24小时内已累计出现180毫米以上降水，预计未来3小时，松滋各乡镇强降水仍将持续，局部50~80毫米以上，伴有雷电，阵风6~8级，山区山洪、地质灾害、中小河流洪水、城乡内涝气象风险高，请注意防范。湖北宜昌市气象台2023年08月27日06时06分发布暴雨红色预警信号：目前猇亭区、白洋工业园区已出现100毫米以上降水，预计未来3小时，上述地区及周边仍有40~60毫米降水，伴有短时强降水、雷电，阵风6~8级，中小河流洪水、城市内涝气象风险很高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3547129.d.html</link>
            <guid>3221630</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-7月份全国规模以上工业企业实现利润总额39439.8亿元 同比下降15.5%】国家统计局数据显示，1—7月份，全国规模以上工业企业实现利润总额39439.8亿元，同比下降15.5%，降幅比1—6月份收窄1.3个百分点。]]></title>
            <guid>3221629</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国7月今年迄今规模以上工业企业利润年率 -15.5%，前值-16.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzec4476311.d.html</link>
            <guid>3221628</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:30:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周股票ETF市场资金净流入达257.38亿元 8月以来净流入资金逼近1300亿元】抄底资金还在买入股票ETF。本周市场持续调整，截至8月25日收盘，A股三大指数集体收跌，上证指数周跌幅2.17%；深证成指周跌幅3.14%；创业板指周跌幅3.71%。北向资金一周净流出224.20亿元。不过从股票ETF（含跨境ETF）资金流向看，资金继续抄底，越跌越买。以区间成交均价测算，本周股票ETF市场资金净流入达257.38亿元，8月以来净流入资金更是逼近1300亿元。本周主流宽基ETF仍受到青睐，并持续霸榜；券商ETF及部分中证1000ETF、纳指ETF“失血”居前。]]></title>
            <guid>3221627</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：数千名抗议者在首尔集会，抗议日本启动福岛核污染水排海】据韩联社报道，数千名抗议者26日在韩国首尔举行集会，抗议日本24日启动福岛核污染水排海计划。报道称，韩国最大在野党共同民主党党首李在明在集会上说，日本启动核污染水排海“是向太平洋沿岸国家宣战”。报道称，此次集会在首尔市政厅附近举行，约有90个市民团体以及包括共同民主党在内4个在野党的成员参加集会。报道描述称，有抗议者呼喊口号，还有人举着写有“撤销福岛核污染水排海”、“谴责尹锡悦政府”字样的标语牌。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3545938.d.html</link>
            <guid>3221626</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谢长廷声称“微量的放射性元素对身体有益”，台网民：果然是助日代表】日本政府8月24日起排放核污染水至太平洋引发外界强烈反对。据台湾中时新闻网26日报道，台北“驻日代表”谢长廷26日竟在脸书发文，声称“其实微量的放射性元素反而对身体有益”，引来岛内网民批评，“这种话都敢讲，有没有良心啊”、“果然是助日代表”、“民进党指鹿为马，妖魔鬼怪，真是台湾的耻辱”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6768594.d.html</link>
            <guid>3221625</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:23:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核污水排放的24小时：市民跟风囤盐，网友涌入日系护肤品直播间质疑】当地时间8月24日13时，日本福岛第一核电站启动核污染水排海。受此影响，韩国盐价大涨，民众大量囤购食用盐，而在国内，也有不少地区出现抢购食用盐现象。除了担心日本核污水排放对食品安全造成影响，不少人对日系化妆品的安全性也产生了质疑。 社交媒体上，不少网友表达了担忧和疑问。“还没用完的日系化妆品要扔掉吗？”“不含日本原材料的护肤品有哪些？”“大家可以推荐一些替换日货的牌子吗？”面对大众的担忧，不少品牌纷纷与“日本原材料”割席，并声明每一批产品都经过检验。尽管如此，很多人还是决心不再购买日本产品。随着日本核污水排海事件持续发酵，中国消费者对于日本产品安全的担忧正在上升。（时代周报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3545619.d.html</link>
            <guid>3221624</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏拉”加强为超强台风，31日白天将进入台湾海峡】9号台风“苏拉”已于昨天夜间由强台风级加强为超强台风级。今年海上非常盛产超强台风，截至目前，今年一共生成了10个台风，其中“玛娃”、“杜苏芮”、“卡努”、“兰恩”在巅峰时都曾达到过超强台风级别，“苏拉”成为今年第5个超强台风。相比常年，今年超强台风个数明显偏多。 中央气象台预计，“苏拉”将先在菲律宾吕宋岛东北部洋面徘徊，29日开始向西北方向移动，向台湾岛南部到巴士海峡一带海域靠近，强度维持或有所减弱，将于30日夜间掠过台湾岛南部，并将于31日白天进入台湾海峡。（中国天气）]]></title>
            <guid>3221623</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国土安全部长马约卡斯：国安部门正在密切监控杰克逊维尔市枪击事件的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzec4474005.d.html</link>
            <guid>3221622</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周将有56只股票面临限售股解禁 较本周解禁市值减少36.59%】数据显示，除将上市的新股外，下周将有56只股票面临限售股解禁，合计解禁量为55.93亿股。按最新收盘价计算，合计解禁市值为756亿元，较本周解禁市值减少36.59%。从解禁股情况来看，工程机械龙头徐工机械解禁金额将超200亿元，绿的谐波解禁金额近80亿元，新亚强、盛德鑫泰、汉仪股份、顺博合金流通盘增加将超200%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3543626.d.html</link>
            <guid>3221621</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国保守党议员纳丁·多里斯辞去了她在下议院的席位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzei3542052.d.html</link>
            <guid>3221620</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本排核污水后的济南海鲜市场：目前没有日本海鲜出售】当地时间24日13时，日本福岛第一核电站启动核污染水排海。不少济南市民担心食用海鲜将受影响。记者走访济南海鲜大市场发现，零售大多数水产品来自青岛、威海、福建等地，山东本土海鲜更符合济南市民口味，而进口的海鲜大多来自俄罗斯和加拿大，市场内目前没有日本海鲜出售。有档口商家告诉表示，日本排核污染水入海第二天客流量明显增加，目前售价并未有波动。（济南时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzef6764869.d.html</link>
            <guid>3221619</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本水产品价格暴跌 部分产地鲍鱼价格较去年同期降价30%】随着日本水产品形象受损，价格也应声下跌。日本经济新闻报道称，8月下旬，鲍鱼价格为每公斤1万日元至2万日元（约合人民币500元到1000元），部分产地比去年同期低了三成左右。此外，扇贝的价格也出现了走弱的趋势。据统计，包括水产在内，日本去年农产品五成以上出口到东亚地区。随着核污染水排海，主要市场相继限制日本水产品进口。日本曾提出到2025年农产品出口要达到2万亿日元、2030年达到5万亿日元的目标，但日本政府不顾海洋环境和全球民众生命健康强推排海，也必然使其国际形象和农产品出口受到影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqzek6257665.d.html</link>
            <guid>3221618</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：加拿大环境部长启程前往北京，系“四年来首位访华的加部长”】据路透社报道，加拿大环境和气候变化部部长史蒂文·吉尔博当地时间26日启程前往北京，计划参加有关应对气候变化和保护生物多样性的会谈。路透社称，吉尔博是四年来首位访华的加拿大部长。（环球网）]]></title>
            <guid>3221617</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨东移河南山东等局地有大暴雨 台风月底或影响东南沿海】今天（8月27日），山东南部、河南东南部、安徽北部、江苏北部等地将成为强降雨核心区，部分地区有大暴雨。明天，我国主要降雨区域继续东移，强降雨影响范围有所缩减。由于降雨频繁，加上冷空气影响，北方多地凉意显现，南方大部闷热将缓解。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6893056.d.html</link>
            <guid>3221616</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:47:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒称夏威夷毛伊岛大火搜救基本完成 伤亡数或将继续上升】据美国有线电视新闻网当地时间26日报道，目前美国夏威夷州毛伊岛大火的搜救工作已经基本完成，据官方公布的数据，火灾已经造成115人死亡，另有数百人失联。24日，夏威夷州毛伊县政府起诉夏威夷电力公司，指控该公司因过失导致毛伊岛大火发生。美国媒体26日报道称，夏威夷电力公司还被爆在调查人员抵达之前隐匿相关证据。救援人员26日表示，他们已经对99%的火灾区域进行了搜寻，目前正在对火灾严重区域进行重复搜索。救援人员表示随着时间的推移，死亡人数或将继续上升。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3221615</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（8月27日）】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部称，俄罗斯在别尔哥罗德地区摧毁了乌克兰无人机。
2. 市场消息：一名在南部作战的乌克兰指挥官表示，乌克兰军队认为已经突破了俄罗斯在南部最困难的防线，现在可以更快地向前推进。
3. 俄罗斯国防部8月26日通报称，俄军在扎波罗热、红利曼、顿涅茨克、库皮扬斯克等方向击退乌军进攻，在顿涅茨克地区挫败了一个乌军侦查破坏小组的行动。俄军防空系统过去一昼夜击落37架乌军无人机。
4. 乌克兰武装部队总参谋部26日发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生三十多次战斗。乌克兰武装部队继续向梅利托波尔方向发起进攻行动。乌克兰空军、火箭炮和炮兵部队打击了俄控制中心、人力和装备集中区、防空导弹系统、火炮等目标。
援助情况：
1. 乌克兰军方获得了“首批数千枚”122毫米口径炮弹。
2. 荷兰向乌方交付F-16战机将延至明年。
3. 乌防长：德国已决定向乌克兰提供“金牛座”巡航导弹。
其他情况：
1. 黑海舰队前空军司令：乌军攻击俄罗斯在黑海设施的企图注定失败。
2. 俄外交部：俄罗斯与伊朗的军事技术合作没有变化。
3. 俄财长：俄罗斯2023年国内生产总值增长可达2.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6892223.d.html</link>
            <guid>3221614</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界清洁能源装备大会在四川德阳开幕】8月26日，2023世界清洁能源装备大会在四川省德阳市开幕。开幕式上，中国机械工业联合会正式授予德阳市“中国装备科技城”称号，国内外领军企业代表共同签署《全球清洁能源装备产业开放与合作共识》。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3668663.d.html</link>
            <guid>3221613</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（8月27日）】
1. 百度创始人李彦宏：垂类模型不是基础模型的竞品，应该建立在最强大的基础模型之上。
2. 科大讯飞创始人刘庆峰：10月24号将发布通用大模型，全面对标ChatGPT；明年上半年对标GPT4。
3. 360集团创始人周鸿祎：OpenAI之路不一定完全适合所有企业的发展。中国还有另外一条路，就是把大模型拉下神坛。
4. 中国掌握可控核聚变高约束先进控制技术，人造太阳中国环流三号取得重大科研进展。
5. 《电动汽车与分布式储能系统发展报告》白皮书今日在沪发布。
6. 赛力斯与博世中国官宣合作，将共同打造高端智能电动汽车。
7. 华为余承东：问界新M7车型预售价25.8万元起，9月12日上市。]]></title>
            <guid>3221612</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维护家长和学生合法权益 联合工作组要求各地深化专项整治】记者从教育部了解到，暑假期间，教育部会同国家发展改革委、科技部等“双减”工作协调机制成员单位，组建16个联合工作组，分赴31个省（区、市）和新疆生产建设兵团开展实地调研指导，确保校外培训“监管护苗”暑期专项行动扎实推进，维护家长和学生合法权益。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwf4597741.d.html</link>
            <guid>3221611</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国粮食交易大会专场推介会现场签约金额达99.1亿元】由河南省粮食和物资储备局、郑州市人民政府联合主办的第五届中国粮食交易大会河南省专场推介会8月26日在郑州国际会展中心举行。推介会上还举办了签约仪式，100余对龙头涉粮企业进行签约，签约总金额高达99.1亿元；郑州市邀请长春、哈尔滨、合肥、南宁、兰州等9市进行现场集体签约，以签订产销合作战略协议为契机，共促粮食产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6888275.d.html</link>
            <guid>3221609</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周临近月底且局部尿素装置检修增加】据火爆农化招商网报道，本周国内尿素市场先抑后扬，前半周市场交投氛围清淡，出口利好减弱，市场情绪面转弱。周初受上周印标拉涨因素的影响，尿素市场价格已至高位，本周市场走向开始出现小幅回调现象，价格指数低于上周五。本周晋城地区工厂因环保原因限产一周，影响日产3000吨，一周总计影响产量约2万吨，内蒙乌兰及博源等企业按计划停车检修，但同时也有前期检修装置陆续恢复，本周正元黄骅、山东瑞星陆续复产，整体来看供应变化不大，供应相对充足。下周临近月底且局部尿素装置检修增加，尿素日产呈下降趋势。另外短期尿素企业继续集港，发运出口订单。下游适量拿货，复合肥企业逢低采购。但市场高价成交困难，情绪面拉动缺乏持续性，预计下周国内尿素市场震荡波动运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3665010.d.html</link>
            <guid>3221608</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾环保人士：反对日本强推核污染水排海 不能让海洋成为垃圾场】日本强行将福岛核污染水排放入海引起国际社会的广泛批评。在菲律宾，有环保人士表示，日本政府需要倾听民众呼声，本着科学态度谨慎处理这一问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3664894.d.html</link>
            <guid>3221607</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夏威夷紧急管理机构因山火针对西毛伊岛发布了撤离命令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6887661.d.html</link>
            <guid>3221606</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国央行副行长：利率需要在更长一段时间内保持高位】英国央行副行长布罗德班特在杰克逊霍尔年会上表示，因为尽管最近天然气和生产者价格下降，但通胀不会像爆发时那样迅速消退，所以央行必须把利率在高位保持更长时间。“第二轮效应消退的速度不会像当初出现时那样快，”布罗德班特表示。“因此，货币政策很可能必须在一段时间内保持在限制性水平。”布罗德班特还认为，政府应该为通胀承担部分责任，因为它们如此依赖俄罗斯的“单一天然气来源”。他补充称，总体通胀率将在“未来几个月”下降，英国的生活水平将开始改善。]]></title>
            <guid>3221605</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本央行：日本低通胀现状支持央行现行货币政策框架】在杰克逊霍尔全球央行年会的小组讨论中，日本央行行长植田和男表示，日本通胀仍然低于目标的支持，这支持央行当前的的货币政策策略。在2023年剩余时间内，日本剔除食品的CPI将放缓。植田和男称，"我们认为国内需求仍处于健康趋势，尽管这需要用第三季数据加以检验。"日本面临无法吸引那些特大型公司（投资日本）的风险。美国经济形势向好，这对日本产生一定程度上的抵消作用。植田和男在其讲话中未对汇率水平发表评论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3663413.d.html</link>
            <guid>3221604</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政落地4个月，青岛港支线集装箱量增长超一倍】从青岛市财政局获悉，青岛港作为离境港实施启运港，退税政策自4月1日落地启动以来，政策拢聚、虹吸货源效应初步显现，统计显示，4至7月，青岛港支线集装箱量完成77.8万标箱，同比增长115.6%，环比增长41.7%。（青岛发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6886166.d.html</link>
            <guid>3221603</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南7座大中型水库超汛限水位】来自河南省水利厅的消息，截至8月26日20时，河南全省有盘石头1座大型水库和三交口、沟水坡、石包头、塔岗、石门（林州）、田岗6座中型水库超汛限水位。水库是防洪工程中的“王牌”，发挥着调控洪水的重要作用。汛期限制水位又称防洪限制水位，是水库在汛期允许兴利蓄水的上限水位，也是水库在汛期防洪运用时的起调水位。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3662547.d.html</link>
            <guid>3221602</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>