<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 08:19:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：消费电子行业或迎复苏，关注新技术变化】中信建投证券近日研报表示，在消费电子行业资本开支经历了3年的下行周期后，该团队判断2024年行业景气度有望回暖。2023Q3以来，随着苹果、华为等品牌推出新品，全球智能手机出货量跌幅已收窄至1%，2024年手机市场有望迎来新一轮复苏，设备企业在2024H1的新接订单值得期待；此外，钛材（机床刀具、3D打印两大方向）、XR、OLED、机器视觉有望带来结构性机会。]]></title>
            <guid>3383009</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银宝山新：3日连收2个跌停板，目前经营情况正常，2020年以来扣非后净利润均为亏损】公司于11月22日至11月24日连续三个交易日收盘价格跌幅偏离值累计达到-23.88%。根据有关规定，属于股票交易异常波动的情形。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现本次异动期间公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。公司目前经营情况正常，近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。2023年1至9月公司总资产37.06亿元，归属上市公司股东所有者权益0.95亿元，营业收入17.21亿元，归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为-1.70亿元。2020年度、2021年度、2022年度及2023年三季度归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润均为亏损。]]></title>
            <guid>3383008</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跃岭股份：3日收2个跌停板，公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化】公司股票交易价格于11月22日、11月23日、11月24日连续三个交易日收盘价格跌幅偏离值累计超过20%，根据有关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共媒体报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东、实际控制人不存在关于公司应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项；公司控股股东、实际控制人在公司股票交易异常波动期间未买卖公司股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5358872.d.html</link>
            <guid>3383006</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国国家情报院院长及第一、第二次长辞职】当地时间11月26日，韩国总统尹锡悦接受韩国国家情报院院长金奎显及第一、第二次长的辞呈。]]></title>
            <guid>3383005</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞拉利昂政府宣布全国宵禁】当地时间11月26日，塞拉利昂政府宣布在全国范围内实施宵禁。此前有不明身份武装人员袭击军营，但安全部队现已控制局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5358716.d.html</link>
            <guid>3383004</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特一药业涨停后回应：公司经营正常，已披露的经营情况、内外部经营环境未发生重大变化】公司股票连续三个交易日内（11月22日、11月23日、11月24日）收盘价格涨幅偏离值累计超过20%。根据相关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核实，公司经营正常，已披露的经营情况、内外部经营环境未发生重大变化。公司前期所披露的信息，不存在需要更正、补充之处。公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。公司及控股股东、实际控制人不存在应披露而未披露的重大事项，不存在处于筹划阶段的重大事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8581412.d.html</link>
            <guid>3383003</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板皖通科技：目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化】2连板皖通科技股票交易价格于11月23日、11月24日连续两个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过20%。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化；公司、公司控股股东和实际控制人不存在应披露而未披露的重大事项或处于筹划阶段的重大事项；公司控股股东和实际控制人在股票异常波动期间不存在买卖公司股票的行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5358125.d.html</link>
            <guid>3383002</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大金重工：在欧洲海工市场单桩产品累计新签订单全球领先】大金重工在互动平台表示，年初至今，公司在欧洲海工市场单桩产品累计新签订单全球领先。同时，公司正在参与的欧洲、日本、美国多个海工项目的总需求量近300万吨，涉及管桩、导管架、浮式基础等海工产品，预计在2024-2027年度陆续拿到开标结果，公司全球海工战略稳步推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2409068.d.html</link>
            <guid>3383000</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国医疗器械工业市场规模预计达1.25万亿元 同比增长16%】中国物流与采购联合会医疗器械供应链分会今天发布报告，2023年我国医疗器械工业市场规模预计达1.25万亿元，同比增长16%；流通市场规模预计达1.45万亿元，同比增长13%。截至2023年10月底，医疗器械网络交易第三方平台为837个，较2022年增长38%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2408805.d.html</link>
            <guid>3382997</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2天1板桂林三金：近期经营情况及内外部经营环境未发生重大变化，前三季度盈利3.97亿元】 2天1板桂林三金11月26日发布股票交易异常波动公告，公司股票连续三个交易日（11月22日、11月23日、11月24日）收盘价格涨幅偏离值累计超过20%，根据相关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核查，前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东和实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项；公司股票异常波动期间控股股东、实际控制人不存在买卖公司股票的情形。截至2023年9月底公司总资产38.28亿元，归属于上市公司股东的所有者权益29.74亿元，2023年1月至9月实现营业收入16.32亿元，归属上市公司股东净利润为3.97亿元。]]></title>
            <guid>3382996</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设全球著名体育城市，上海新动作】11月23日，上海市人民代表大会常务委员会公布《上海市体育发展条例》，为加快推进上海建设全球著名体育城市提供法治保障。《条例》自2024年1月1日起施行。今年以来，上海推进国际一流赛事之都的步伐明显加快。记者获悉，今年在上海已举办和将举办的国际国内重大赛事共计121项。根据此前上海相关规划，到2025年，上海将基本建成全球著名体育城市，2035年迈向更高水平，2050年全面建成全球著名体育城市。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6965003.d.html</link>
            <guid>3382995</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天科技集团中国卫通已初步建成我国首张高轨卫星互联网】中国航天科技集团官微消息，近日，主题为“数字化转型赋能卫星应用产业”的2023中国卫星应用大会在北京召开。据大会发布消息，中国航天科技集团有限公司中国卫通已初步建成首张完整覆盖我国国土全境及“一带一路”沿线重点区域的高轨卫星互联网，预计到“十四五”末期，高通量卫星总容量将超过500Gbps。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6964659.d.html</link>
            <guid>3382994</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近期呼吸道疾病病原以流感病毒为主】中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆：近期我国呼吸道疾病流行过程中监测的结果显示，目前监测到的病原主要以流感病毒为主。不同年龄段呼吸道疾病病原分布：1-4岁儿童，除了流感以外，还有引起普通感冒的鼻病毒。5-14岁人群除了流感以外支原体也占了一定的比例，还有引起普通感冒的腺病毒存在。15-59岁，除了流感病毒以外，也有鼻病毒，还有新冠病毒病原被分离出来。60岁以上的人群，人偏肺病毒也是引起普通流感症状的病毒。此外还有，普通的冠状病毒在60岁以上人群当中占的比例也是比较大。  （人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5355379.d.html</link>
            <guid>3382993</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股将挑战年内新高？这些不确定因素或成“拦路虎”】美股连续第四周上涨，11月可能成为今年美股表现最好的月份。投资者的信心来自于预期美联储已经完成加息，有望在经济实现软着陆的同时提前转向，恐慌指数VIX因此震荡回落刷新年内新低。市场能否向年内新高发起冲击？投资者获利了结压力及美债能否延续回吐或成为短期不确定性因素。经历了11月以来的反弹行情后，标普500指数和纳指距离今年7月创下的年内高位只有不到2%的距离，有望在未来一周发起冲锋。Trade Nation高级市场分析师莫里森（David Morrison）在电子邮件评论中表示：“自10月底以来的反弹非常壮观，在一个月内几乎弥补了8月初至10月底之间的所有损失。是不是太快了？ ”（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5354627.d.html</link>
            <guid>3382992</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃发布新材料产业发展规划 到2030年产值超3000亿元】近日，甘肃省人民政府印发《甘肃省新材料产业发展规划》。《规划》中的发展目标为，到2030年，甘肃全省新材料产业规模实力、集群效应、创新能力实现新发展，新材料产业产值超过3000亿元，年均增速20%左右，不断满足传统产业转型升级和战略性新兴产业创新发展需求，建设成为国内重要、西部领先的新材料产业集群地。在规划列出的各类新材料中，“新能源材料重点发展方向”包括长寿命高性能钙钛矿太阳能电池材料、硅单晶钙钛矿复合叠层电池材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5354571.d.html</link>
            <guid>3382991</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞拉利昂宣布全国宵禁】西非国家塞拉利昂首都弗里敦当地时间今天（26日）早些时候传出枪声。塞拉利昂政府最新发表通报称，“有身份不明的枪手袭击弗里敦的军营，试图闯入军械库”，目前“安全部队已控制住了局势”——但“为了使安全部队能够继续搜捕嫌疑人，全国将实施宵禁，政府强烈建议人们待在室内”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2405351.d.html</link>
            <guid>3382990</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板盈方微：收购华信科及WORLD STYLE股权事项能否获相关部门批准等存不确定性，目前股票市盈率为负】2连板盈方微11月26日发布股票交易异常波动公告， 公司股票连续二个交易日内（11月23日、11月24日）日收盘价格涨幅偏离值累计超过20%。根据有关规定，属于股票交易异常波动的情况。公司拟以发行股份及支付现金的方式购买华信科及WORLD STYLE49%股权，并同时募集配套资金。本次交易尚需公司董事会再次审议及公司股东大会审议批准、相关行政主管部门和有权机关批准（如需），并经深圳证券交易所审核通过和中国证监会予以注册同意后方可实施，本次交易能否获得相关部门的批准，以及最终获得批准的时间存在不确定性。目前公司股票市盈率为负。公司2023年前三季度实现营业收入为23.57亿元，实现归属于上市公司股东的净利润为-3514.67万元。公司经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。]]></title>
            <guid>3382989</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百威英博与南山铝业板带事业部续签长期战略合作协议】据南山铝业消息，11月24日，百威英博全球包装采购副总裁Erik Novaes率领采购团队一行到访南山铝业板带事业部进行参观考察。此次访问双方围绕包装材料的全球发展趋势、技术创新动态及可持续发展愿景展开了富有深度和前瞻性的讨论，并达成了新的长期战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5353173.d.html</link>
            <guid>3382988</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:46:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《我本是高山》票房破5000万】据灯塔专业版实时数据，截至11月26日15时21分，影片《我本是高山》票房突破5000万。]]></title>
            <guid>3382987</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国信息通信研究院续合元：制度、市场和技术相互配合打通数据要素市场化实现路径】11月26日上午，在2023全球数商大会“数据基础设施暨可信数据空间创新发展”分论坛上，中国信息通信研究院首席专家续合元在致辞时表示，“我们认为需要建立一个由制度、市场和技术相互配合组成的金三角，三路并举打通数据要素市场化实现路径。”此外，我们还需要建设支撑数据要素发展的基础设施，解决数据要素提供方、使用方、服务方、监管方等主体间的安全和信任问题，保障数据要素制度的贯彻和市场的建立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8575792.d.html</link>
            <guid>3382986</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:45:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工业经济学会会长江小涓：我国流量数据全球第一 日在线总时长80亿小时】11月25日，2023全球数商大会在上海召开。我国是首个将数据列为生产要素的国家，数据对于提高生产力的乘数作用不断凸显，也已经成为推动经济社会发展的关键生产要素。据上海数交所研究，从2013年至2023年，中国数商企业数量从约11万家增长到超过100万家。中国工业经济学会会长、中国社会科学院大学教授江小涓在会上指出，我国流量数据在全球排名第一，移动端月活上网人数约为12亿，人均日上网时长为6.9小时，每天在线总时长达80亿小时，这一量级是OECD国家的总和。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6961107.d.html</link>
            <guid>3382984</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福元医药：获得丙胺卡因化学原料药上市申请批准通知书】福元医药公告，公司获得丙胺卡因化学原料药上市申请批准通知书。丙胺卡因系酰胺类局麻药，通过阻滞神经冲动产生和传导所需的离子流而稳定神经细胞膜，从而产生局部麻醉效应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2403610.d.html</link>
            <guid>3382983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华鑫股份：拟出资人民币10亿元设立全资资产管理子公司】华鑫股份公告，拟出资人民币10亿元设立全资资产管理子公司，从事证券资产管理业务。资管子公司成立后将承接华鑫证券资产管理业务，以独立法人形式开展资产管理业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8574441.d.html</link>
            <guid>3382982</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴口岸“联合一站式”试运行2个月 车道共查验出入境车辆33万辆次】2023年9月26日，横琴口岸二期工程客货车“联合一站式”部分车道开通试运行，实行全新的车辆“合作查验，一次放行”查验模式。截至11月25日，横琴口岸“联合一站式”二期车道试运行2个月，共查验出入境车辆33万辆次，其中横琴澳门单牌车约22万辆次，查验随车人员3.6万人次。新模式下，粤澳两地出入境车辆成功实现一次排队、集中采集、联动放行，平均约1分钟40秒即可完成琴澳两地所有出入境查验手续，车辆通关效率大幅提升，司机通关体验极大改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8573979.d.html</link>
            <guid>3382981</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，11月26日16时至12月3日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6960418.d.html</link>
            <guid>3382980</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:35:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：门诊“应开放尽开放” 流程“应简化尽简化”】国家卫生健康委11月26日举行新闻发布会，邀请相关专家介绍我国冬季呼吸道疾病防治有关情况。浙江省杭州市卫生健康委副主任应旭旻表示，优化门诊服务，一是增加医疗服务供给，门诊服务“应开放尽开放”。综合性医院、专科医院、基层社区卫生服务中心等各级各类医疗机构呼吸道门诊、发热门诊等要常态化开放，根据需要延长服务时间，不得随意停诊，并创造条件开设夜间门诊。所有门诊开放信息及时准确对外公布。二是建立动态监测调配机制，医疗资源“应调配尽调配”。三是改善医疗服务举措，服务流程“应简化尽简化”。优化医疗服务流程，改善挂号、检查、取药等服务流程，减少不必要环节，让患者“边候诊边检查”；施行先看病后付费，看病全程无需付费，实行诊后信用支付，尽量减少病人就诊过程的等待时间。同时增加医疗辅助人员，维持医疗秩序，提高诊疗效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8573303.d.html</link>
            <guid>3382979</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药：子公司获得药物临床试验批准通知书】 恒瑞医药公告，子公司苏州盛迪亚生物医药有限公司收到国家药品监督管理局核准签发关于注射用SHR-A2009、SHR-8068注射液的《药物临床试验批准通知书》，将于近期开展临床试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8573229.d.html</link>
            <guid>3382978</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯和以色列将互换第三批被扣押人员】以色列总理本雅明·内塔尼亚胡26日说，他已收到定于当天释放的第三批被扣押在加沙地带的人员新名单。依据以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成的停火协议，从本月24日起，加沙地带停火4天。在此期间，以色列与哈马斯分别释放4批被扣押人员。截至25日夜，已有两批人员获释。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5349944.d.html</link>
            <guid>3382976</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯里兰卡：预计下周一批准中国石化45亿美元建炼油厂计划】斯里兰卡电力与能源部长维杰塞克拉11月25日表示，预计斯里兰卡政府将于下周一批准中国石油化工集团有限公司在该国斥资45亿美元建设炼油厂的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5349671.d.html</link>
            <guid>3382975</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃省秋粮收获工作全面完成】从甘肃省农业农村厅了解到，今年甘肃省秋粮收获工作已完成，共2740.94万亩。其中，玉米1620万亩，马铃薯869万亩，大豆91万亩，稻谷3.08万亩，其他157.86万亩。机收面积1754万亩，机收率64%。据农情调度统计，今年甘肃省秋冬种工作也已顺利完成，甘肃省共完成秋播面积1080余万亩。其中，冬小麦789.8万亩，比上年增加1.83万亩，完成计划任务的100.42%。目前，冬小麦、冬油菜已全部进入越冬期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5349574.d.html</link>
            <guid>3382974</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克—中国商会在巴格达成立】伊拉克—中国商会成立仪式25日在伊首都巴格达举行。 伊拉克贸易部长阿西尔·古赖尔、中国驻伊拉克大使馆参赞徐海风、伊拉克-中国商会会长海德尔·鲁拜伊、伊拉克议会议员及200多家中伊企业代表出席商会成立仪式。 古赖尔代表伊拉克总理苏达尼致辞说，今年是伊中建交65周年，伊拉克期待与中国进一步合作，取得更多合作成果。古赖尔表示，伊中商会成立将有助于加强两国间经贸关系，他对此热烈欢迎。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5348941.d.html</link>
            <guid>3382972</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:24:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西正式开放第三个航空口岸】记者日前从运城海关获悉，运城航空口岸通过国家口岸管理办公室检查验收正式开放，成为山西省第三个航空口岸。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5348403.d.html</link>
            <guid>3382971</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兆驰股份：预计在今年年底前继续推进设备改进，芯片产能有望进一步提升】 兆驰股份近日接受机构调研时表示，公司芯片于今年二季度完成扩产，并于7月实现单月满产实现产能100万片，公司预计在今年年底前继续推进设备改进，产能有望进一步提升。在产品结构方面，公司此前的产能主要投向普通照明产品，今年新投放产能将会逐步投向高毛利、高附加值产品领域，在实现满产的目标前提下，不断提升中高端产品领域渗透率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8569958.d.html</link>
            <guid>3382969</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:15:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委详解不同年龄群流行的主要病原体】中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆：多病源监测结果显示，近期呼吸道感染性疾病不同年龄群体流行的主要病原体不同。0-4岁人群以流感病毒、鼻病毒为主，5-14岁人群以流感病毒、肺炎支原体、腺病毒为主，15-59岁人群中以流感病毒、鼻病毒、新冠病毒为主，60岁及以上人群以流感病毒、人偏肺病毒和普通冠状病毒为主。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6956360.d.html</link>
            <guid>3382968</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚迎宾路大悦城工地发生火灾 未致人员伤亡】三亚消防通报，11月26日11时18分，三亚市消防救援支队指挥中心接到报警：市吉阳区迎宾路大悦城工地发生火灾。接到报警后，市消防救援支队立即调派救援力量赶赴现场处置。12时05分火势被完全扑灭。火灾未造成人员伤亡，火灾原因正在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2398101.d.html</link>
            <guid>3382967</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：近期我国急性呼吸道疾病持续上升】国家卫健委介绍冬季呼吸道疾病防治情况：①监测显示，近期呼吸道疾病以流感为主，此外还有鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒、腺病毒等引起。②分析认为，近期我国急性呼吸道疾病持续上升与多种呼吸道病原体叠加有关。③各地要努力增开相关诊室和治疗区域，要及时公开、持续更新提供儿科、发热门诊等服务的医疗机构信息，方便群众就近就便有序就医。④提醒大家，要坚持戴口罩、多通风、勤洗手的卫生习惯。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8567423.d.html</link>
            <guid>3382966</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津往返日本札幌国际定期客运航线正式复航】26日从天津机场边检站获悉，11月26日8点30分，天津航空GS7971次航班由天津滨海机场起飞前往日本札幌，标志着天津往返日本札幌国际定期客运航线正式复航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8567323.d.html</link>
            <guid>3382965</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:02:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱奇艺与澳门银河综艺馆签署战略合作协议】 据爱奇艺官微，11月25日，爱奇艺与澳门银河综艺馆共同签署战略合作协议。根据合作内容，爱奇艺尖叫之夜按双方约定将连续三年定点银河综艺馆举办，同时，影视剧IP《苍兰诀》全感VR沉浸式体验计划于2024年落地澳门银河综艺馆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6953352.d.html</link>
            <guid>3382964</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京市发放第二轮汽车消费补贴，新能源车最高一次性补贴5000元/辆】据“南京发布”消息，2023年11月28日（含）起，在南京市从事汽车新车零售业务的限额以上批发零售业单位购买7座（含）以下非营运车乘用车新车（不含二手车）并完成上牌的个人消费者，不限上牌地区。申请人通过全部审核流程后，根据购车类型及价格（以机动车销售统一发票上不含税价为准）分档予以补贴。20万元以下，燃油车和新能源车均按照1000元/辆给予一次性补贴；20万元（含）以上，燃油车按照4000元/辆给予一次性补贴；新能源车按照5000元/辆给予一次性补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8565673.d.html</link>
            <guid>3382963</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省哈尔滨市政协原常委毛臣被"双开"】据黑龙江省纪委监委消息：日前，经哈尔滨市委批准，哈尔滨市纪委监委对哈尔滨市政协原常委、教科卫体委员会原主任毛臣严重违纪违法问题进行了立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8565265.d.html</link>
            <guid>3382961</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房地产税再引热议：专家建议未来二三十年内不出台，当前仍在立法阶段】近日，香港中文大学（深圳）人文社科学院发展与治理教研部主任、校长讲座教授陶然公开表示，当前房价下行，房地产供给严重过剩，建议未来二三十年内，不要出台任何针对普通住宅的房地产税政策，通过制度性的政策改革，全面稳定一二线城市房地产市场和房价。一石激起千层浪。不过，记者获悉，当前《房地产税法》已经进入立法流程，但具体出台时间尚未确定。（华夏时报）]]></title>
            <guid>3382960</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰媒体称乌克兰可能失去重要盟友】据《荷兰时报》网站（Nltimes.nl）报道，维尔德斯领导的荷兰极右翼政党自由党可能会让乌克兰无法再获得军事援助。文章称：“自由党过去从未表现出帮助乌克兰的积极性。”此外，该媒体指出，由于荷兰目前的国内政治局势，许多西方政治人士担心荷兰将停止向乌克兰供应F-16战机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8564845.d.html</link>
            <guid>3382959</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里达摩院回应撤裁量子实验室：已将实验室及仪器设备赠予浙江大学】 有消息称，阿里巴巴达摩院由于预算及盈利等原因，已经撤裁旗下量子实验室。11月25日，阿里巴巴达摩院相关人士透露，为了进一步推动量子科技协同发展，达摩院联合浙江大学发展量子科技，达摩院将量子实验室及可移交的量子实验仪器设备捐赠予浙江大学，并向其他高校和科研机构进行开放。（九派财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5341792.d.html</link>
            <guid>3382958</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：一天网购近700亿元 美国“黑色星期五”创下新纪录】美国电商研究机构Adobe分析周六发布的数据显示，“黑色星期五”这一天，美国购物者在网上花费了创纪录的98亿美元（约合695亿元人民币），较去年增长7.5%。万事达卡Spendingpulse周六的报告称，不包括汽车销售的美国黑色星期五零售销售额同比增长2.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8561868.d.html</link>
            <guid>3382957</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:33:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>