<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>sina news</title>
        <link>https://abuqi.github.io/sina-news</link>
        <description>sina news zhibo</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 07:14:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://abuqi.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国第三季度经济因高利率影响而停滞不前】英国经济在第三季度表现平平，降低了2023年经济衰退的风险，但也表明英国正面临着一个长期的停滞期，因为高利率已经造成了影响。消费者支出、企业投资和政府支出在第三季度都有所下降，贸易表现好转为经济提供了支撑。第三季度经济面临多方面的不利因素。公共部门的罢工打击了学校和医疗服务，而零售商则受到了7月份潮湿天气和9月份反常温暖气温的影响，这导致消费者推迟购买秋冬装。借贷成本上升的挤压也笼罩着一切。数据也可能有助于说服英国央行政策制定者已经做了足够的工作来控制通胀。]]></title>
            <guid>3360630</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：颜值经济推动化妆品行业规模扩大】万联证券研报指出，受内外部环境、消费需求放缓等因素的影响，2023年前三季度化妆品行业重点个股业绩表现分化，部分个股的收入和净利润增速出现放缓甚至负增长，盈利能力、营运能力也出现了一定程度的下滑。中长期来看，颜值经济推动化妆品行业规模扩大，在行业监管趋严的背景下，合规化妆品龙头公司受益。]]></title>
            <guid>3360629</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车（中国）销售有限公司召回部分进口宾利添越W12汽车】日前，大众汽车（中国）销售有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。决定自2023年12月25日起，召回2016年1月30日至2018年11月19日期间生产的部分进口添越W12系列汽车，共计1177辆。本次召回范围内的车辆因燃油泵上盖的线束和插头电流设计容量不足，当电流超出其设计容量时，可能造成电气插头过热，燃油泵上盖的树脂材料发生局部热熔，导致燃油泄漏，存在起火风险。]]></title>
            <guid>3360628</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【讯飞星火金融大模型落地中国人保】据中国人保官微，11月6日，中国人民保险集团正式发布“数智灵犀-人保大模型”，并介绍演示了两款人保专属问答领域大模型应用——“人保智友”和“聪明宝”。中国人保“数智灵犀-人保大模型”是基于星火金融大模型底座，经过私有化训练调优形成的中国人保专属企业大模型，也是星火金融大模型首个落地的企业级大模型。]]></title>
            <guid>3360627</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第六届进博会按年计意向成交创新高，达784.1亿美元。（新华社）]]></title>
            <guid>3360626</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中芯国际：中国手机市场出现“小阳春”】11月10日，中芯国际第三季度业绩说明会上，公司联合首席执行官赵海军回复提问时表示，中国手机市场出现比较明显的“小阳春”，主要是因为前些年积累的换机需求释放，以及新机型的推出，相关快充、电池管理芯片、蓝牙、WiFi等芯片需求量放大，带动了产业链增加备货，基本恢复到去年鼎胜时期水平，但预计来年手机增量将与今年平均量持平。（证券时报）]]></title>
            <guid>3360625</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理：在保持财政纪律的同时刺激经济。]]></title>
            <guid>3360624</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国9月季调后对欧盟贸易帐 -98.38亿英镑，前值-110.48亿英镑。]]></title>
            <guid>3360623</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行行长潘功胜：未来中美利差会逐步收敛至正常区间】据新华社，央行行长、国家外汇局局长潘功胜表示，影响汇率的因素很多。首先是经济基本面，这是最根本因素。我国经济持续回升向好，人民币汇率基本稳定是有坚实基础的。IMF（国际货币基金组织）近期发布的报告预计，2023年中国的经济增速是5.4％，美国是2.1％；从趋势上看，中国经济持续回升向好。从国际金融环境来看，国际市场普遍认为美联储此轮加息接近尾声，未来中美利差会逐步收敛至正常区间。]]></title>
            <guid>3360622</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶盛机电：成功培育10克拉级高品质人造钻石】据晶盛机电官微近日，晶盛机电子公司晶信绿钻在人造钻石技术上实现新突破，研发团队成功完成10克拉级人造钻石的培育。这标志着公司在大尺寸人造钻石产业化进程中，取得了关键核心技术的重要进展。]]></title>
            <guid>3360621</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日房地产行业动态汇总（2023-11-10）】
1. 苏州高新区内部人士回应：土地污染并没有报道的那么严重，本质上是地产市场低迷引起的纠纷。
2. 浙江海宁：符合条件的人才最高可申请人才购房补贴800万元。
3. 广州公房住宅租金拟涨价，每平从15.5元上调到17.5元。
4. 佛山市公积金管理中心发布征求意见稿，首套住房最高可贷130万元。
5. 深圳出现首个“0”认筹楼盘，开发商称：为新解锁房源直接顺推，无集中蓄客。
6. 机构：10月上海市共成交二手房1.33万套，同比下降19%。
7. 吉林松原市：加大购房消费财政补贴，延续农民进城购房补贴。
8. 河南许昌：加大对省级白名单房企的金融支持力度，支持实行购房补贴。
9. 海南儋州等9市县首套房商贷首付比例下调。
10. 为降低偿债压力，世茂股份“批量”出售子公司及部分房产。
11. 10月GDP10强楼市成交整体增长，北上市场热度环比回落。
12. 北京西城发布“金服十条”2.0版 金融机构一次性落户补助最高5000万。]]></title>
            <guid>3360620</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英镑兑美元短线波动不大，现报1.2229，数据显示英国三季度GDP季环比修正值为0%，预期为下降0.1%，前值为0.2%；英国三季度GDP同比初值增长0.6%，预期 增长0.5%，前值为0.6%。]]></title>
            <guid>3360619</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中芯国际：未来全球晶圆代工产能恐过剩 本地需求仍旺盛】11月10日，中芯国际第三季度业绩说明会上，公司联合首席执行官赵海军表示，受地缘政治影响，多个国家、地区都在单独扩建自身产能，但全球整体需求并不及产能扩建速度，个人预计全球范围产能可能会过剩，需要较长时间消化过剩产能。另一方面，对于中国、美国市场等特大型市场，紧靠本地生产量并不足够。中芯国际新建产能与客户有事前沟通和绑定，因此公司认为未来中国半导体的需求仍需要很大本地制造产能。另外，中芯国际会在成熟节点上深耕细作，帮助客户将产品做到第一梯队和多样化水平，并以成本优势参与国际竞争。（证券时报）]]></title>
            <guid>3360618</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:04:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军方称以地面部队消灭部分哈马斯精锐部队“努赫巴”成员】当地时间10日，以色列国防军表示，在9日夜间至10日早间，以军地面部队消灭了部分巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）精锐部队“努赫巴”成员，这些人参与了10月7日哈马斯对以色列的袭击。同时，以军还消灭了19名计划发动袭击的哈马斯武装人员。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3360617</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:04:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金连续4日净卖出 本周累计减仓近80亿元】数据显示，北向资金全天净卖出48.64亿元，连续4日净卖出，本周累计减仓近80亿元。]]></title>
            <guid>3360616</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证转债指数收跌0.16%】中证转债指数收跌0.16%，报395.58，成交额336.2亿元。“正元转02”跌超10%，亚康转债跌超7%，思特转债跌超6%；雅创转债涨超57%，广泰转债涨超20%，豪美转债涨超15%、天康转债涨超10%，贵轮转债涨超7%，金农转债涨6%。]]></title>
            <guid>3360615</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收评：沪指震荡调整跌0.47% 龙字辈等高位股继续退潮 燃气、医药商业板块逆势活跃】三大指数全天维持弱势震荡走势，创业板指领跌。板块方面，燃气股逆势活跃，德龙汇能、东方环宇双双涨停。芯片概念股反弹，力源信息20cm涨停，好上好、皇庭国际、亚翔集成等封板。医药商业概念股走强，一心堂涨停。煤炭股午后冲高，云煤能源涨停；下跌方面，高位股继续退潮，“龙凤”概念股领跌，锋龙股份、腾龙股份、龙溪股份、上海凤凰、凤凰股份跌停，此外捷荣技术、真视通、通达电气等多只前期强势股跌停。总体来看，个股跌多涨少，下跌个股近2900只，成交明显萎缩，两市今日成交额8274亿元。盘面上，医药商业、燃气、煤炭板块涨幅居前，算力租赁、BC电池、传媒板块跌幅居前。]]></title>
            <guid>3360614</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科创50指数收报889.75点，跌0.45%。]]></title>
            <guid>3360613</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国内商品期货收盘走势分化，纯碱涨停，玻璃涨近4%，液化石油气、铁矿石、烧碱、焦炭涨逾2%；菜粕跌逾4%，豆粕、纸浆跌逾2%。]]></title>
            <guid>3360612</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：央行将继续稳步扩大金融领域制度型开放】中国人民银行行长、国家外汇局局长潘功胜表示，下一步，中国人民银行将继续稳步扩大金融领域制度型开放，着力营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，以建设者、贡献者的角色参与全球经济金融治理。]]></title>
            <guid>3360611</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国第三季度GDP年率修正值 0.6%，预期0.50%，前值0.60%。]]></title>
            <guid>3360610</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国9月三个月GDP月率 0%，预期-0.1%，前值0.3%。]]></title>
            <guid>3360609</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：引导金融机构通过展期、借新还旧、置换等市场化方式化解融资平台债务风险 建立常态化的融资平台金融债务监测机制】中国人民银行行长、国家外汇局局长潘功胜表示，地方政府债务方面，我国政府债务水平在国际上处于中游偏下水平。中央政府债务负担较轻，大部分地方债务水平也不高，并有较多资源和手段化解债务。化解地方政府债务风险，要压实地方责任，减少存量债务规模，严控新增债务融资。近期，有关地方采取盘活或出售资产等方式，积极筹措资源化解债务取得较好效果。在此基础上，金融管理部门积极行动，引导金融机构通过展期、借新还旧、置换等市场化方式化解融资平台债务风险，并依法维护金融机构合法权益；建立常态化的融资平台金融债务监测机制，推动融资平台市场化转型等，健全防范化解地方债务风险的长效机制。]]></title>
            <guid>3360608</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:59:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利总理欧尔班：乌克兰与欧盟的谈判不能与匈牙利资金问题相联系。]]></title>
            <guid>3360606</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利总理欧尔班：2024年将致力于重建匈牙利经济复苏。]]></title>
            <guid>3360605</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行行长潘功胜：货币政策将更加注重做好跨周期和逆周期调节 推动实体经济融资成本稳中有降】围绕加大力度支持实体经济，中国人民银行将采取哪些举措？对此，央行行长潘功胜表示，下一步，货币政策将更加注重做好跨周期和逆周期调节，保持货币信贷和社会融资规模合理增长，持续加大对重大战略、重点领域和薄弱环节的支持力度，推动实体经济融资成本稳中有降，着力为实体经济稳定增长营造良好的货币金融环境。（新华社）]]></title>
            <guid>3360604</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：坚持统筹发展和安全，防范化解重大金融风险，维护金融市场平稳运行】中国人民银行行长、国家外汇局局长潘功胜表示，坚持金融服务实体经济的根本宗旨。健全中国特色现代货币政策框架，始终保持货币政策的稳健性，更加注重做好跨周期和逆周期调节，充实货币政策工具箱，为稳定物价、促进经济增长、扩大就业、维护国际收支平衡营造良好的货币金融环境。坚持统筹发展和安全，防范化解重大金融风险，维护金融市场平稳运行。（新华社）]]></title>
            <guid>3360603</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局同意招商银行发行不超过1070亿元资本工具】国家金融监督管理总局同意招商银行发行不超过1,070亿元人民币的资本工具。招商银行可在批准额度内，自主决定具体工具品种、发行时间、批次和规模，并于批准后24个月内完成发行。]]></title>
            <guid>3360602</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一图看懂：坚持服务实体经济 守住金融风险底线——新华社访中国人民银行行长、国家外汇局局长潘功胜。]]></title>
            <guid>3360601</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深两市成交额突破8000亿元】截至目前，沪深两市成交额突破8000亿元，其中沪市成交额3365亿元，深市成交额4643亿元。]]></title>
            <guid>3360600</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AMD：正把AI贯穿所有产品线 将在三大领域加强与中国企业合作】AMD高级副总裁、大中华区总裁潘晓明表示：“人工智能领域是AMD未来发展的重中之重，我们正把AI贯穿所有产品线，包括从数据中心的大规模训练与推理解决方案，到面向消费者的PC及游戏体验，再到嵌入式智能终端。希望通过进博会这个平台把最新最优的技术和解决方案展示给企业和业界，在以上三大领域加强与中国各行业的合作，共同推动科技创新发展。” (上证报)]]></title>
            <guid>3360599</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行行长潘功胜：坚决对扰乱市场秩序行为进行处置 坚决防范汇率超调风险】中国人民银行将如何应对汇率波动？中国人民银行行长、国家外汇局局长潘功胜表示，下一阶段，人民银行、外汇局将综合施策、稳定预期，坚决防止单边预期自我实现，坚决对市场顺周期行为进行纠偏，坚决对扰乱市场秩序行为进行处置，坚决防范汇率超调风险。我们有信心、有能力维护外汇市场的稳定运行，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。 (新华社)]]></title>
            <guid>3360598</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方雨虹：民建集团未来发展方面，村镇市场下沉的存量市场相关业务，有望实现较快增长】东方雨虹近日接受机构调研时表示，民建集团未来发展主要来自于两方面，第一是品类拓展，目前民建集团包含防水涂料、卷材维修类、瓷砖铺贴类、美缝类、腻子粉及加固剂等墙辅类材料、胶类以及管业等产品线，从各品类发展态势和竞争态势看，以砂粉为代表的非防水产品线发展迅速。第二是村镇市场下沉的存量市场相关业务，有望实现较快增长。]]></title>
            <guid>3360597</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莲花健康：陆续与若干合作方签订算力租赁业务相关合作协议】莲花健康在互动平台表示，目前公司在全力推进此前签订的采购合同中约定的算力服务器交付事宜外，也在通过其他渠道构建稳定的算力芯片供应链体系，确保公司算力业务快速推进。此外，公司陆续与若干合作方签订了算力租赁业务相关合作协议，储备了一定的算力客户资源。]]></title>
            <guid>3360596</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天威视讯连续涨停后再次提示风险 业内人士：短剧只有少数能盈利】11月10日，带短剧概念的天威视讯已经七连板。记者从点众科技等短剧制作方了解到，目前短剧只有头部公司真正能够有收益，一些小而散的短剧制作方是亏本的。天威视讯之前公告透露，它旗下与点众科技合作短剧业务的参股子公司中广电传媒今年预亏，且中广电传媒的业绩不是天威视讯的财务报表合并范围。（第一财经）]]></title>
            <guid>3360595</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燕麦科技：目前全公司在为明年项目进行定制开发测试方案及打样等】燕麦科技近期接受投资者调研时称，目前全公司在为明年项目进行定制开发测试方案及打样等，一切正常。]]></title>
            <guid>3360594</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金地集团年内境内债务足额兑付？接近公司人士：消息属实】11月10日，网传金地集团已将21.4115亿元划入上清所兑付专户，用于兑付将于11月12日到期的"20金地MTN004"中票本息以及11月10日到期的"21金地MTN006"中票利息。至此，金地集团年内到期境内外债务全部足额兑付完毕，今年已无到期公开债务。对此，接近金地集团人士告诉记者，消息属实。其中，“20金地司将有大量主力项日在推售，货值通200亿元，其中绝大多数货值都位于核心一二线城市。有望支持公司年度经营目标的达成。（中证报）]]></title>
            <guid>3360593</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉陶琳：中国市场是特斯拉的必选项 供应链本土化率超95%】第六届进博会期间，特斯拉全球副总裁陶琳在接受采访时表示，“加速世界向可持续能源的转变”是特斯拉的愿景，而中国将是不可或缺的一部分。进入中国以来，特斯拉深耕本土化，成绩有目共睹。目前，特斯拉供应链本土化率已经达到95%以上，同时，特斯拉还在积极推进本土人才的培育。 (澎湃新闻)]]></title>
            <guid>3360592</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个数据基础制度先行区今日启动运营】作为全国首个数据基础制度先行区，北京数据基础制度先行区今天（11月10日）正式启动运行。先行区将按照适应数字经济特征的监管方式，建立先行先试机制，建设数据基础制度综合改革试验田和数据要素集聚区，促进数字经济高质量发展。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3360591</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日全球外汇市场要闻速递（11月10日）】
1. 俄罗斯央行行长纳比乌琳娜：对出口商的强制外汇出售有助于稳定卢布。
2. 路透调查：预计英国经济在2024年增长0.4%，2025年增长1.2%（10月调查分别为0.4%和1.4%）。
3. 数据显示：土耳其外汇保护存款创下862亿里拉的历史最高流出记录。
4. 土耳其央行：截至11月3日，土耳其央行外汇储备总额为839.4亿美元，比一周前的824.1亿美元有所增加。
5. 巴西财政部：巴西政府准备对跨国公司利润征收15%的最低税率。
6. 市场消息：泰国排除了实施做空禁令的选项。
7. 韩国财政赤字规模超70万亿韩元，超出政府全年预期。
8. 美联储-鲍威尔：如果必要将进一步加息；将谨慎行事；未来通胀的进展更多可能来自于货币政策而非供给侧。圣路易斯联储代理主席奥尼尔佩斯：不想排除在必要时进一步加息的可能性，关注经济表现、长债收益率并考虑对政策的影响。巴尔金：通胀取得实际的进展，是否需要进一步加息仍有待观察、隔夜逆回购使用规模两年来首次低于1万亿美元。博斯蒂克：政策可能已经足够具备限制性。
9. 美联储Fedwire一度出现“服务问题”，现已恢复。
10. 秘鲁央行将基准利率降至7.00%，此前为7.25%。
11. 韩国将允许进出口商获取外汇实时报价。]]></title>
            <guid>3360590</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监管总局：上汽通用召回部分别克、雪佛兰、凯迪拉克汽车】国家市场监管总局消息，上汽通用汽车有限公司决定自2024年5月31日起分批召回以下车辆：2019年9月5日至2023年7月12日期间生产的别克，共计611260辆；2020年5月28日至2023年7月12日期间生产的雪佛兰，共计195819辆；2020年4月9日至2023年6月15日期间生产的凯迪拉克，共计327006辆。]]></title>
            <guid>3360589</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天普股份上演天地板】天普股份盘中跌停，上演天地板，成交额超5亿元。]]></title>
            <guid>3360588</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞新能源汽车公司增资至10.3亿 尹同跃卸任奇瑞新能源汽车董事长】天眼查App显示，近日，奇瑞新能源汽车股份有限公司发生工商变更，注册资本由9亿人民币增至约10.3亿人民币，同时，奇瑞汽车董事长尹同跃卸任该公司法定代表人、董事长，由鲍思语接任董事长，章红玉任法定代表人、总经理。目前，尹同跃任该公司董事。奇瑞新能源汽车股份有限公司成立于2010年4月，经营范围含新能源汽车的研发、生产、销售，新能源汽车零部件的研发、生产、销售和投资等，由奇瑞汽车股份有限公司、芜湖市建设投资有限公司、芜湖瑞健投资咨询有限公司共同持股。]]></title>
            <guid>3360587</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彭家文招商银行副行长任职资格获核准】10月11日，国家金融监督管理总局发布关于招商银行彭家文任职资格的批复，核准彭家文招商银行副行长的任职资格。]]></title>
            <guid>3360586</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：下周的美国CPI可能表现疲软】LPL Financial首席经济学家Jeffrey Roach在一份报告中表示，鲍威尔对投资者发出警告，明年降息的前景过于乐观。然而，下周的通胀数据应该会为市场提供一些安慰，因为总体通胀可能会因能源价格下跌而疲软。]]></title>
            <guid>3360585</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜百股份：前三季度共新开门店11家，部分储备项目将在年内开业】菜百股份近日在业绩说明会上表示，目前，公司在门店拓展方面坚持全直营模式经营，保持以稳扎稳打、稳健发展的策略深耕市场。2021年和2022年的开店数量为每年十几家的规模，今年前三季度共新开门店11家，部分储备项目将在年内开业，门店拓展节奏基本保持稳定。未来公司将会持续推进营销网络高质量建设，加密京津冀布局，并积极开发华北以外市场，逐步提高市场占有率和覆盖率。]]></title>
            <guid>3360584</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:45:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富兰克林邓普顿：美联储正试图平息它无意中在市场上制造的“繁荣”】富兰克林邓普顿固定收益首席投资官Sonal Desai表示，美联储正试图平息它无意中在市场上制造的“繁荣”。股市和固定收益市场的反弹在很大程度上解除了金融环境收紧的影响，因此美联储主席鲍威尔凌晨的鹰派讲话是对市场的反击，他试图把“任务完成”这个词吞回肚子里。]]></title>
            <guid>3360583</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监管总局：一汽-大众计划召回200辆进口奥迪汽车】国家市场监管总局消息，一汽-大众汽车有限公司计划自2023年12月25日起，召回2022年9月28日至2023年6月1日生产的部分进口奥迪E-TRON GT、RS E-TRON GT系列汽车，共计200辆。]]></title>
            <guid>3360582</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：白酒旺季检验平稳渡过，部分表现略超预期】中信证券研报指出，2023年前三季度，白酒上市公司整体营业收入、归母净利润增速分别为16.4%、19.2%，保持稳健增长、平稳渡过旺季检验，部分酒企的报表表现超市场预期。叠加行业龙头贵州茅台的超预期提价事件，飞天茅台的价格空间释放有望推动行业市场价格的回归。我们相信，随着稳经济政策持续发力，消费总体配置吸引力预计将提升，白酒顺周期特征明显、作为消费代表性行业，具有配置价值，行业估值有望上移。]]></title>
            <guid>3360581</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽通用汽车：与特斯拉中国开启充电网络互联互通合作】11月10日，上汽通用汽车宣布与特斯拉中国开启充电网络互联互通合作，预计从2023年年底开始，上汽通用汽车旗下凯迪拉克和别克品牌奥特能纯电车型车主登录品牌的相关App，通过充电地图功能即可在特斯拉对部分非Tesla车辆开放的超级充电站、目的地充电站进行充电。据悉，截至目前，特斯拉在中国大陆对部分非Tesla车辆已开放10座超级充电站，200多座目的地充电站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6706976.d.html</link>
            <guid>3360580</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:41:49 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>